<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deep on 城市宣培中心每日QT</title>
    <link>https://holycmtc.github.io/categories/deep/</link>
    <description>Recent content in deep on 城市宣培中心每日QT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holycmtc.github.io/categories/deep/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「以神為中心」的讀經禱告</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BB%A5%E7%A5%9E%E7%82%BA%E4%B8%AD%E5%BF%83%E7%9A%84%E8%AE%80%E7%B6%93%E7%A6%B1%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BB%A5%E7%A5%9E%E7%82%BA%E4%B8%AD%E5%BF%83%E7%9A%84%E8%AE%80%E7%B6%93%E7%A6%B1%E5%91%8A/</guid>
      <description>所有的人都告訴我們讀經禱告是跟神建立關係最重要的事。但是我認為讀經禱告也可以成為最危險，或是得罪神的事，聖經太多例子了，文士法利賽人的讀經禱告就是一例。差別在那裏？不是「讀經」、「禱告」的動作很重要，而是我們帶著什麼「心態、動機」在讀經、禱告？讀經、禱告，把我們帶到「自我中心」的滅亡大道？還是「以神為中心」的天國窄路？動作一樣，命運結果完全不同。
每天的讀經就是上帝給我們指出一條通往祂寶座的特權道路。透過讀經，最重要的是學習「認識神、敬畏神、尊主為大、順服神、親近神、愛神」，這就是「以神為中心」，也就是先求祂的國。當我們先以神為中心，順序對了，祂必然關心供應我們一切所需。如果讀經是把我們帶到更加的自私自利、自我中心、滿腦子只是想利用神來滿足個人私慾，那麼讀經就與我們全然無益了，文士法利賽人就是個中翹楚。
當我們有了神的話語，也有了正確的動機，想要來認識神、親近神，我們必須學習透過QT（默想）的方法，讓自己降服在神的話語與聖靈的同在中，安靜默想、讓紛亂的心慢慢沈殿，不要急躁不耐煩，不要短視近利，在安靜的默想中祈求聖靈啟示經文的意義，把我們帶到真理的光中，直到我們與天父面對面。
讀經是神給我們的道路，目的是引我們「到神面前」。默想、禱告、敬拜就是在神寶座前的反應。在寶座前，我們不是一開始就迫不急待很聒噪的列清單跟神要東西，這又是一種很自大沒禮貌的行為模式（我講的是每天的靈修生活，如果有緊急需要不在此限）。當我們透過讀經更認識神，我們應該是更敬畏祂、更愛祂、更願意花時間沈浸在祂同在的喜樂中。我們或有詩歌、或是默想安靜、甚至跳舞表達愛意…，完全是讓神的靈引導我們，完全以神為中心。在神的同在裏，我們甚至全然忘我，這整個過程都是禱告、都是敬拜。禱告不應該自我中心的只是列清單交待事情，禱告的目的，是以神為中心，讓我們正確的來回應祂！
以神為中心，使我們能夠與神面對面，能夠正確的回應祂（愛、順服、敬拜），這就是讀經、禱告最重要的目的。至於我們日用一切所需，神必定信實的供應。但我們真的把神當作神了嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021.05.30 「超前部署」_基督的教會線上主日崇拜</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2021-05-30-%E8%B6%85%E5%89%8D%E9%83%A8%E7%BD%B2_%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E7%9A%84%E6%95%99%E6%9C%83%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%BB%E6%97%A5%E5%B4%87%E6%8B%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2021-05-30-%E8%B6%85%E5%89%8D%E9%83%A8%E7%BD%B2_%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E7%9A%84%E6%95%99%E6%9C%83%E7%B7%9A%E4%B8%8A%E4%B8%BB%E6%97%A5%E5%B4%87%E6%8B%9C/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=9NBuoW4A86s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You are what you eat</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/you-are-what-you-eat/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/you-are-what-you-eat/</guid>
      <description>英文有句諺語：「You are what you eat.」，意即「人如其食」。延伸的意思：「吃些甚麼，就會像些甚麼。」、「吃進什麼樣的食物，就決定什麼樣的身體」、「想要健康，就要注意你的飲食內容。」我們所吃進去肚子裏的食物，包括米飯、肉類、蔬果…，經過身體的消化系統與各部門的加工，最後分解成對人體有用的血液、肌肉、細胞…等，提供我們生活所需要的養分、熱量…，再將無用的渣滓排出體外。也就是說我們所吃進去的食物，最後會變成我們身體的一部份。我們想要有怎麼的健康身體，就應當留心我們所進食的內容，好的食物會帶來好的健康，而壞的食物則可能反而帶來毒素、病變，甚至提高致癌機率。「You are what you eat.」，重點不是為要滿足口腔一時的快感，而是滿足身體真正的需要。等到身體出問題再來醫治通常已經太慢了，所以我們應當從源頭，就是食物的選擇上，加以看重。
我們除了肉身的身體，更重要的是還有屬靈的生命。「You are what you eat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上得了戰場</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%BE%97%E4%BA%86%E6%88%B0%E5%A0%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%BE%97%E4%BA%86%E6%88%B0%E5%A0%B4/</guid>
      <description>每一個國家，都需要有軍人與發展國防軍事力量。雖然自古不乏有君王首領利用軍事武力擴張領土、發展野心，但正常來說軍人最重要的意義與使命仍然應該是保家衛國。國父創辦黃埔軍校時，曾在大門口掛有對聯：「升官發財，請往他處；貪生怕死，勿入斯門」，橫額為「革命者來」。很清楚的就是要拒絕錯誤動機的人來當兵。因為既然要成為革命軍人，就應當要有不怕死、不畏難、勤訓苦練、隨時備戰的心裏準備。正所謂養兵千日、用在一時，每一位軍人應當以能夠派上戰場為國為民作戰為榮。地上的軍人如此，屬靈的基督精兵呢？豈不更當如此為了愛神救人而裝備自己、爭戰得勝！
我們要試著從基甸三百勇士來思想如何成為基督的精兵。當上帝垂聽了以色列百姓的呼求，揀選基甸成為拯救百姓脫離米甸人的士師，一開始有三萬二千人來跟隨他（士七1~3），但我們要了解他們仇敵竟有十三萬五千人之眾。雖然已經看似以寡擊眾的情況了，上帝竟又作了二次的篩選，這二次的篩選條件是：
一、過濾懼怕膽怯的人 我們首先要了解，一開始的三萬二千人都是「自願」來跟隨基甸作戰的，而不是被迫被勉強的人。但即使是「志（自）願役」，上帝卻不能使用這其中大部份的人，第一個要挑戰汰除的對象就是：「凡懼怕膽怯的，可以回去。」上帝不能使用懼怕膽怯的人，因為這不但是他們生命中的軟弱，也將會拖累其他的軍人，恐懼是信心的敵人，上帝行事必須有人的信心為配搭，信心帶出勇敢不怕死的決心，是能上得了戰場第一個基本條件。
二、剔除不儆醒的人 第二波上帝要剔除的對象，是一切不儆醒的人，上帝故意考驗他們的態度，凡是跪下喝水的，代表是不儆醒的軍人，上帝也不能用，直接剔除，直到只剩下三百人。不儆醒的幾個根源，一個是這些人可能活在自我中心裏面。他們倚靠自己，用自己舒適的方式，有勇無謀，雖不怕死，卻帶著強烈的個人意識，缺乏合一的團隊共識，過份輕敵，缺乏柔軟謙卑受教的心，上帝照樣無法使用他們。
去除了懼怕膽怯與不儆醒的人，留下的就是基甸與三百位無名勇士，但是他們是經過上帝真正篩選過最後能夠上得了戰場，能夠三百人如同一人般地同心合意，能夠完全放下個人主義，聽從上帝透過基甸所發出的一切命令，聽從上帝的策略、倚靠上帝的智慧、能力，輕易打了一場榮耀的勝仗！這是耶和華的戰爭，祂是耶和華軍隊的元帥，我們不過是器皿，但是神要尋求的，正是「合用的器皿」。
加利利基督精兵 以目前以色列這個國家而言，因為經歷過亡國復國的慘痛教訓，整個國家人民更加珍惜他們目前所擁有的國家，真正以色列是「全民皆兵」的，全民都有保衛國家捨我其誰的國家意識與革命精神。劉三牧師曾戲稱，求主保守台灣不要成為「全民皆逃兵」才好。不管如何，在屬靈的領域上，基督徒也必定是「全民皆兵」，而且必須成為屬靈精兵的一群人。在屬靈上，我們無法苟且偷安、無法與魔鬼談「休戰合約」，這是愚昧的想法。不起來爭戰，我們就必在屬靈生命的事上面臨敗亡。今天加利利服事的弟兄姊妹，身兼地上軍人與屬靈軍人二種角色，應該更要比一般人更明白屬靈爭戰的意義。
從基甸三百勇士的歷史見證，加利利的弟兄姊妹要學習如何明白上帝使用我們的心意呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是那個教會的？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%80%8B%E6%95%99%E6%9C%83%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%80%8B%E6%95%99%E6%9C%83%E7%9A%84/</guid>
      <description>通常我們遇到一個基督徒 「哇，你也是基督徒啊，感謝主！你是那個教會的？」
傳統教會答法： 「我是某某靈糧堂、浸信會、長老會、信義會、聚會所…。」
因為一般基督徒心裏自然認為： 我星期天在那個教會作禮拜．不管有沒有參加小組，我就「算是」那個教會的會友！
我們在家職場教會的觀念： 星期一到星期五－我早上出門上班，與職場中的基督徒一起分享神的話語並且禱告，就加入「在職場的教會」裏；如果我是學生，與學校中的老師同學聚會分享神的話語並且禱告，我又是「在學校的教會」裏；等我回到家，與家人在飯桌上或一起分享聚會，一起分享神的話語並且禱告，我又回到「家庭的教會」裏；等我上網與社群的基督徒，一起分享神的話語並且彼此代禱，我就是在「網路的教會」裏了。
到了星期六、日－如果我與社區中的基督徒一起聚會分享神的話語並且禱告，我就是加入了一個「社區中的教會」。如果我約一個朋友在麥當勞、肯德基一起聚會分享神的話語彼此代禱，我們就是在「餐廳、速食店、便利商店…中的教會」。或是我到某一個教堂中作禮拜，參加他們的小組，這時候我就是加入「在教堂中的教會」。等我晚上回到家，與家人一起，又回到了「在家庭中的教會」，或「網路上的教會」。
教會是一群人，我們在一起，就成為教會。我們一天之中，可能參加了一、二個，甚至四、五個不同教會的聚會，因為我們有不同生活族群。與群組中的基督徒同伴，隨時隨地彼此交通分享。我們可能在家庭、網路、職場中的基督徒關係，比起作禮拜的基督徒關係更加親密。我們一個星期從網路聽道的信息，可能遠超過作禮拜一週聽一次講道更充實。我們可能天天讀經分享聖經，也比一週只聽道、不分享、不默想、不回應的基督徒更符合跟隨主的定義。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信仰的服事觀</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E7%9A%84%E6%9C%8D%E4%BA%8B%E8%A7%80/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E7%9A%84%E6%9C%8D%E4%BA%8B%E8%A7%80/</guid>
      <description>服事的定義往往被神職人員侷限於教會有關的部分。就像我妻子，過去曾經有兩位國外先知在半年之內不約而同提醒她：妳目前的事奉就是妳的家庭，妳的丈夫和妳的孩子。聖經有許多信心偉人被呼召在職場上活出神的託付與使命，而影響了世界。不是每個人都會有五重職事、全職傳道的呼召。我相信大多數的人都是在日常生活當中，包括家庭與職場上，以聖經真理活出一個具有光與鹽影響力的生命見證，同時又為周遭的鄰舍或家人禱告作見證。所以信仰與生活不是誰輕誰重，而是內化的信仰生命，在家庭與職場上展現活出來，就是一種事奉。當然這是一般原則，基督徒的最高原則，就是與神先有愛的連結，並且每個人都必須聽神的聲音，順服神的帶領。如果神對一個人有特別在服事上的帶領和呼召，是跟別人不一樣的，那就要完全順服。我認為只要我們願意專心跟隨與聆聽，聖靈必會向你啟示你目前當行的路。基督徒不是沒事找事做的服事，而是先學會讓愛神和愛人成為一切的根基，再聆聽跟隨神每時每刻在我們身上的旨意與帶領。每個人自己要負起責任，讓神的旨意行在我們的生活、家庭、職場，如同在天上一樣。我認為神是在生活中行事的神，就像約伯可以在生兒養女的日常生活之中，與神同行300年，沒有什麼衝突。
其實我個人的經歷與體會，一個沒有被天父的愛醫治與更新的人最好不要出來服事，因為那不是服事，反而是在害人。我們先學會在家庭裏被磨煉，塑造成為一個擁有為父為母心腸的人，比較能夠去祝福周遭的鄰舍，否則恐將帶來掌控與轄制，反帶出傷害與絆倒。現在有多少神職人員真正貼近這個社會的，少之又少，甚至加速關係的破壞與抽離，反而是與一般人一起生活的牧者心腸，才能夠真正從事有關〝牧養人〝的服事。家庭與職場往往成為訓練我們生命與性格的工場，又理所當然是每一個人福音的禾場，照此看來，並無衝突的問題了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兩條路線</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%85%A9%E6%A2%9D%E8%B7%AF%E7%B7%9A/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%85%A9%E6%A2%9D%E8%B7%AF%E7%B7%9A/</guid>
      <description>袖不是有地位，頭銜，職業，
恩賜，外面的，有距離的
屬靈的領袖是裡面的，愛、信任、關係、安全感、像家人
如果亞當夏娃不犯罪，目前的社會結構會是怎麼樣呢？
家族、家庭、金字塔發展，沒有國家、教會、牧師、教堂…等補救措施，因為一切都在家庭裡實現
亞當的二條路線：
一、該隱：後裔：個人成就、自己作王、城主…最後滅絕
二、塞特、以挪士（那時，人才開始求告耶和華的名）-&amp;gt;父生子&amp;ndash;&amp;gt;父生子&amp;ndash;&amp;gt;…耶穌基督，救恩的路線
（亞伯拉罕：創18：19）&amp;ndash;&amp;gt;雅各12支派&amp;ndash;&amp;gt;摩西出埃及記&amp;ndash;&amp;gt;士師記（個人當王的頂盛時期：土21:25 那時，以色列中沒有王，各人任意而行。）&amp;ndash;&amp;gt;大衛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兩種義人</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%85%A9%E7%A8%AE%E7%BE%A9%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%85%A9%E7%A8%AE%E7%BE%A9%E4%BA%BA/</guid>
      <description>創世記從11章開始到19章，講述亞伯拉罕與侄子羅得的故事，從聖經中知道這兩人都被稱為：「義人」。
雅2：23「這就應驗經上所說：「亞伯拉罕信上帝，這就算為他的義。」他又得稱為上帝的朋友。」
彼後2：7「只搭救了那常為惡人淫行憂傷的義人羅得。」
只是這兩位義人的命運結局大不相同。亞伯拉罕不僅因信稱義，他也是上帝的朋友，萬國都因他的後裔得福。羅得卻落得家毀人亡，後代子孫被棄絕咒詛的命運。為何同為義人卻有如此懸殊的命運與結局？以下從幾方面來作一些初步探討。
一、亞伯拉罕終生信靠神，而羅得卻貪愛世界
亞伯拉罕與羅得因為產業太多而分家，亞伯拉罕慷慨地讓羅得先選擇要去的地方。從這個地方開始，聖經形容羅得受眼目影響，選擇滋潤肥沃的約旦河全平原。看起來這並不是什麼壞事，但問題出在創13：12「亞伯蘭住在迦南地，羅得住在平原的城邑，漸漸挪移帳棚，直到所多瑪。」羅得一家因為受到環境的引誘，「漸漸挪移」他的家到一個繁榮富裕，卻是道德敗壞的城市。而亞伯拉罕被神引導一生在曠野飄流，甚至沒有自己的土地，時常因乾旱而遷移。要知道亞伯拉罕因為蒙神賜福有很多牛羊僕婢，但仍然必須靠天吃飯，仍然時時必須仰望神的恩典。當他遷移的時候，就像是一個行動式小國家的移動（他帶領的人口應該有上千人，因為光能打仗的壯丁就318人了）。他背負了這麼多人的生計，卻沒有像羅得一樣選擇在一個繁榮富裕的城市裏安居落腳，而是回應神的呼召「起來走遍這地，得地為業」。相反地，羅得的內心始終倚賴一個富裕繁榮的生活環境勝過倚靠上帝，甚至當他被四王擄掠後被亞伯拉罕救回，卻仍然不願搬離這城，甚至到最後天使要拯救這個家庭脫離硫磺與火的毀滅時，在創19：16「但羅得遲延不走」。種種跡象顯示，羅得心中選擇貪愛世界，卻在神的國度中一無所有，終至貧乏。
二、亞伯拉罕教養敬虔後代，羅得虧負家庭影響力
創18：19「我眷顧他，為要叫他吩咐他的眾子和他的眷屬遵守我的道，秉公行義，使我所應許亞伯拉罕的話都成就了。」這裏上帝給亞伯拉罕一個使命，就是要亞伯拉罕以真理與榜樣教養他的家族後裔：遵守主道，祝福列國。我們從亞伯拉罕家中所生養精練的壯丁318人可以打敗四王，救回羅得來看，亞伯拉罕應該有嚴明的紀律與信仰生活，而且不單是他個人，更是傳承給他整個家族。包括幫以撒娶妻的老僕人都如此敬畏尋求神的旨意。至於羅得，因為貪愛世界，到最後全家都被世界同化，失去見證與影響力。他的妻子因貪愛世界變成鹽柱，女兒道德觀念敗落，與父親亂倫，結局是他的後裔「亞捫人或是摩押人不可入耶和華的會；他們的子孫，雖過十代，也永不可入耶和華的會。」（申23：3）
三、亞伯拉罕的影響力至今仍然祝福萬國萬民，羅得卻自身難保，世代蒙羞
上帝呼召亞伯拉罕最主要的目的，並不只是為了要祝福這位信心之父，更重要的是要透過亞伯拉罕信心的榜樣與傳承，使天下的萬國，以及後來的世代都要因他得福。上帝給亞伯拉罕的使命絕不是專顧自己、潔身自愛就好，而是要影響、改變、祝福萬民。這就像耶穌呼召門徒的目的，是要「去」、「使萬民作主門徒」（起來跟隨神），而不是要基督徒只是關起門來自我陶醉。當耶穌說我們是世上的鹽和光的時候，這二樣東西對於這個敗壞的世界而言都是有滲透力、有影響力、能夠改變、翻轉所處環境的，而絕不是不冷不熱、不是溫和卻毫無作用。羅得被稱為義人的原因，是在彼後2：7說到他常為惡人淫行憂傷。看來羅得並不是壞人，他沒有陷在淫亂的罪中，但是他的作用也僅止於常為惡人淫行憂傷而已，因他自己貪愛世界而毫無影響力。以致於當上帝審判這個城市的時候，羅得全家二次被亞伯拉罕的行動或代禱拯救。一個人如果不能影響你周圍的環境，就會被世界影響，即使沒有犯罪，也將失去該有的影響力，而失去上帝面前應有的見證。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分裂？還是整全？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%88%86%E8%A3%82%E9%82%84%E6%98%AF%E6%95%B4%E5%85%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%88%86%E8%A3%82%E9%82%84%E6%98%AF%E6%95%B4%E5%85%A8/</guid>
      <description>曾聽某牧師談到有國外教會友人向他提起對華人基督徒的看法？「你們華人基督徒真的很厲害，在教會是一個樣子，在家裏可以是另一個樣子，到了公司又不一樣！ 」這位牧師苦笑了一下，這一語道破了我們實在患了人格分裂的症狀而不自知？
維基百科對人格分裂的定義：解離性人格疾患，又名人格分裂、多重人格，是心理疾病的一種，較早的《精神疾病診斷與統計手冊》（DSM）版本將其命名為多重人格障礙（Multiple Personality Disorder，MPD），後來改名為解離性身份障礙（Dissociative Identity Disorder，DID），在此手冊中歸類為第一軸的解離性障礙的一種。多重人格即具有超過一個人格存在（若只有兩個則稱為「雙重人格」），就有如「在一個身體裏住着好幾個靈魂」。
基督的信仰到底是幫助我們人格越來越趨向健康的整全？還是導致了我們人格的分裂？這答案是根據於你的信仰是否建立在「信仰生活化」的基礎之上，還是「信仰宗教化」之上了。文士和法利賽人被耶穌責備「假冒偽善」，這是信仰與生活嚴重脫節，信仰變成宗教化失敗的例子，而耶穌的本身，則絕對是信仰生活化的典範。我們要學習過一個整全的信仰生活，就必須從耶穌身上學習榜樣，而非宗教人士。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分辨、察驗</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%88%86%E8%BE%A8%E5%AF%9F%E9%A9%97/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%88%86%E8%BE%A8%E5%AF%9F%E9%A9%97/</guid>
      <description>之前聽到一位牧師說，基督徒不可以買樂透，因為心態動機通常是出於貪心，上帝是不會透過這種方法來祝福基督徒的。我個人也是同意。但是10多年前聽過一位80多歲長輩的見證，他在教會聚會，正在為兒子發愁，兒子動腦部手術，需要花近10萬元，但是他手中沒錢，跟神禱告，結果他個人見證，神要他聚會出去就買張樂透，他就去買了，果真中了10萬元，解決兒子手術的問題。
我聽過幾位牧師公開反對抽經文紅包，或像天父的信這類卡片的作法，因為他認為這跟算命沒有二樣，但是包括我個人，以及看過許多弟兄姊妹因為這種方式被感動、安慰、鼓勵，甚至有信主的。當然不是100%，但總是有不少的見證。
像這類的教導，我認為心態最重要。一般人買樂透是為了要急速發財，但是神的教導是要親手努力工作，急速發財帶來的問題要比祝福更嚴重得多了，所以神一般是不鼓勵的。但是神卻使用這個方法幫了一個無助的老弟兄，這就是神的道路高過人的道路。就像耶穌要彼得釣魚得銀錢可以繳稅一樣，神有超自然的神蹟與旨意，我們不能明白、不能禁止，不能論斷，但要鼓勵別人心態要正確。也要留心自己保持一個柔軟的心思，不要貪是真理，但是不影響聖靈隨時有當下的引導帶領。我們讀聖經，也要聽聖靈聲音，二者不是二選一，而是一樣重要。（我還是不鼓勵買，但是不反對有感動的人去買。至於是真感動還是假感動，就是個人跟神的關係了）
抽紅包經文或天父的信，我通常是認為非常適合慕道朋友、初信者、很軟弱的基督徒、成長中的基督徒，但不見得適合成熟的基督徒。因為成熟的基督徒，一般來說每天QT，常常聽神的聲音，神比較喜歡用這樣的方法直接對人說話，而不必一定要抽紅包。但是對於一開始聽不到上帝聲音的基督徒，或是有緊急需要的，我們也看見很多見證神也允許有這種方法說話。當然我們期望慢慢成長，可以像好朋友直接跟神對話，連抽紅包都省了。另一個要注意的是，抽紅包絕對不是算命，不能用來當作聖經遵守，一定要留心察驗，大原則是神會安慰、勸勉、提醒、鼓勵，但不是每個字都是重點，要抓住大原則大方向的精神。覺得有感動，是正面的，就記下來留心察驗，如果沒有感動，抓不到頭緒的，也不要硬撐，有可能神不用這種方法對你說話。所以重點要放在「分辨」、「察驗」，而不見得是可不可以抽或不抽的問題。（我個人支持，有條件性的鼓勵，但強調凡事一定要分辨、察驗）
正常的基督徒生活，每天固定QT、默想、回應。外加隨時與聖靈保持暢通的連線，這就能應付每一天的生活了。神最重要的是幫助我們有「清潔的心，正直的靈」。但是如果聖靈有超越一般狀況外的作法，我們也要保持彈性，不要落入律法主義，因為聖靈本來就經常做大事、新事、奇事，這方面我們凡事保持柔軟的心！
這一篇，也是我個人對不同牧師、基督徒看法的個人性「分辨、察驗」分享！每一個基督徒，都應該透過聖經，來學習個人分辨、察驗的能力。就不會人云亦云，卻不知所云！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在聖靈裏－得生命</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9C%A8%E8%81%96%E9%9D%88%E8%A3%8F%E5%BE%97%E7%94%9F%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9C%A8%E8%81%96%E9%9D%88%E8%A3%8F%E5%BE%97%E7%94%9F%E5%91%BD/</guid>
      <description>讀經禱告的三個層次：
一、體的層次 眼睛看了，耳朵聽了、嘴巴講了，卻三心二意，恍神、不信、沒有進到靈裏
二、魂的層次 用頭腦讀經、用感覺禱告，沒有心志要付代價（意志力軟弱）、一樣沒有進到靈裏
三、靈的層次 超越人有限的理性與容易飄盪的感覺，聖靈直接在人的靈裏啟示、通過悟性成為意念。有的時候會受感動流淚、帶下醫治安慰。有時候會在身體上發熱、發麻、電流。但經常時候是什麼感覺都沒有，如春風沐浴，浸在聖靈的同在裏，沒有目的，沒有利害關係，只是神樂於與人同在。惟獨在身心靈極安靜的當下，我們才容易進到靈裏的交流層面。
沒有進到靈裏的層面，我們與神的交通都是膚淺的。
過去舊約的人要費盡工夫，才能與神建立關係，而且只有大祭司一人才能進入「至聖所」（神的直接同在裏）。
今天透過聖靈，人人可以直接進入靈裏與神面對面。但是人卻被世界所誘惑吸引，喜歡靠自己忙碌，不肯安靜等候，以致靈覺昏沈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督徒可以提早寫「遺囑」</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8F%90%E6%97%A9%E5%AF%AB%E9%81%BA%E5%9B%91/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8F%90%E6%97%A9%E5%AF%AB%E9%81%BA%E5%9B%91/</guid>
      <description>腓利比書1：23~25 我正在兩難之間，情願離世與基督同在，因為這是好得無比的。然而，我在肉身活著，為你們更是要緊的。我既然這樣深信，就知道仍要住在世間，且與你們眾人同住，使你們在所信的道上又長進又喜樂。
過去聽說有的教會在上「門徒訓練課程」時，有些牧者會鼓勵同學一開始就寫好「遺囑」，因為要作好心裏準備，隨時可能會為主犧牲，為信仰殉道。
其實只要是基督徒，每個人都應該提早寫好遺囑，不管我們目前是年輕，或是年老。因為寫好遺囑，可以幫助我們有智慧，去面對我們每一天的生命，把每一天都當作有可能是最後一天。幫助我們聚焦永恆，做好隨時見主的心裏準備，我們才有智慧，知道應當如何好好度過在世上的每一天，而不是活在世上卻隨波逐流！
特別是在面對末世災難頻仍、天災人禍不斷的今天，更有此必要性。我們有責任做好一切萬全的準備，但也要有積極的信心預備自己可能隨時見主面，這就是聖經中5個聰明童女，儆醒預備隨時都有可能見主的面。求主叫我們不要變成糊塗度日的愚拙童女，因無儆醒而要哀哭切齒了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多結好果子</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/11937-2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/11937-2/</guid>
      <description>一、基督徒結果子是上帝的旨意、命令，不結果子是件非常嚴重的事。
從約翰福音15章1~8節的經文裏面，我們看見有三種結好果子的狀況，第一種是不結好果子，這樣的人要被主人剪去、丟掉、枯乾、火燒、棄絕。第二種人，就是少結好果子的人，主人要怎麼待他呢？主人要「修理乾淨」，使枝子結果子更多。修理乾淨也就是修剪、管教、煉淨的過程，目的是要幫助「結出更多的好果子」。第三種人就是多結果子的人，才能夠榮耀天父。
結果子的比喻，我們還能夠在馬太福音7章17~23節中看見耶穌看似嚴厲的教導。同樣的情況的是，遇到不結好果子的樹就要直接砍下來，丟在火裏。接下來耶穌解釋誰是不結好果子的樹，竟然是稱呼「主啊，主啊」的人，甚至他們不但稱耶穌為主，還自誇曾奉主的名「傳道、趕鬼、行許多異能」，可見這群人不僅可能是基督徒，還極可能是服事神的傳道人、宣教士、同工、門徒…。接下來主對他們說了一句不可思議的話出來：「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」這裏耶穌講的「認識」與創世紀亞當與夏娃「同房」是屬於同一個字，指的是親密的關係與認識。從這段經文我們驚訝的發現，即使會向耶穌禱告「稱呼主啊主啊」，甚至即使曾經服事「傳道趕鬼行異能」，仍然有可能是不結好果子的人，也是與耶穌沒有什麼關係的人，以致於當審判的時候，被判定要與神隔絕。
二、什麼是好果子？
既然基督徒結好果子是如此重要的一件事，那麼究竟什麼是好果子呢？聖經中講到果子的經文，曾提過嘴唇的果子、頌讚的果子、福音的果子，但其中最重要的，我相信是加拉太書中所提到聖靈的果子，聖靈的果子，也可以說是耶穌的生命、性情、品格。聖靈在一個基督徒生命中最重要的工作，就是要把耶穌的生命，製作在基督徒的生命中。
這裏我們先要來看二個重要的名詞，一個就是聖經中常說的，耶穌的門徒要天天背起十字架，治死「老我、舊人」。另一個名詞就是相對於老我的，就是「新造的人」。老我、舊人，我們可以解釋為在我們悔改信主之前，原本充滿自我中心的生命。老我就是「我就是主，我就是神，一切靠自己，自以為義、自以為是，自以為神，自我中心」。當一個基督徒接受福音悔改信主，蒙聖靈重生得救之後，我們第一個悔改就是接受耶穌成為我們「生命的救主」與「人生的主宰」，我不再是神，不再是主，因為我們信主就是迎接主重新坐在我們人生的寶座上，我們因為連結於主活出新造的生命，也就是一個「凡事以神為中心」的生命，凡事聽話、信靠、順服。
弗2：10「我們原是他的工作，在基督耶穌裏造成的。」聖靈要在信徒的生命中工作，做什麼呢？就是要把耶穌的性情製作在我們裏面「新造的生命」。羅8：28~29「萬事都互相效力，叫愛神的人得益處。」什麼益處？29節「預先定下效法他兒子的模樣，使他兒子在許多弟兄中作長子。」就是說「萬事」，每一件臨到信徒生命中的大事小事，都朝向一個目標，就是聖靈要在信徒生命中陶塑出聖靈的果子，耶穌的性情，成為天國子民，預備進入榮耀的國度。同時，這也是多結好果子的真正意義。
加拉太書5：22~23「聖靈所結的果子，就是仁愛、喜樂、和平、忍耐、恩慈、良善、信實、溫柔、節制。這樣的事沒有律法禁止。」多結好果子，就是聖靈要在我們生命中，透過「萬事互相效力」，使我們生出更多的仁愛、更多的喜樂、更多的和平、忍耐、恩慈、良善、信實、溫柔、節制。也就是耶穌整個聖潔榮耀的新生命。就如施洗約翰的宣告：「祂必興旺，我必衰微。」又如保羅見證的：「現在活著的不再是我，乃是基督在我裏面活著。」（加2：20）
將來有一天，當我們遇見主接受末日的審判，我相信主要在我們的生命中尋求有沒有「好果子」．就是有沒有聖靈工作的結果，在我們裏面生出「屬神的生命性情」出來。到底我們的一生全都是老我在掌權作主，還是我們更多活出基督？有一天我們都要為此向神交帳。
三、如何多結果子？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何面對職場宣教或聚會，造成關係上的尷尬問題</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E8%81%B7%E5%A0%B4%E5%AE%A3%E6%95%99%E6%88%96%E8%81%9A%E6%9C%83%E9%80%A0%E6%88%90%E9%97%9C%E4%BF%82%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%B0%B7%E5%B0%AC%E5%95%8F%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E8%81%B7%E5%A0%B4%E5%AE%A3%E6%95%99%E6%88%96%E8%81%9A%E6%9C%83%E9%80%A0%E6%88%90%E9%97%9C%E4%BF%82%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%B0%B7%E5%B0%AC%E5%95%8F%E9%A1%8C/</guid>
      <description>不少職場宣教上的弟兄姊妹都遇上相同的問題：老闆（或管理階層）如何跟員工（被管理者）一同聚會？同時是公司同事，又是弟兄姊妹，在角色上如何拿捏？遇到衝突如何解決？
「各人蒙召的時候是甚麼身分，仍要守住這身分。你是作奴隸蒙召的嗎？不要因此憂慮；若能以自由，就求自由更好。 因為作奴僕蒙召於主的，就是主所釋放的人；作自由之人蒙召的，就是基督的奴僕。」（林前 7：20~21）
仍要守住這身分？陳終道牧師的解經：
「以世上的人事為例：當時的社會是許可奴隸制度存在的，有奴僕是一件很普通的事情。這段經文的記載，在我們今天看起來，認為保羅似乎許可奴隸制度存在。但當時保羅說這句話，已經很反傳統了。不過使徒的使命不是直接改革社會，所以他只憑著神的旨意，勉勵那些作奴僕的基督徒，要安於他們現在的職責，在工作上顯出忠心，感動他的主人。基督教不是直接改革社會的宗教，它不過是講論耶穌基督的救法，使人得著基督的生命。人的生命改變，間接影響社會。如果基督徒在信主以後，不能夠忠心於他的原有職責，人就會認為基督徒原來是不安分守己的。這樣反而使福音的見證受攔阻，不能感動那些作主人的來信主了。“你是作奴僕蒙召的麼﹖不要因此憂慮；若能以自由，就求自由更好。”（七21）
福音所帶給人的頭一個思想就是“自由”。因為福音告訴我們，人在神面前都是罪人，都站在平等的地位上；在基督裏我們已經不再受罪的轄制，已經真自由了。這種思想，使那些信了主的奴僕要求肉身上的解脫。因此保羅在這裏安慰他們，不要因作人的奴僕而憂慮，作奴僕雖然肉身方面不自由，卻不影響心靈的自由。雖然要服事看得見的主人，但並非不能服事看不見的主。當然，能夠求得自由是更好，可是若不能求得自由，卻無礙於信仰。作奴僕的人同樣可以事奉神，就像那許多自由的人一樣可以事奉神。
“因為作奴僕蒙召於主的，就是主所釋放的人。”（七22上）
這意思是說，肉身雖然作奴僕，但是他們已蒙主選召而歸在主的名下。肉身雖然沒有被釋放，可是靈性已經被釋放了。本節解釋上節他們不要憂慮的理由，因他們的靈性已得自由，這比肉身得自由更重要。反過來說，他們的主人雖然肉身是自由的，但是靈性還沒有得到自由，還臥在罪惡的權勢底下。所以作奴僕的基督徒，有責任設法使他們的主人靈性得自由，使他們不作罪的奴僕。
“作自由之人蒙召的，就是基督的奴僕。”（七22下）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>引到…基督面前</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%BC%95%E5%88%B0%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E9%9D%A2%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%BC%95%E5%88%B0%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E9%9D%A2%E5%89%8D/</guid>
      <description>「但如今他藉著基督的肉身受死，叫你們與自己和好，都成了聖潔，沒有瑕疵，無可責備，把你們引到自己面前。」（西1：22）
讀經、禱告、聚會、事奉…，如果不是把我們引到神的面前，以神為中心，就是把我們引到宗教的面前，以自我為中心。
以神為中心，我們會有真實的謙卑；以自我為中心，我們就會變得愛計較、自義、驕傲。
我今天讀經一個小時、禱告一個小時，覺得很有成就感… 我今天很不屬靈，因為沒有時間讀經、禱告，感覺很糟糕… 我今天參加聚會，牧師講道很棒，我吸收很多，茅塞頓開… 今天主日崇拜，講道很平淡，害我快打瞌睡… 今天敬拜真有恩膏，我從頭哭到尾… 今天的特會，我被釋放，吐了三大袋，最後還倒在地上，收獲滿滿… 今天讀經收獲很多，讓我了解了更多的道理… 我今天傳福音給三個人，帶領他們決志，感謝主&amp;hellip; 我的小組最近都沒有人信主&amp;hellip; 我們的教會目前已經成為這個城市最大的教會了，感謝主…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從「與神同行」到「活出基督」</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%BE%9E%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%90%8C%E8%A1%8C%E5%88%B0%E6%B4%BB%E5%87%BA%E5%9F%BA%E7%9D%A3/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%BE%9E%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%90%8C%E8%A1%8C%E5%88%B0%E6%B4%BB%E5%87%BA%E5%9F%BA%E7%9D%A3/</guid>
      <description>創5：22~24「以諾生瑪土撒拉之後，與上帝同行三百年，並且生兒養女。以諾共活了三百六十五歲。以諾與上帝同行，上帝將他取去，他就不在世了。」
聖經中曾明確說到以諾、諾亞與神同行。以諾生了瑪土撒拉之後，可能就明白了神的心意，知道神要來審判這個世界（瑪土撒拉的意思：“他死後那件事就來了”），猶大書也記載以諾曾經看見過耶穌將要再來的異象（猶1：14~15），從此生命不再一樣，過一個「與神同行」的生活方式。以諾和諾亞都不是全時間的神職人員，一個要生兒養女，也就是像一般人一樣需要工作來養家糊口的。諾亞更是用一生的工夫建造方舟，但是他們都在他們一般人日常生活作息之中，操練過一個雖活在地上，但是仍然能夠與神同行的「生活方式」。
是一種生活方式 我們都知道信仰不是一種宗教事工，而是一種生活方式。很多標準的基督徒追求恪守每天讀經1小時、禱告1小時，每週正常聚會、奉獻、守主日，就認為這是信仰的全部。事實上讀經、禱告、聚會、奉獻、事奉…的重點，不是多少時間的問題，而是我們學習認識神的途徑、是我們愛神的自然流露、是我們與神建立生活化關係的學習過程、是我們將真理融入日常生活作息的操練。而不是脫離日常生活的一套「宗教修行」，把生活分為「奉獻給上帝的宗教時段」與「我個人生活的時段」。與神同行就是一種信仰生活化、生活信仰化的自然結果。
大衛曾說「我將耶和華常擺在我面前，因他在我右邊，我便不致搖動。」（詩16：8）大衛操練將上帝放在他的前面，在上帝的面前吃喝、生活、工作。上帝是肉眼看不見的，但是信心的眼光卻能夠辨明上帝的存在。大衛一生在任何情況中都能夠傾心吐意的與上帝交談，這些對話也深深打動上帝的心，也就是我們今天在聖經中所讀的詩篇。大衛也是一個在生活中隨事隨在與神同行同活的人。操練與神同行，就是操練用信心的眼光與神同活、同行，在生活中的每一時刻、每一所在，都與神的話、神的靈連結。我們如果沒有倚靠神的靈與神的話，與神同行就會變成很刻意虛假或麻煩辛苦的「另一項事工」。這對人的老我不是一件自然容易的事，而是必須刻意捨己操練符合「新造的人」的生活方式—在神同在的榮耀光中生活。
動機？過程？結果 神看重動機？過程？還是結果？第一個我想神是絕對看重我們內心的「動機」的，甚至看重我們的「動力」。動機是什麼？就是我們想要做一件事情內心真正的原因。捫心自問，我們想要達成的目標，要太多是屬於世界的價值觀，世人的眼光在驅動我們去達到的。學生就是我想要擁有什麼學歷？進入那一所學校？社會人士是我要每個月能賺上多少金錢？我要進入某一個公司？成年人：我想要結婚，生二個孩子？買一棟屬於自己的房子、車子…？軍人就是我要升上什麼階級？調職什麼單位？基督徒就是我要帶多少人信主？聖經讀幾遍？禱告幾分鐘？牧師就是我的教會要坐滿多少人…？目標當然不是壞事，重點是我們達到目標的動機是什麼？如果是愛神、愛人、信靠神、對神有盼望，那麼每一件事都是美好的，蒙神紀念的。但如果我們是想要向家人朋友證明自己，證明我是有用的人，是有價值的人，透過外在的成就，這樣的動機就變得與神的旨意脫節了，即使我們的目標是帶人信主或是達到某種宗教成就。就像猶大一樣，耶穌說不要為了鬼服我們歡喜，而要為了我們的名記錄在生命冊上歡喜。我們不需要刻意去討世人的喜歡，而是要追求上帝的紀念與獎賞。聖經上講的動機，最重要的是出於對神的愛心、信心、盼望。這三者是「永遠長存、金銀寶石」的建造，也是我們一生追求的最大的動機與目標。
動力是什麼？動力就是我們所做的，是憑靠自己的熱情力量血氣，還是倚靠聖靈。耶穌的服事是從被聖靈膏抹開始展開的，祂是神的兒子，但是祂所做的一切，若不是倚靠天父的旨意與聖靈的能力，祂就不能做什麼？「不是倚靠勢力，不是倚靠才能，乃是倚靠萬軍之耶和華的靈方能成事。」（亞4：6）一個倚靠聖靈的人，一定是一個禱告的人、一個等候的人、一個明白神旨意的人。彼得在五旬節被聖靈能力澆灌之前，大有熱心、抱負，但是主不能用他。直到11位使徒被聖靈充滿澆灌，透過禱告學習倚靠聖靈之後，主才能重新使用他們。
過程重要？還是結果重要？世界的眼光，當然是結果重要。你考上什麼學校？進入什麼公司？每個月賺多少薪水？住什麼房子？開什麼車子？在社會上的地位？孩子的成績？讀經禱告的時間多長？十一奉獻多少？教會的人數多少？好像我們的價值，全部都是根據於這些世人眼光訂下的標準來決定的。甚至有許多基督徒在這種價值觀當中，為達目的，不擇手段。很多基督徒會討好公司或教會裏的人，卻對自己的家人沒好臉色。有些人會花很多時間在教會裏面事奉，卻不願意在家庭裏或工作上善盡本分。不少人會在星期六日熱心事奉，卻在家庭與職場中過一套自我中心的生活方式。對神而言，不是過程與結果的問題（雖然這對人是很真實的事），對神而言，比較重要的是你「每一個當下的狀況」：是與主連結、活在基督裏？還是活在自我中心裏？神是超越時空的神，對神而言，沒有時間空間的限制，神永遠只與我們同在於「每一個當下」。我們經常心裏飛到功成名就的那一天、出人頭地的那一天、被人讚賞的那一天，卻從來沒有活在「當下」。很多人的每一個當下，都是漫不經心的、都是魂遊象外的、都是與現實脫節的，他們只活在他們想要追求的目標達成的時刻，或從人得到肯定的時刻，卻無知的浪費了每一個可以與神同行同活的「當下」機會。
聖經中耶穌曾經比喻有一位財主，田產豐盛、無處可容、想要蓋更大的地方，但是神卻對他說：「無知的人哪，今夜必要你的靈魂；你所預備的要歸誰呢？」對於這位財主而言，他的過程，就是結果了。他心裏才再想「我要…」，卻不知道「神要…」，這個人連明天都沒有，因為他不明白，神當下要什麼？還自顧訂計畫、作美夢，卻無視於神的存在。聖經中有太多例子了，對掃羅王而言，他人生的目標就是王位，一旦他發現有威脅的時候，他就要除掉一切的攔阻，除掉大衛、討好百姓、想要鞏固王位。但是對大衛而言，王位不是他的目標（不然他早就可以除掉掃羅了），大衛一直在乎與神的關係，一直在乎神的想法，他一直都在乎神，透過詩篇就知道他的心，結果在他等候多年之後，他用神的方法，在神的時間裏，接受神的旨意登上王位。從此看起來終於天下太平了，那知他的結果正是神的過程，他當王之後犯罪、悔改、受管教、生命被更深的煉淨…。所以我認為有時候我們認為的過程，反而是神的結果，有時候我們以為達到目標結果了，反而是神的過程。同樣的，我們一生中可以追求許許多多不同的人生目標，但是其中一個最大的目標，應該是與神同行，而不是贏得世人的認同與掌聲，免得我們到最後失去了一切，也失去了生命。要知道神活在每一個與我們同活同行的當下，而不是在生活中過一個人格分裂的「宗教生活」與「日常生活」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>所以你們要去</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%89%80%E4%BB%A5%E4%BD%A0%E5%80%91%E8%A6%81%E5%8E%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%89%80%E4%BB%A5%E4%BD%A0%E5%80%91%E8%A6%81%E5%8E%BB/</guid>
      <description>一、「去」是主的吩咐
所有基督徒都自然會知道，也應該要知道，新約聖經中有二個「大」：「大誡命」與「大使命」。我門先來看大使命，內容包括三個動詞當作分詞：「去」、「施洗」、「教導遵守」，可以看作是完成大使命的方法或是行動，這些行動都是為了要實現一個最主要的動詞：「使萬民作主的門徒」，這才是大使命最重要的「核心目的與內容」。就是透過「去、施洗、教導遵守」，為主帶出一代又一代，一群又一群願意起來跟隨主的門徒。當然我們自己先必須先成為門徒，才有可能帶領人成為主的門徒，大使命是給「每一位門徒」的使命，而不是單給神職人員的吩咐。今天我們要把分享的焦點放在「所以，你們要去」的「去」這個動詞上。
二、神國度的擴展，從「出去」開始
或許有人會問，「去」有什麼好講的？基督徒的服事不是應該更要強調傳福音為人施洗，以及教導門徒聖經使他們遵守神的話語嗎？重點是，如果我們都不肯「去」，那麼所有的事情都不會發生，也不會有人成為主的門徒。要講「去」之前，我們必須先了解「神國度」的觀念。當上帝創造亞當夏娃，對他們所說的第一句祝福的話，就是「要生養眾多，遍滿地面，治理這地」。原來上帝創造宇宙萬物，又將地球交給人類居住並且治理。神的國就是神掌權的範圍，比起外面看得見的地理環境，上帝更看重要在每一個人心中完全的掌權：「因為上帝的國就在你們心裏」（路17：21）。從舊約到新約，上帝渴望要住進「每一個人的心中」，並且「在人生命中完全掌權」，這就是神的國臨到我們當中了。
從舊約時代，上帝就開始不斷揀選人「走出去」，要在神應許之地得地為業，帶下神的國度「願祢的國降臨，願祢的旨意，行在地上，如同行在天上」。上帝呼召亞伯拉罕「離開本地、本族、父家，往上帝指示他的地方去」，上帝也呼召約瑟、但以理、摩西、先知、耶穌、門徒…，「出去」，收復尚未得著的人心，收復「屬靈的失土」，期望將未得之民的人心奪回，使他們都順服基督，這就是拓展神的國度。那裏還有沒有得著的人心，那裏就是上帝期望打發我們出去服事的禾場。而耶穌所使用的方法，就是呼召、裝備、差派所有願意成為門徒的人，「往普天下去，在還沒有收復的人心當中，去得著他們，為他們施洗，教導他們遵行神的話語，使他們成為耶穌的門徒，並且如此代代相傳」，這就是大使命的核心精神。大使命的禾場，不在某些特定的建築物裏面，而在未得救的人群當中。
三、大誡命的禾場
路加福音10章中有一位律法師來試探耶穌，問耶穌如何得永生，耶穌反問他律法書上寫的是什麼？他回答：「你要盡心、盡性、盡力、盡意愛主－你的上帝；又要愛鄰舍如同自己。」（路10：27），這在馬太福音22章同樣記載，就是聖經中有名的「大誡命」：要愛神愛人。接著律法師繼續提問：「誰是我的鄰舍？」耶穌便講了一個關於「好撒瑪利亞人」的比喻。比喻中巧妙的指出有三個人，都經過一個被強盜打得半死的人，第一個是祭司，直接走過去；第二個是利未人，也是直接跨過。第三個是以色列人看不起的撒瑪利亞人，反倒起來救助這個被打得半死的人。耶穌比喻的重心是，我們如果想要愛神，就應該像這樣去關心我們周遭所遇到有需要的人，而不是像前二個祭司與利未人。我們可以合理的解釋，祭司與利未人都是宗教人士，神職人員，或許他們以為自己服事的範圍僅限於聖殿裏面才叫作服事神，但耶穌的比喻打破了這個迷思，要愛神，就必須「走出去」，隨時預備好，關心我們生活周遭所遇到有需要的人。生活就是我們的禾場，我們如何對待身邊的人，甚至是「不喜歡的人」，就是如何對待神。大誡命與大使命都一樣，禾場都在教堂的外面，都在我們的日常生活之中，在未得救，與有需要的人群之中，都有賴門徒願意主動「走出去」。
四、所以你們要去
要走出去，就必須離開我們的「舒適圈」，進到看似危險之地：「我差你們去，如同羊進入狼群；所以你們要靈巧像蛇，馴良像鴿子。」、「你們去吧！我差你們出去，如同羊羔進入狼群。」我們今天卻是喜歡躲在羊圈之中，希望等外面的狼變成羊進到羊圈，我們再去接觸他們。耶穌是呼召門徒「離開舒適圈，進到未信者當中」，而不是叫未信者離開他們的舒適圈，進到他們不熟悉的另一個「基督徒的舒適圈」。大使命是「門徒出去」，而不是「未信者進來」。
耶穌呼召門徒出去，都是二個人一組，這就是我們今天的榜樣。教會至少是二、三個人奉主的名聚會，帶下屬靈的權柄，而不是獨行俠。因此我們信主的基督徒，在教堂中受了裝備，就應該「二人一組出去」，為主贏得人心為基業。主既呼召我們出去，我們就不必害怕，即使是羊入狼群，但主卻在我們的前頭行，祂是好牧人，在敵人面前為我們擺設筵席，使我們不怕遭害。只要我們願意出去，就必有神蹟奇事隨著我們，神必用神蹟印證我們所傳的道，就連我們本身的行動，就是一個最美好腳蹤的見證。我們在教堂裏面接受服事的訓練，但真正展開服事的禾場應該是回到我們每天生活的家庭、職場，與日常生活之中，那就是神量給每一個人的大使命、大誡命的禾場。想要成為耶穌的門徒，我們是否願意先從關心周遭的人開始作起呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把握及時</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%8A%8A%E6%8F%A1%E5%8F%8A%E6%99%82/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%8A%8A%E6%8F%A1%E5%8F%8A%E6%99%82/</guid>
      <description>有些事，不要拖，一拖就錯過機會。有時候神感動你讀經，不要想太多，就直接去讀。
有時候神感動你放下手邊工作去安靜禱告，就立刻去禱告，因為神當下有話對你說。有些代禱的事項，不要拖，當下就立刻花1、2分鐘禱告，而不是等你有空或方便，有些事是不能等的。有時候，神要你寫下一些心中的感動，就停下來寫完再繼續工作。有些電話，趁有感動時馬上打一通電話去關懷，有些人，趁有感動時就去約一約，很多機會是不等人的。
要慢慢學會分辨上帝突如其來的「打斷時間」，不要常常找藉口去逃避這些感動：我還沒準備好、等我有空、對方不知道會怎麼想…，只要不是壞事，能即時就盡量即時。不要被完美主義、面子問題、怕麻煩、怕被拒絕…給限制住了，因為神常常是不會按照你的時間表的，因為祂有自己的時間表。當你一再拒絕這些感動時，就會錯過很多美好的事與機會，甚至有時候會後悔莫及。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>救主情結</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%95%91%E4%B8%BB%E6%83%85%E7%B5%90/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%95%91%E4%B8%BB%E6%83%85%E7%B5%90/</guid>
      <description>很多基督徒，不知不覺，就扮演起別人救主的角色。特別牧師傳道一不小心，就誤以為自己有責任要拯救教會的會友；父母想要拯救自己的子女；妻子想要拯救自己的丈夫；我們想要拯救自己的家人、朋友、同事，甚至是世人…，姑且稱之為「救主情結」。
這並不是說我們把自己當作是上帝，而是指我們不小心就會把上帝的責任拿來自己扛在肩上。我們一直憂慮我們的家人什麼時候信主，什麼時候愛主，生命什麼時候改變，然後就想盡辦法軟硬兼施，或是思慮愁煩，一不小心就會誤入「救主情結誤區」。
對於我們所愛的家人、親友同事、弟兄姊妹、未信者…，我們都有福音的使命，應該為他們傾心吐意迫切禱告，活出生命的見證榮耀主（盡力而為，因為怎麼做都不完全），然後記得交託給主，好好與主過自己的生活。不要把別人的重擔拿在自己身上背，背到最後失去了自己應該有的人生，這就已經企圖在當起救主的角色了。我們也要被救，向主求救，從「救主情結」中求主把我們拯救出來，好好當天父的兒女，承認我們除了禱告，我們一樣的軟弱，我們天天自己都需要被救，特別是從憂慮、痛苦、掌控、不信、宗教、律法…，天天求主拯救我們。不要讓別人從我們身上看到信主是一件這麼痛苦壓力的事，這樣誰還想要信主？信主是喜樂的，交託的，信靠的，因為承認我們不是主，我們好好跟隨主，別人看見我們信主的自由與真實，或許對他們來說是更大的動力！
我們不信的憂慮對於幫助人，救人，有百害而無一利，因為不信的禱告沒有能力，喜樂交託的禱告才是信心的禱告。想要救別人，千萬不要迷失自我，失去自我。信仰是每一個人跟上帝之間的關係，我們必須先跟神建立起親密正確的關係，才能有力量成為他人的代禱者。不要為了擔憂他人，到最後我們自己的生命也失落了，那就得不償失了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是人名，還是數字？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%98%AF%E4%BA%BA%E5%90%8D%E9%82%84%E6%98%AF%E6%95%B8%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%98%AF%E4%BA%BA%E5%90%8D%E9%82%84%E6%98%AF%E6%95%B8%E5%AD%97/</guid>
      <description>被譽為「牧師中的牧師」的畢德生牧師，他的牧養哲學是教會不能大到，牧者無法叫出每一個會友的名字。所以他在二十多年來滿足於牧養不超過300位的會眾，這樣他就能記得所有會眾的名字，也能夠深入他們的家庭。因為在事奉之初他就決心：不在一間比他能夠記住會友姓名的人數多的教會服事，他期許自己是一位具顛覆性的牧師，將改變帶給每位會眾。因著對於真理的熱切與大膽解說和對靈魂的關愛與深刻認識，他的作品牧養了何止千千萬萬個靈魂。
當然，這只是他個人的看法與作法，可能相當多人不以為然。即便如此，我們仍然可由其中窺見畢德生牧師的牧者胸懷，相較於現代教會動輒追求成千上萬會眾的異象，畢德生牧師看重他所牧養的不是一堆「增長中的數字」，而是一個一個「活生生的名字」。數字往往是不帶生命與情感的、是相當現實的，業績數字導向的企業是可以犧牲小我（對企業成長中的障礙），好完成業績數字增長的大我。更嚴重的是，就如大衛數點人數導致上帝發怒，因為暗藏個人野心與驕傲。
但是名字不行。每一個人名都是一個獨特的位格，有著獨特的故事。人名的背後包含了整個神渴望救贖的家庭，是必須耗費許多時間深入探索、用心牧養、才能夠真正實踐出福音救贖的大能：「從灰塵裡抬舉貧寒人，從糞堆中提拔窮乏人」，沒有一個人是可以被績效給犧牲的。畢德生牧師把會眾看作他一生致力要深入服事、要帶出改變，一群有姓有名、活生生的人，而不是可以擇優汰劣，追求業績至上的「No1、No2…」。
舊約中的家譜，是許多人讀經中的夢靨，因為對許多讀經的人來說沒有多大的意義，又冗長、又繁瑣，令人生厭。但是對上帝而言，每一個名字，都是祂的創造、祂的摰愛、祂的心跳…，如同孩子對父親一樣，沒有一個孩子是多餘的「廢物」，而是被愛的對象。
今天的教會，宣稱是屬神的家庭，但是我們如果把耶穌所寶貴無價的「人名」置換成無生命需要不斷追求的「數字」，無怪許多教會早已失去神愛的生命，變成一堆冷冰冰的宗教規條，與沒有止境的增長競賽了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是自憐，或是靈性痛悔</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%98%AF%E8%87%AA%E6%86%90%E6%88%96%E6%98%AF%E9%9D%88%E6%80%A7%E7%97%9B%E6%82%94/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%98%AF%E8%87%AA%E6%86%90%E6%88%96%E6%98%AF%E9%9D%88%E6%80%A7%E7%97%9B%E6%82%94/</guid>
      <description>詩篇三十四篇18節，「耶和華靠近傷心的人，拯救靈性痛悔的人。」
這一篇詩，有人稱之為洞穴之歌，是大衛被掃羅追殺、躲在亞杜蘭洞的時候所作的。這時的大衛，是一個避難的大衛，不是從前人人所稱羨的以色列戰士，此時在亞杜蘭洞裡，他的確體會到受苦與心傷。
傷心的新譯版本是「心中破碎」，英文是「 broken heart;」，神靠近傷心的人，但重點是傷心的人要願意把心對神敞開，願 意讓神安慰，而不是用抱怨、苦毒、對神封閉，那麼傷心就與人無益了！傷心的經歷人類很多，特別是被他人所傷，但是「靈性痛悔」的經歷可能是相當少的。
什麼是靈性痛悔，就是在聖靈的光照下，對於自己靈性犯罪得罪神感到極深的難過、悔恨，到一個地步，轉化成為悔改的力量。猶大賣主，彼得不認主，兩個門徒一個犯罪、一個軟弱，但是主耶穌都能夠饒恕拯救。重點是猶大事後後悔，卻跑去自殺，彼得則選擇悔改轉向神。許多人曾因為犯罪留下眼淚，有一種眼淚是有害無益的，就是因為被人抓到而感到倒楣，或是感到被魔鬼控告自卑自憐，卻不馬上到神面前尋求饒恕。健康的悔改是「愛神所愛、恨神所恨」，他不只是為了自己犯罪而後悔流淚，更重要的是，他是為了感覺到「羞辱了神，並且因此讓神難過」，而感到痛悔而流淚，他心中不是一直想到自己有多麼差勁，而是想到得罪神的難過，進而產生悔改的力量，願意馬上到神面前祈求神的饒恕。因為神最大的難過是因為人的犯罪使人與祂「隔絕」，這個隔絕，讓人無法與神親密，這是神難過最大的原因。人如果明白這點，反而要馬上親近神，尋求饒恕與安慰，而不是繼續活在罪中，或是活在自卑自憐的錯誤情緒之中了。
最後，大衛竟然還能讚美見證神：「你們要嘗嘗主恩的滋味，便知道他是美善；投靠他的人有福了！」（8節）一個傷心與為罪痛悔的人，只要願意趕緊親近投靠上帝，就能持續經歷主美善的恩典，經歷蒙福的生命！
悔改，愛神所愛，恨神所恨。
一方面站在神的立場，認同神對罪痛恨的看法，而願意求神饒恕改變自己，離棄罪惡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>現代化教會？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%8C%96%E6%95%99%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%8C%96%E6%95%99%E6%9C%83/</guid>
      <description>現代化許多教會服事的主要重心，幾乎是在想盡辦法將基督徒留在教堂裏。在硬體方面，許多教會都在想盡辦法不惜透過重金購置更大的會堂、更強的冷氣、更炫的舞台、更舒適的座椅、更新式的音響、燈光、教室，能夠吸引人願意留下來。
在軟體方面，許多教會都在不斷的在尋找「偏方」，積極向大教會取經，研究能夠讓人數快速增長、不斷推陳出新的系統課程。教會每週、每季、每年、加上配合節日安排了許許多多的課程、聚會、活動…，差一點沒有鼓勵信徒在教堂裏搭個帳篷不需要回家好了。教會活動在跟基督徒的家庭、職場生活「搶時間」，利用「先求神的國與神的義」、「委身」、「順服」…等加工過的神學術語要求信徒甘心埋首教會活動，最終的結果就是許多人成為牧師或信徒眼中優秀的基督徒領袖，卻成為家庭與職場中的缺席者、不負責任者、或是假冒偽善的「雙面人」。
有關耶穌的教導，門徒的使命是要「去」，回到生活圈（家庭與職場）、回到未信者人群聚集的水深之處，在那裏展開服事。比起在教室裏的課程裝備，耶穌更喜歡在日常生活中的「因材施教」與「機會教育」。比起聖殿的聚會，初代教會更看重的是在每個人天天家裏的「交接、擘餅、祈禱」。適度的裝備與聚會是需要的，但是應該是融入在生活之中的一環，信仰絕不是脫離家庭與職場生活的另一個「宗教活動」。一個基督徒大部份生活的重心，都是為了要在一般人的日常生活之中，見證神在我們生命中的改變，叫人因此在我們身上遇見神。現代化教會與基督徒信仰與服事的重心，是否應該有所檢討與修正了呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命的活水</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E6%B4%BB%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E6%B4%BB%E6%B0%B4/</guid>
      <description>經文：約翰福音第四章：13~14
耶穌回答說：凡喝這水的還要再渴；人若喝我所賜的水就永遠不渴。我所賜的水要在他裡頭成為泉源，直湧到永生。
約翰福音第四章：7-42
有一個撒瑪利亞的婦人來打水。耶穌對他說：請你給我水喝。（那時門徒進城買食物去了。）撒瑪利亞的婦人對他說：你既猶太人，怎麼向我一個撒瑪利亞婦人要水喝呢？原來猶太人和撒瑪利亞人沒有來往。耶穌回答說：你若知道神的恩賜，和對你說給我水喝的是誰，你必早求他，他也必早給了你活水。婦人說：先生，沒有打水的器具，井又深，你從哪裡得活水呢？我們的祖宗雅各將這井留給我們，他自己和兒子並牲畜也都喝這井裡的水，難道你比他還大嗎？耶穌回答說：凡喝這水的還要再渴；人若喝我所賜的水就永遠不渴。我所賜的水要在他裡頭成為泉源，直湧到永生。婦人說：先生，請把這水賜給我，叫我不渴，也不用來這麼遠打水。耶穌說：你去叫你丈夫也到這裡來。婦人說：我沒有丈夫。耶穌說：你說沒有丈夫是不錯的。你已經有五個丈夫，你現在有的並不是你的丈夫。你這話是真的。婦人說：先生，我看出你是先知。我們的祖宗在這山上禮拜，你們倒說，應當禮拜的地方是在耶路撒冷。耶穌說：婦人，你當信我。時候將到，你們拜父，也不在這山上，也不在耶路撒冷你們所拜的，你們不知道；我們所拜的，我們知道，因為救恩是從猶太人出來的。時候將到，如今就是了，那真正拜父的，要用心靈和誠實拜他，因為父要這樣的人拜他。神是個靈（或無個字），所以拜他的必須用心靈和誠實拜他。婦人說：我知道彌賽亞（就是那稱為基督的）要來；他來了，必將一切的事都告訴我們。耶穌說：這和你說話的就是他！當下門徒回來，就希奇耶穌和一個婦人說話；
只是沒有人說：你是要什麼？或說：你為什麼和他說話？那婦人就留下水罐子，往城裡去，對眾人說：你們來看！有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了，莫非這就是基督嗎？眾人就出城，往耶穌那裡去。這其間，門徒對耶穌說：拉比，請吃。耶穌說：我有食物吃，是你們不知道的。門徒就彼此對問說：莫非有人拿什麼給他吃嗎？耶穌說：我的食物就是遵行差我來者的旨意，做成他的工。你們豈不說到收割的時候還有四個月嗎？我告訴你們，舉目向田觀看，莊稼已經熟了（原文是發白），可以收割了。收割的人得工價，積蓄五穀到永生，叫撒種的和收割的一同快樂。俗語說：那人撒種，這人收割，這話可見是真的。我差你們去收你們所沒有勞苦的；別人勞苦，你們享受他們所勞苦的。那城裡有好些撒瑪利亞人信了耶穌，因為那婦人作見證說：他將我素來所行的一切事都我說出來了。於是撒瑪利亞人來見耶穌，求他在他們那裡住下，他便在那裡住了兩天。因耶穌的話，信的人就更多了，便對婦人說：現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。
這個撒馬利亞婦人會有六個男人是因為她心裡面不滿足，因為她一直在找男人，當女人找男人；男人就會找錢。男人犯罪的咒詛：第一個是汗流滿面才能糊口，所以男人要不斷的工作賺錢工作賺錢，那女人的咒詛是要找一個男人依靠，所以男人的工作不是他的主人；女人的丈夫也不是他的主人，我們的主人乃是「神」，當你把神放在第一位的時候，工作就是用來享受用來賺錢而不是用來奴役你的，男人就是被工作所奴役；丈夫也不是拿來奴役老婆的，因為女人要把上帝當作我們的主人，當我們把上帝當作主人的時候，男人就是用來愛妳的，而不是來奴役妳的，所以這個世界顛倒了，當我們犯罪時，我們把神當神，工作及丈夫變成我們的主人，這次序就顛倒了，所以當我們離棄神的時候，心裡面就充滿了乾渴，這時候就會找很多的滿足、人、環境及事情來充滿自己的心，讓自己乾渴的心可以因此得到滿足，有人用錢來滿足，但是錢永遠賺不夠；抑或學問，有人讀到碩士、博士，這樣的學位來滿足自己；還有人用宗教，這個拜那個也拜，到最後就會因為害怕沒有拜到而心裡充滿恐懼，所以人心裡面沒有滿足，就用各種方式得到滿足、安全感，但是人越這樣就會發現心越乾渴。
影片中提到，現代關於上癮的研究理論源自於20世紀一系列的研究結果，研究的方式是將老鼠關進一個只有2罐水瓶的籠子裡，一瓶摻有古柯鹼或海洛因，另一瓶只是單純的水。然而，老鼠卻選擇喝裝有毒品的水，最終中毒身亡。但在1970年代，有位名叫布魯斯‧亞歷山大的心理學教授發現這實驗的怪異之處－「老鼠除了吸毒還能做什麼？」在這籠子裡牠根本沒有選擇，於是他打造了一個「老鼠樂園」，裡面有同伴、球、還有隧道，應有盡有，堪稱「老鼠天堂」，最後同樣放進兩瓶水後發現：「裝有毒品的水根本沒有老鼠去喝」。同樣的實驗，放在人身上也是如此。越戰期間，美軍有2成的士兵因為要對抗極大的戰爭壓力，必須吸食大量的海洛英。許多美國民眾擔心這群士兵回國後，恐淪為一群「毒蟲」；但事實卻相反，越戰士兵回國後，95%的人都不用進到戒毒所，甚至連「戒」癮的動作都用不上。
其實，美國大兵被丟到一個「浴血叢林」中，就跟被關在籠子裡的老鼠一樣－「除了吸毒還能做什麼？」但當重回家人、朋友們的溫暖懷抱之中後，大部分的人根本不會想要再吸毒。所以問題不在「毒品」而是「籠子」。選擇「吸毒」與否，會因環境而有所不同。
現代人「上癮」的真相　來自與「人」趨少的連結互動</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命的糧</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E7%B3%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E7%B3%A7/</guid>
      <description>經：約6章
當耶穌行完五餅二魚的神蹟，餵飽了男女老幼超過上萬人，「耶穌既知道眾人要來強逼他作王，就獨自又退到山上去了。」結果眾人隔天連忙找耶穌，耶穌第一個先光照他們內心的動機：「我實實在在地告訴你們，你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因吃餅得飽。」（約6：26）接下來一段話，更是叫眾人難以接受：「不要為那必壞的食物勞力，要為那存到永生的食物勞力……，我就是生命的糧。到我這裏來的，必定不餓；信我的，永遠不渴……我就是生命的糧……你們若不吃人子的肉，不喝人子的血，就沒有生命在你們裏面。吃我肉、喝我血的人就有永生，在末日我要叫他復活。我的肉真是可吃的，我的血真是可喝的。吃我肉、喝我血的人常在我裏面，我也常在他裏面……叫人活著的乃是靈，肉體是無益的。我對你們所說的話就是靈，就是生命。」如果不知道是在讀聖經，可能有人誤以為在讀西遊記，是唐僧在說話？怎麼會有人在邀別人吃自己的肉，喝自己的血？眾人的反應很正常：「這話甚難，誰能聽呢？」結果就是：「從此，祂門徒中多有退去的，不再和祂同行。」
這一段耶穌的講話，其實更適合在領聖餐的時候一起來恭讀思想。今天教會在領聖餐，已經變成一種宗教儀式，大多數教會一個月領一次聖餐，少數有的是每週領，初代家庭教會則是天天「在殿裏，且在家中，交接、擘餅、祈禱。」一般教會領聖餐，講究莊嚴肅穆的儀式，這原是好的，但我個人以為聖餐在聖經中一開始其實就是一頓平常的用餐，比較像愛筵一樣。不一樣的是大家在一起透過吃喝的方式來「紀念主」，在飯桌上，與神與人在愛中彼此相交、分享、祈禱。透過吃飯的方式來表達我們愛神、愛人，甚至到一個地步，徒2：46~47「他們天天同心合意恆切地在殿裏，且在家中擘餅，存著歡喜、誠實的心用飯，讚美 神，得眾民的喜愛。主將得救的人天天加給他們。」
耶穌為什麼要設立吃飯這種方式來「紀念主」？「紀念」至少有一個意義，就像我們平常過的「節期、紀念日」一樣，透過這些日子來「紀念某個人、某件事」，紀念就是要時常提醒我們，千萬不要忘記了。我們不是每個月在教堂領聖餐時才會想到主，最好是每天三頓飯，餐餐都來紀念主，千萬不要忘了主。因為耶穌在世時很喜歡跟人一起吃飯的，將來也要與得勝者在天上一同坐席、一同領受生命樹的果子、喝新酒（可14：25）中國人喜歡同桌吃飯，代表是一家人，有親密的關係，有生命的交流。耶穌設立聖餐，我想更好的意義，就是他樂於讓我們分享「祂的生命」，也樂於介入我們的生活，提醒我們不要忘記主，特別是不斷紀念主為我們成就了何等偉大的救恩，賜下何等豐盛的恩典。
「人活著，不是單靠食物，乃是靠神口裏所出的一切話。」上帝造人，設計人是天天會餓的，需要進食，才能活下去，並且透過吃喝可以得著身體立即的滿足。正如同舊約中有許多的事情，其實都是上帝設計的預表，都是「影兒」，那實體乃是「基督」。就像上帝設立安息日，其實基督才是安息日的主；上帝也設立獻祭制度，其實耶穌正是那位無辜被殺的羊羔；上帝設立各樣的律法誡命典章，但其實一切「律法的總結就是基督，使凡信他的都得著義。」（羅10：4）上帝創造食物，真正的食物同樣也是耶穌，正如奧古斯丁所言：「上帝造人時，在人的靈魂裏留下一個像上帝的形狀一樣的破洞，因此只有當人找到上帝時，才能彌補心靈的空缺。」、傳道書3：11「神造萬物，各按其時，又將永生安置在世人心裏。」人活著，不是單靠食物，也不是為食物而活，食物不是我們的主，就像上帝責備以色列人：「他們的結局就是沉淪；他們的神就是自己的肚腹。他們以自己的羞辱為榮耀，專以地上的事為念。」（腓3：19）
所以每一次當我們吃飯、喝水，我們看到的不只是桌上的食物、飲料，而是樂於與我們一同坐席，一同分享生命的主。我們肉體的饑渴，靠著食物可以馬上飽足，但是我們的靈魂呢？靈魂的饑渴，又當如何滿足？如果不靠耶穌，世人就開始拼命追求各種「地上的事」：工作、愛情、網路、手機、別人的掌聲肯定、性、酒、金錢、地位…，甚至是服事帶來的成就感…，想要來填滿內心的空缺，卻是不能：「因為我的百姓做了兩件惡事，就是離棄我這活水的泉源，為自己鑿出池子，是破裂不能存水的池子。」（耶2：13）人活著不是單靠食物，甚至也不是單靠世上的一切，而是倚靠神。倚靠神，就是倚靠神的話，讓神的話語來餵養我們心靈的空缺：「我對你們所說的話就是靈，就是生命。」、「惟喜愛耶和華的律法，晝夜思想，這人便為有福！他要像一棵樹栽在溪水旁，按時候結果子，葉子也不枯乾。凡他所做的盡都順利。」
吃飯、喝水的時候，我們想到聖經上的那一段話，可以來餵養我們的生命？其實就是約6章中耶穌所說的：「我是生命的糧……，我的肉真是可吃的，我的血真是可喝的。吃我肉、喝我血的人常在我裏面，我也常在他裏面……叫人活著的乃是靈，肉體是無益的。我對你們所說的話就是靈，就是生命。」默想這段經文，能夠一次次把我們帶到十字架面前，去享受神為我們所成就的大愛。每一次的吃喝，就是一次與主耶穌之間「愛的約會」，聽主的話，聽聽看主是如何的愛我們，透過「十字架」上的捨命流血，主的身體為我們擘開，寶血為我們流出，使我們如今因信稱義，與神和好，有新造的生命。或許有人問吃個飯需要搞得這麼血淋淋的嗎？問題是主對人最大的愛，正是透過最殘忍的十字架彰顯出來的。
康來昌牧師：「有個神學家Derek Thomas，有一次他在聚會的時候，念民數記6：24~26的話。這段話是祝福的話，我們常常會念、會聽到，就是結束後牧師的祝福。我把『願』字去掉，就是『（願）耶和華賜福給你，保護你。（願）耶和華使他的臉光照你，賜恩給你。（願）耶和華向你仰臉，賜你平安』，然後他就問會眾，耶和華如何把這些福氣賜給你呢？他自問自答的說：『神讓我們得到福氣、保護、光照、賜恩、仰臉、平安的辦法是神對他的獨生愛子說：耶和華咒詛你，傷害你，耶和華使他的怒臉視你，定你有罪，耶和華轉臉不看你，把地獄之火加給你。』我不知道弟兄姊妹在想到耶穌為我們釘十字架的時候，有沒有想到這聖經最清楚的話。我覺得我們可能不敢去想這些話，我們不敢想到上帝咒詛、傷害、擊打自己的獨生愛子，目的是要讓我們得拯救。他為我們死了，就是他為我們承受這些刑罰。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神保護我們的，比我們所能知道的還多</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A5%9E%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E6%AF%94%E6%88%91%E5%80%91%E6%89%80%E8%83%BD%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E9%82%84%E5%A4%9A/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A5%9E%E4%BF%9D%E8%AD%B7%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E6%AF%94%E6%88%91%E5%80%91%E6%89%80%E8%83%BD%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E9%82%84%E5%A4%9A/</guid>
      <description>昨夜寤寐之間，神對我的心靈說話：神晝夜保護我們，比起我們所能感知到的、所能想像到的，多得太多了。而相對我們平日對於神的回應，總是抱怨多於感恩、貪婪多於知足！
看一下約伯記，如果不是上帝允許，魔鬼就無法動約伯分毫。在上帝與魔鬼的交涉中，上帝明說約伯的命必須留著，其他任憑魔鬼處理。許多人只看到上帝竟然允許魔鬼這樣傷害一個義人這一個我們難以理解的層面，卻不想想如果不是上帝保守，我們每一個人都有可能成為第二個約伯，甚至比他更慘！我們總是自我中心的認為上帝為何如此殘忍的允許不幸發生在這個世上，甚至我們身上，卻從不想想上帝憑什麼要保護我們這些敵擋他的罪人？或是忘恩負義、自以為是的愚頑人？連約伯這樣的義人都有可能經歷這麼大的苦難，我們又比約伯好到那裏，以致我們膽敢要求上帝更加保護我們？當人要責備上帝時，就會擺上一個姿態高於神的自義角度，卻不想想這世界的苦難，完全都是人自找出來的，如果不是上帝的憐憫寬容忍耐，人類不知道早幾千年就應該滅絕了！
即使如此，我相信按照自義、自我中心的人類來說，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祢的恩典夠我用的</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A5%A2%E7%9A%84%E6%81%A9%E5%85%B8%E5%A4%A0%E6%88%91%E7%94%A8%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A5%A2%E7%9A%84%E6%81%A9%E5%85%B8%E5%A4%A0%E6%88%91%E7%94%A8%E7%9A%84/</guid>
      <description>這是我個人最喜愛的經文之一。過去有許多誤解這段經文的解釋，通常都是認為軟弱是不好的，所以我們要想盡辦法除去軟弱，使我們成為完全剛強的人。信主越久，越發現這是錯誤的認知與解經。林後12：9完整的經文是 「他對我說：我的恩典夠你用的，因為我的能力是在人的軟弱上顯得完全。所以，我更喜歡誇自己的軟弱，好叫基督的能力覆庇我。」保羅喜歡誇自己的軟弱，因為正是因為他的身上有軟弱的記號，所以才能不斷地提醒要持續倚靠神，而變成剛強。明白意思嗎？剛強與軟弱是同時並存的，不是二選一的。如果還是不明白，我舉個實際例子，就是寄居蟹。上帝創造寄居蟹又可愛又特別，因為寄居蟹的身體與貝殼是可以分離的，隨著身體的長大必須一再換新的殼。但是你不會看到有那一隻寄居蟹沒事離開它的殼在逛大街順便日光浴，那是不可能，為什麼？因為寄居蟹知道它的身體是很脆弱的，離開殼的保護，寄居蟹就無法生存太久，所以它們的天性是離不開殼的保護的。
這就像是一個聰明的基督徒，他並不是想辦法脫離他生命中的軟弱，相反地，他不斷地誇自己的軟弱，成為他生命中的榮耀，就是因為這一個軟弱，不斷地提醒他，不要驕傲的忘記上帝、倚靠自己，而是透過軟弱的記號提醒自己要不斷地倚靠上帝而活。這就像雅各原本的名字是「抓」，但是神使他成為瘸子之後，將他改名成為「以色列」，意思是「神的王子」。當一個好好的人成為瘸子，他應該是認為這是咒詛或是恩典呢？但雅各明白這個軟弱的記號使他終於不再倚靠自己抓取世界的祝福，而是安靜禱告等候上帝的祝福。摩西手中的一根杖，是另一個提醒他的軟弱的記號，提醒他不是倚靠自己，他乃是倚靠神所賜給他的權柄，才能代表上帝說話。保羅身上的一根刺，是為了要幫助他保持謙卑的榮耀記號。如果神沒有把你身上軟弱的刺拿走，那就是證明，這有助於幫助提醒你倚靠上帝而活的榮耀記號。 禱告：親愛的天父，感謝你，你的恩典絕對是夠我用的。即使在我身上有這些讓我感覺到軟弱的事情，這卻不是為了要羞辱我，相反地，這些是為要成為提醒我雖軟弱，但倚靠你的能力可變成剛強的榮耀記號，我感謝你愛我，為我所預備的一切獻上最深的感恩！」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禱告的定義</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A6%B1%E5%91%8A%E7%9A%84%E5%AE%9A%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A6%B1%E5%91%8A%E7%9A%84%E5%AE%9A%E7%BE%A9/</guid>
      <description>周學信牧師： 禱告：禱告不是向神報告，「主啊！我說祢聽」，也不是唱獨腳戲，而是聆聽神對我們說話，「祂說我聽」。因此禱告的真諦如同丹麥神學家齊克果所說：「有個人在禱告，一開始，他以為禱告就是說話；後來，他變得越來越安靜，最後他體認到，原來禱告就是聆聽。」
對於禱告的定義，我對當下教會界公版的答案：跟神講話，覺得很不妥！
這種答案，害了很多無知的基督徒，一直跟上帝講自己的需要，講完了就覺得上帝應該要照辦才是，如果上帝沒有回應，就覺得禱告是沒有用的，就越來越懶得禱告。所以「跟神講話」，造成很多沒有禮貌的基督徒，自我中心的基督徒。
我個人的看法：禱告應該是：
跟神溝通
跟神溝通： 包含 1.與神傾心吐意、無話不談。 目的不是為了交辦事項，而是為了建立關係。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禱告的時候…</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A6%B1%E5%91%8A%E7%9A%84%E6%99%82%E5%80%99/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A6%B1%E5%91%8A%E7%9A%84%E6%99%82%E5%80%99/</guid>
      <description>我們總想說服上帝，告訴他我們有多麼可憐，多麼貧窮、多麼可悲、多麼無助…，然後說服神可憐我們而願意伸手幫助我們。豈不知，神希望我們站在祂的角度來看萬事，對神而言，沒有一件事情會讓祂感覺煩惱、感覺無助、感覺貧窮、感覺軟弱、感覺可悲可憐，因為祂有一切的答案和能力能夠解決。當我們想要說服神的時候，神正想辦法要說服我們，讓祂的看法取代我們的看法，讓祂的感覺取代我們的感覺、讓祂的意念取代我們的意念，這樣，我們不是要想辦法去說服上帝，反而是被上帝給說服了。到最後，除非我們認同了上帝的眼光，不然我們仍然會帶著愁苦離開禱告的地方，而且一無所獲。當我們接受了神的看法，我們的眼光變得明亮，知道神正掌權，放心交託給祂，我們將不再一樣，信心的幼苗正在我們心裏發芽成長，我們的生命與信心日益茁壯，到最後，神就能夠使用我們對祂的信心救了我們自己。
不要站在錯誤地位和基礎上禱告：自卑、自憐、控告、抱怨…，上帝不喜歡我們停留在這些錯誤的心態上，來向祂祈求。我們要禱告的，第一個應該是先求神「轉變我們的態度」，求神允許我們站在祂得勝的角度上來看我們的事件，以致我們的眼光、心態與祂認同，聽神的聲音，才能夠與神「同心合意」的來為我們的狀況禱告。神賜下的是平安的意念、神是賜喜樂的神、神不能活在恐懼之中、我們必須與祂的態度對齊，而不是要說服神像我們一樣恐懼，以致於企圖逼祂不能不採取行動。不是的，神是不會被我們錯誤的態度改變的，反過來，祂要改變我們的態度，進而調整我們的生命。事情的改變不是祂的首要目標，我們這個人的生命與態度，才是祂始終最關心的事！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>種子與果子</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A8%AE%E5%AD%90%E8%88%87%E6%9E%9C%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%A8%AE%E5%AD%90%E8%88%87%E6%9E%9C%E5%AD%90/</guid>
      <description>經文：馬太福音13章1~23節
一、耶穌講比喻 耶穌坐在海邊，有許多人來到祂那裏聚集，於是耶穌開始教導他們許多的道理，而這些道理是用比喻的方式呈現出來的。我們清楚耶穌所講的道理，主要是「天國的道理」，與永恆屬靈的生命有關，而不是關注這個世上政治、軍事、經濟等需要。雖然有很多人想要拱耶穌作王，但耶穌不斷地要人把焦點專注在神的國、永恆的生命、生命的果子這些事情上。「原來我們不是顧念所見的，乃是顧念所不見的；因為所見的是暫時的，所不見的是永遠的。」（林後4：18）
耶穌為什麼要講比喻？有一個原因是天國的奧秘，對世人來說是深奧難測的，耶穌同時是完全的神與完全的人，同時熟悉二者的世界，所以耶穌最有資格，能夠用簡單的比喻來傳講深奧的道理。但除此之外，另一個重要的點是，耶穌用比喻來篩選有心跟隨的門徒。這是什麼意思？因為常有許多群眾不斷來找耶穌，其中有一大群是屬於想要「吃餅得飽」的群眾（約6：26），還有一大群是屬於「想看神蹟」的群眾（約2：23）。這些人其實對神的國度，對永恆的生命沒有太多興趣，他們短視近利，期望從耶穌得著一些個人眼前的好處，甚至還想要推舉耶穌成為他們心目中在政治與軍事上的「彌賽亞」，但這些都不是耶穌道成肉身的目的。當耶穌傳講天國比喻的時候，大多數人可能是覺得無趣、事不關己，而漫不經心，甚至掉頭就走。這時候會有一小群人留下來渴望明白「比喻的奧秘」，而繼續追問，這群人就是門徒，這也正是耶穌的目的，篩選動機不純正的群眾，而專注造就跟隨祂走天國窄路的門徒。v9「有耳可聽的，就應當聽！」這個耳不是肉身的耳，而是屬靈的耳，聽神的話語，首先需要有一個渴慕的心，與甦醒的靈魂。
二、撒種的比喻 接下來耶穌講撒種的比喻，大家應該都很熟悉。
第一種情況是「硬土」，撒種的把種子撒在路旁硬土上面，指的是有些人可能心裏剛硬，有仇敵過來把種子給奪了去，使他們即使聽了天國的道理卻不能明白。
第二種情況是「淺土」，撒種的把種子撒在土淺石頭地上，有些人聽了道，當下歡喜領受，但因心裏沒有根，不過是暫時的，及至為道遭了患難或逼迫，立刻就跌倒了。
第三種情況是「周圍長滿荊棘與荊棘的土」，就是有些人聽了道，後來有世上的思慮、錢財的迷惑…把道擠住了，不能結實。
第四種情況是「好土」，就是有些人心裏柔軟，渴慕真道，聽道明白了，後來結出果實，有100倍的、60倍的、30倍的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>簡化</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%B0%A1%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%B0%A1%E5%8C%96/</guid>
      <description>睡夢中神給了我這兩個字，當下就知道這是什麼意思，因為在不知不覺中，我們的生活已變得太複雜了。
之前才看到一個資料，過去由於人吃的很簡單，比較健康。現代科技發達，嘴巴也挑，所以因應的加工食品推陳出新，複雜導致我們身體正面臨許多隱藏的病變。
過去人生活簡單，清心寡欲，就能早睡早起，作息正常；現在每個家庭都在不斷添購最新發明的家電、3C產品，生活變得複雜，反而使我們作息混亂，精神受壓、注意力不集中，睡眠與工作品質普遍低落、精神問題變成大眾文明病。
過去人際關係單純、樸實、真誠，人在一起就能夠交心、取暖、抒壓；聖經上說末後的世代不法的事增多，人與人變得不信任、陌生、緊張，在一起反而是壓力，以致於我們期待親密，卻走向疏離。
過去基督徒要讀聖經，沒有網路，沒有參考書籍，就只能乖乖讀經，要把聖經讀過十幾遍是沒有問題的事；現在網路發達，資訊爆炸，幾乎大家都得了「閱讀不耐症」，已經很少人在真正的好好讀這本聖經了。
過去基督徒要禱告，不需要教材，不需要音樂，跪下來就能禱告幾十分鐘。現在閉上眼睛，我們的心不知道飄到什麼地方去了，要靜下心來禱告，往往必須等到睡前才能用1、2分鐘的時間好好禱告。
過去的教會很多是整個家庭信主，聚會就像家庭聚集，結束有愛筵，大家一起分享捨不得離開，因為就像一家人。現在的教會業績導向，人人忙於上各樣的裝備課程、忙於安排佈道活動要衝人數業績、教會的忙碌反而拉遠了與家人的距離，教會的感覺不再像家，比較像是忙碌上課的學校與衝業績的公司，我們把信仰搞得太複雜了！
魔鬼是這個世界的王，牠可以讓人的物質生活變得很富有、很享受、很文明、很方便，但是心靈世界卻相對顯得非常貧乏。求主教導我們如何簡化我們的生活，好叫我們更多時間專注於餵養我們的心靈、建立與神與人真實的關係。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>簡單談如何讀聖經</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%B0%A1%E5%96%AE%E8%AB%87%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%80%E8%81%96%E7%B6%93/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%B0%A1%E5%96%AE%E8%AB%87%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%80%E8%81%96%E7%B6%93/</guid>
      <description>我們在家教會的服事一直有一個最高的宗旨，就是要把人帶到神面前，訓練人自己可以操練聽神的聲音，順服神的引導。當然初期是需要有人陪伴引導的，但當事者自己必須渴慕盡快「離開基督道理的開端，竭力進到完全的地步。」切莫作一個「數十年的老嬰孩 」。
先來談如何讀經？我個人的經歷與建議（個人可以找到最適合自己的方法調整）
第一、就是整本聖經先速讀至少一遍，當然越多遍越好。為什麼要強調讀整本聖經，因為看過太多基督徒，因為對整本聖經沒有「整體的概念」，而隨便「斷章取義」、「以偏概全」，十分的危險。只有一知半解，會使人按照自己的喜好強解聖經，對神的認識變成偏頗，害處更大。多讀幾遍聖經，可以幫助我們更容易認識一位「完整的神」，而不是支離破碎的神。試著回答這些問題？
1.為什麼舊約的神感覺到比較嚴厲，新約的神比較慈愛？是真的如此，還是錯覺？ 2.神為什麼會允許魔鬼在地上引誘試探人，興風作浪，早點捆綁起來不就天下太平了？ 3.什麼是舊約？什麼是新約？約的內容是什麼？ 4.舊約的律法與新約的聖靈在人心裏的工作有何不同？律法在新約時代的意義何在？ 5.……
第二、至少讀過一遍聖經之後，就可以開始研經。研經初期建議先看有關「聖經史地」的相關參考書籍，網路也有「讓全世界都知道」一系列的影片可以參考。不建議一下子就看參考書籍，而是先看聖經歷史地理等背景資料．才不會有誤解與成見。而且太快讀參考書籍會造成「先入為主」的觀念，影響自己從主的領受。至少自己先研經一遍，再參考別人的寫作，會印象更深刻。畢竟別人寫的書都是「二手資料」，可以參考，但不能取代聖靈第一手的啟示。當然我們也可能會領受錯誤，所以抱持一個謙卑的心時時修正，更新變化是有必要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耶穌30歲之前</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C30%E6%AD%B2%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C30%E6%AD%B2%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <description>四福音書花了相當多的篇幅在描述耶穌的受死與復活，其次是耶穌誕生的故事。對於耶穌的童年只有提到耶穌12歲時父母帶著他上聖殿卻走失的事件。
從12歲一直到30歲天父呼召祂出來服事，這18年的時間聖經只有用一句話帶過：「耶穌的智慧和身量，並上帝和人喜愛他的心，都一齊增長。」（路2：52）
或許有人會問耶穌為什麼不在20歲就出來事奉呢？這樣會不會教導更多的真理、服事更多的群眾、帶領更多的門徒？30歲會不會嫌太晚了？這18年的時間只是在家中當一個乖孩子，或是繼承父業成為一位職業木匠，會不會太浪費時間了？至少我個人常有這樣的疑問。直到近來花了比較多的時間QT默想這段經文，我有了不同的想法。耶穌花了18年的時間，在四方面預備自己的生命，看起來很浪費時間，其實不然。若沒有這18年的預備，或許沒有後來3年半的事奉也未可知，但是天父行事總是有祂的智慧與時間表的。耶穌在智慧、身量、神愛他的心、和人愛他的心四方面，一起持續進步成長，這代表耶穌雖然是一位完全的神，但是當祂道成肉身成為一位完全的人的同時，他不是處於立刻完美的情況。祂仍然需要花足夠的時間、代上代價，需要學習、需要成長，而不是一蹴可幾的。就連耶穌需要花時間學習成長，何況我們呢？以下稍微簡談耶穌在這四方面的學習與成長：
一、智慧：聖經中所提到的智慧非同世人的智慧，神國度的智慧是凡事學習從神的眼光角度來看萬事萬物，特別是看到神的國度。耶穌出來服事的對象，並不是針對宗教人士、神職人員，而是市井小民、販夫走卒、平常人家。耶穌並沒有用任何高言大智對他們傳講艱深難明之理，反而是用日常生活中的路旁小花、天上飛鳥、撒種、捕魚、稗子麥子、芥菜種子、麵酵、葡萄樹、無花果樹…這些日常所見之物來教導百姓天國的道理，這些全都是屬神的智慧。耶穌的神學教育是將天國信仰，融入常人日常生活之中，無處不見神國、無事不含天國的道理。我相信耶穌在30歲之前的一般人尋常生活之中，從身邊的萬事萬物中早已學會用神的眼光來參透天國道理，他才能在蒙召的時候傳講世人能夠明白的真理。耶穌從來就不是不食人間煙火的人，他與世人一起生活、吃喝、作息，不同的是他從生活中看見神的同在與國度的奧秘。
二、身量：身量是指年齡和成熟的層面，包含身體和外型的成長，也包含個人心智上的成長。耶穌30歲開始服事，就用雙腳走遍各城各鄉，他的服事範圍正是他腳掌所踏之地。如果沒有強健的體魄，是無法如此完成宣教的使命的。華人中間有位周聯華牧師，96歲蒙主恩召之前仍在四處奔波事奉，成為眾人的榜樣。我們需要留心運動鍛練健康的身體、注意飲食作息、為主保重身體，在心智上不斷學習與成長，才能夠有效的服事神服事人。
三、神愛祂的心：耶穌雖然是神的獨生子，這裏卻說到神愛祂的心不斷在增長。要注意耶穌這時候還沒開始服事，祂只是一個家庭中單純的青少年、後來是職場中的木匠，還是一個默無聞的平凡人，天父的愛如何日漸增長呢？我深信這就和舊約的以諾一樣，耶穌從小開始，就在學習在每天的日常生活、職場工作上，與神同行。天父不是只愛我們事奉的績效、成果，而是在凡事上祂都願意與我們同住同行同活。只要留心觀察體會，天父無處不在，我們不能把天父留在宗教的場所或是情境之中，而是要學習耶穌把天父帶在每天生活之中同活同行。耶穌出來服事的時候曾說：「子憑著自己不能做甚麼，惟有看見父所做的，子才能做；父所做的事，子也照樣做。」耶穌與天父同行，不是3年半，而是在祂童年開始經歷屬靈的覺醒之後，便天天操練的。
四、人愛祂的心：耶穌30歲出來事奉，首先呼召了12位門徒與祂同住同活3年半，直到被主接走。這3年半的時間裏，與祂朝夕相處的門徒竟然找不出祂的過失出來。耶穌事奉的過程中，與眾人排擠的罪人、妓女、稅吏、大痲瘋患者…皆能自在相處。如果沒有良好的人際關係，又怎麼辦得到呢？今天要牧者傳道講一篇道很容易，但是要與人日夜相處活出真道，又有幾人受得了呢？耶穌需要花了18年的時間預備操練人際關係，才能有3年半的成果啊。
身為基督精兵的軍中基督徒，我們雖然不是全職牧師傳道人，雖然休假不正常、聚會不穩定，但是我們可以思考如何與耶穌學習，在18年的青少年成長與職場生涯，在這段被神隱藏默默無聞的人生階段，如何學習在這四方面不斷成長。我們在軍中，如何用神的眼光來看你的任務、看你的日常作息、在高山平原、在大海、在高空中，如何看見神的榮耀與作為，看見天國的奧秘與你我的關係。我們每一天如何管理自己的飲食、作息、健康、學習、紀律，來學習身量的成長。我們如何在封閉的軍旅生活中，就像耶穌的木匠生活一樣，如何仍然可以不斷與神同行、同活、同住。我們又如何能夠在封閉的人際關係中，學習耶穌向什麼人，都能夠怡然自得、能夠融入人群又不被同化，能夠享受關係又能夠見證天父。在這四項方面，我們是否如何能夠日漸成長，不斷精進呢？
受裝備與事奉神，絕對不是只有神學院或是教堂才能夠做的事。事實上，軍旅生活，正是天父量給你的絕佳環境，在當中接受神的裝備、也在你的環境中學習事奉祂，如同耶穌30歲之前所學習所做的一樣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耶穌為何降生？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E7%82%BA%E4%BD%95%E9%99%8D%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E7%82%BA%E4%BD%95%E9%99%8D%E7%94%9F/</guid>
      <description>在這個普世歡慶聖誕節的日子裏，我們要來一起查考耶穌降生的意義。今天我們要從三段的聖經中，來稍微探討三個耶穌降生的意義。但然可以談的內容可以非常的多，但是我們今天就簡單來談三個層面。
耶穌是生命的「救主」與人生的「主宰」
讀經：路加福音1：28~33、馬太福音一：21
這段經文是天使對馬利亞所說的話，這裏面將耶穌降世的二個重要的使命都表達出來了。第一個經文是：「你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。」對照馬太福音1：21看這節經文，進一步解釋這個名字的使命：「他將要生一個兒子，你要給他起名叫耶穌，因他要將自己的百姓從罪惡裡救出來。」所以耶穌的第一個最重要的使命，是要成為人類的救主，將世人「從罪惡裏面拯救出來」。因為世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。世人的罪是什麼？會不會有人不承認自己有罪呢？首先我們要明白聖經中所提到的罪是指什麼，我要分三個層面來講，第一個層面是身體行為上的罪，又分為二個：聖經中要求我們該去做的，我們卻不去做，不該做的，我們反倒去做。第二個層面：就是思想情感的層面：雖然人是看外貌，但是神卻是看人的內心。舉凡人裏面的嫉妒、驕傲、紛爭、虛謊、淫亂…，都是上帝所憎惡的罪。第三個層面，也是最重要的，就是人靈性上的層面：不以神為神，卻是自我中心、自以為神、自以為義、自以為主、自以為王，這是所有罪裏面最嚴重的罪，也是一切罪惡的根源。所以耶穌來，要將我們從這三方面罪的根源中，給拯救出來。
這段經文中講到耶穌的第二個使命，就是：「他要為大，稱為至高者的兒子；主神要把他祖大衛的位給他。他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」耶穌來，是要當王的。這個王並不是地上政治的君王，而是神國度的王。耶穌出來傳福音的第一句話就是：「日期滿了，上帝的國近了。你們當悔改，信福音！」（可1：15），啟示錄最終上帝掌權時使者宣告的話是：「第七位天使吹號，天上就有大聲音說：世上的國成了我主和主基督的國；他要作王，直到永永遠遠。」（啟11：15）耶穌用一個虚已謙卑、犧牲捨己，成為服事眾人僕人的態度，但祂將要坐上國度的寶座，直到永遠。我們一般受洗會問二個問題：你願意接受耶穌成為你生命中的救主，赦免你的一切罪過嗎？你願意接受耶穌成為你人生中的「主宰」，聽話順服祂，讓耶穌帶領你走人生的道路嗎？
在耶穌尚未降生，天使就對馬利亞預告了耶穌降生二個最重大的使命，祂來，要成為我們生命的救主，救我們脫離一切的罪惡。祂更要成為我們人生的主宰，在我們人生的每一個層面上完全掌權作主，在我們的生命裏面要陶塑出神兒子的性情。
神的眼光與人的眼光
讀經：馬太福音 1：18 ~ 20、24~25</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耶穌生活的見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>耶穌的一生，我用一句話來描述！就是羅11：36「因為萬有都是本於祂，倚靠祂，歸於祂。願榮耀歸給祂，直到永遠。阿們！」套用在耶穌身上，耶穌以一個「完全的人」來到地上，成為一個榜樣與典範，要世人清楚看見什麼是神期待祂所創造的人活在地上應有的樣式。
一、本於祂
「耶穌對他們說：我實實在在地告訴你們，子憑著自己不能做甚麼，惟有看見父所做的，子才能做；父所做的事，子也照樣做。」（約5：19）
「耶穌說：我的食物就是遵行差我來者的旨意，做成他的工。」（約 4：34）
耶穌的一生，除了在十字架上，祂感受到天父因世人的罪而離開他的那一刻，耶穌始終是捋天父同在的。不管是在30歲以前的木匠生活，或是在地上的任何一個時刻，祂完全與父合一、與父同行。更重要的是，祂完全不是要為自己而活，不是要完成自己的人生使命與目標，而是完全天父所交託祂的。不管耶穌在地上如何服事眾人，有一件確定的事，祂從來沒有意思要去討人的喜歡，而單單討天父的喜悅。只有這樣的人生目標，才能使耶穌成為一個「正確的人」。
人生在世最大的目的，不是服事，而是與神親密、與神同在、與神同行。服事，是愛神、與神建立正確關係的結果，而不是誤導人要用更多服事，才能獲得神更多的愛與恩竉。耶穌活了33年半，只用了3年半的時間出來公開服事，祂花了30年的時間在預備自己：智慧、身量、神與人愛祂的心，不斷成長。沒有對神對人的愛，我們的服事、講道、禱告，甚至犧牲、奉獻、捨己，都將成為「鳴的鑼，響的鈸」，或是「算不得甚麼」、「仍然與我無益」（林前13：1~3）
天父的愛，才是我們能夠出去服事的基礎。許多人帶著孤兒的靈，加上嚴重的行為導向問題、律法主義、完美主義、或是不成熟的個性、或是未被處理的內在傷害…，促使還沒預備好自己的人為了事工的需要被推上去，無疑是害人害己的行徑。一個都不會這樣要求自己兒女這樣做的父母，卻要求教會的會友這樣子去服事，我們把人當成了神的雇工，而不是神的兒女了。
現代教會為了加速消化快速增長的人數，不斷改良裝備系統化的教材，宣稱上過四個壘包、完成裝備訓練的信徒就有能力可以成為牧養的組長。快則一年，就可以讓一個基督徒披掛上陣了。問題重點不是課程，而是對神的熱愛。耶穌問彼得，你愛我嗎？牧養我的羊。多少人因為一年的課程建立起一個穩固與神親密的個人關係呢？還是為了配合教會制度，為了順服、委身、遮蓋、先求神的國與神的義這些加工的神學術語、為了人的情面，而不得不綁鴨子上架呢？桑德福牧師夫婦在更新裏面的人寫到：
宗教化的問題，是在於宗教人服事的主要目標是在於「討人的喜歡」。耶穌在世上就是因為跟隨祂的人引起了宗教人士的嫉妒，耶穌的影響力大過了這些宗教專業人士的影響力，威脅了他們的地位，動搖了人們對他們的信任，所以這些神職人員希望置耶穌死地而後快。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耶穌降生的意義</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E9%99%8D%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E9%99%8D%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9/</guid>
      <description>讀經：馬太福音一：21、路加福音1：28~33
每年12月普世都會慶祝聖誕節，其實已經有許多人知道聖誕節的主角不是聖誕老公公，而是慶祝耶穌降生，但其實耶穌真正的生日並不是12月25日（或24日晚上），這是把慶祝異教神明的日子拿來轉嫁在耶穌身上，所以有一些教會反對過這個日子。其實聖誕節對世人早已變成一個商業活動的日子，我們基督徒趁此機會一方面感謝耶穌為我們降生與受死復活，一方面把握時機廣傳福音。李敏椿牧師分享：「聖誕並非聖誕節」，提到二個重點：一、根據「得時不得時，務要傳道」及「早晨要撒你的種，晚上也不要歇你的手…」的提醒，有傳福音負擔的基督徒，當然要藉著世人以為的聖誕節來傳揚福音，為主作見證。二、正可以藉著聖誕節的機會，有效的導正世人對「生命信仰」和「宗教寄託」的正確觀念；耶穌降生是為給人得屬天生命的，祂從沒有建立所謂的基督教。我們今天藉由四段信息的重點，來分享「耶穌降生的意義」。
一、耶穌是我們「生命的救主」，與「人生的主宰」 關於耶穌降生的第一個我們應該談的，也要最重要的一點，就是為耶穌降生為要拯救世人脫離罪惡與罪性的咒詛。天使啟示馬利亞要為嬰孩取名叫「耶穌」，因為「祂要將自己的百姓從罪惡裏救出來」，這也正是耶穌道成肉身最重要的使命：「世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。」許多人期待信耶穌能夠為我們我們解決許多人生的問題，幫助我們更健康、更富有、更成功、更平安喜樂…，但其實世上一切的問題都是來自於人犯罪的咒詛。罪的問題不肯面對處理，又何來平安喜樂？
所以一般我們在傳福音，帶領人信主受洗，應該都會指出人有罪，而且我們無法藉由任何人為的努力修行來解決罪惡的問題。聖經啟示我們「除祂（耶穌）以外，別無拯救；因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救。」（徒4：12）所以唯有向神認罪悔改，接受耶穌進入我們的內心，來赦免我們的罪，洗淨我們一切的不義。接受耶穌成為我們生命的主宰，將生命的主權交託給主，然後願意在神與人面前藉由公開洗禮來見證我們的信心，便能得救。
聖經中啟示的罪，我們概分三個層面：一、外在行為上：當行而不行，不當行卻去行，都是罪。二、思想意念上：凡是淫亂的、嫉妒的、仇恨的、驕傲的、見不得光的…，都是罪。即使人看不見，但在聖靈的光照中，在神面前都是赤露敞開的。三、在靈性上：人不把神當神、悖逆不順服；卻自以為神、自我中心、自以為是、自以為神，這是最嚴重的罪。使我們與神隔絕，而思想與行為上的罪，則是罪人遠離神的「所結出的惡果」。耶穌來到世上就是要拯救我們脫離罪行與罪性的咒詛，我們「認主歸宗」，藉由耶穌與天父和好，這就是耶穌降生最重要的意義。
二、「神的國」透過耶穌臨到世上 天使的啟示中宣告耶穌的降生：「祂要為大，稱為至高者的兒子；主神要把他祖大衛的位給祂。祂要作雅各家的王，直到永遠；祂的國也沒有窮盡。」」（路1：33）耶穌來不但要拯救世人的罪，祂來是要當王的，神的國沒有窮盡。這個王並不是地上政治的君王，而是神國度的王。耶穌出來傳福音的第一句話就是：「日期滿了，上帝的國近了。你們當悔改，信福音！」（可1：15），啟示錄最終上帝掌權時天使宣告的話是：「第七位天使吹號，天上就有大聲音說：世上的國成了我主和主基督的國；他要作王，直到永永遠遠。」（啟11：15）耶穌謙卑虚已、犧牲捨命，取了僕人的形象來服事罪人，但祂最終要坐上國度的寶座，直到永遠。
神的國來到，不是要取代世上的國，神的國不屬這個物質的世界，而是屬靈的國度。當世人犯罪把掌管世界的主權交給魔鬼，使魔鬼成為「這世界的王」，我們便都成為祂的俘虜，成為「魔鬼之子」，成為罪和死的奴僕。所以耶穌藉由順服死在十字架，敗壞了掌死權的魔鬼，重新奪回了天上地下一切的權柄。凡是悔改信靠主的人，就脫離了魔鬼罪與死的國，進入「愛子光明的國度」。在神的國度中，最重要的是「順服神的主權」。我們思想亞當夏娃所犯的罪，就是聽魔鬼的，卻不肯聽神的，因為「聽神的，神就是我們的王，我們就得以進入神的國度。」但如果是「聽魔鬼的，魔鬼就成了我們的王，我們就活在魔鬼的國度」悔改就是從不信神、不聽神，轉向謙卑降服神的主權，尊主為大、忠心順服。神的國不在外面的教堂，而在人的心裏：「人也不得說：看哪，在這裏！看哪，在那裏！因為神的國就在你們心裏。」（路17：21）那裏有願意悔改順服神主權的人心，那裏就有神的國臨到人的生命之中。
三、「神的愛」透過耶穌的降生向人顯明 約3：16「神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。」 羅5：8 「惟有基督在我們還作罪人的時候為我們死，神的愛就在此向我們顯明了。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖誕並非聖誕節</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%96%E8%AA%95%E4%B8%A6%E9%9D%9E%E8%81%96%E8%AA%95%E7%AF%80/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%96%E8%AA%95%E4%B8%A6%E9%9D%9E%E8%81%96%E8%AA%95%E7%AF%80/</guid>
      <description>【心靈小品】 ～ 聖誕並非聖誕節 ～
《前言》 今年從12月16日起，到今天為止，共安排了10埸「聖誕佈道」，都以「耶稣是誰為何來」為題，每場都先澄清「聖誕並非聖誕節」的觀念。
《分享》 世人以每年12月25日為「聖誕節」，這是羅馬天主教於第四世紀擅自訂定的。那時，因康士坦丁大帝改奉基督教為國教，諭令全國子民均須皈依，造成了許多掛名的基督徒。在此之前的羅馬人，大多為崇拜太陽神的異教徒，原以每年12月25日（從此開始逐漸日長夜短）為太陽神的生日，舉國慶祝，狂歡過節。自從全民皈依基督教之後，乃沿襲舊俗，藉口耶穌基督是『公義的太陽』（瑪拉基書四章 2節），逕行挪用12月25日作為聖誕節。
思考兩個問題： 一、對耶穌降生並不是聖誕節的看法~ 耶穌降生不會是12月隆冬時節的理由如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聖餐的意義</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%96%E9%A4%90%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%96%E9%A4%90%E7%9A%84%E6%84%8F%E7%BE%A9/</guid>
      <description>新約基督信仰不像其他宗教有一大堆的「宗教儀式」，其中保留的二個最重要的聖禮，就是「洗禮」與「聖餐禮」。
洗禮，如同婚禮，是與神立約的儀式，一生一次。
聖餐禮，不是儀式，而應該是一種生活的方式，為的是紀念主。今代教會是一個月，或是一週一次，初代教會則是每天在家庭的飯桌上進行。其實聖經沒有教導要每餐「謝飯禱告」，但是我認為謝飯禱告不如改成聖餐的形式。雖然耶穌是透過葡萄汁與無酵餅，但是我們可以延伸應用聖餐的意義，就是在每天家庭的餐桌上，全家聚在一起，吃飯喝水，就一起全家分享神的話語、見證、代禱，來紀念主。同時彼此認罪、省察，除去與神與人之間的隔閡，最後帶著祝福彼此的心，為所分享的一切彼此代禱、感恩、祝福。一頓飯的時間，簡短15min，就可以把聖餐的意義，帶入每一次家庭的餐桌上。
甚至，在每一次吃東西，每一次喝水的時候，都可以感謝主，紀念主，賜給我們食物和水。食物預表神的話，水預表聖靈，也可以在每一次吃喝的時候，求主用神的靈，與神的話，來充滿我們，治理我們，引導我們，這就是生活化的意義。
群組中有姊妹每週固定帶領全家，無論分散各地，甚至海內外，都定期守聖餐來服事，在當中一起分享、禱告、領受。令人感動，神的祝福也常在這個家族當中，看見全家一個個得救，神的作為仍然繼續在運行。
家中的聖餐禮是由家中屬靈的父老（小家長）就能夠天天來主理的，憑著信心領受，領受醫治、釋放、合一、見證、祝福。聖餐最重要的意義，就是把神當作我們的一家人，與我們一同吃喝，一同聚會。常常在吃飯喝水，就想到要讀神的話，要讓聖靈充滿管理我們，這才是聖餐最大的意義，透過「有形質的食物」，提醒我們領受「屬靈生命的糧食」，而且是全家人天天（或常常）一起領受，就是教會，就是團隊，帶進神的同在與祝福。
聖餐，是一種生活方式，不是形式，當中的意義，我們還可以繼續發掘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>職場上需要找基督徒的員工？或是基督徒的老闆嗎？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%B7%E5%A0%B4%E4%B8%8A%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%89%BE%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%93%A1%E5%B7%A5%E6%88%96%E6%98%AF%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E8%80%81%E9%97%86%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%B7%E5%A0%B4%E4%B8%8A%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%89%BE%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%93%A1%E5%B7%A5%E6%88%96%E6%98%AF%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E8%80%81%E9%97%86%E5%97%8E/</guid>
      <description>這個問題，或說是迷思，普遍存在許多基督徒的心中。康來昌牧師以下一段文章：
「有沒有“基督教牛肉麵”？ 沒有，只有好吃或不好吃的牛肉麵。基督徒做的牛肉麵，不一定比非基督徒做得好吃，如果手藝不佳、材料不好、缺工具，廚師再敬虔愛主，也做不出好牛肉麵。如果手藝好，材料好，即使廚師打老婆、酗酒、賭博，他仍能做出好吃的牛肉麵。牛肉麵好不好吃，與廚師信不信耶穌、有沒有重生得救、死後上不上天堂無關，而與他的手藝、材料、工具好不好有關。這是常識和經驗，你去某餐館，不是因為那兒的師傅勤讀經、愛禱告、是堅定的加爾文主義者。你去是因為那兒的菜好吃；你找油漆工，是因為他油漆得好，不是因為他是基督徒。烹調、油漆行業如此，醫生、律師、老師行業如此，生活中每件事都如此。
有沒有“基督教數學”？沒有，只有正確和錯誤的數學。基督徒算帳和非基督徒一樣，都是一加一等於二，不因為他的種族、信仰等而改變。基督徒可能因為懶惰、愚笨而數學不好，非基督徒可能因為勤奮、聰明而成為好的數學家。數學如此，每門學問都如此。
有沒有“基督教籃球”？沒有，只有打得好或不好的籃球。美國職籃球星大都敗德敗行，但因神的一般恩典，“他叫日頭照好人，也照歹人”（太5:45），他們球打得好，比許多基督徒好。“今世之子，在世事之上，較比光明之子更加聰明”（路16:8），這是主的斷語。
有沒有“基督教音樂”？沒有，只有好或壞的音樂，貝多芬、莫札特信仰很不純正，但他們的音樂很好。音樂如此，藝術文明中任何一環皆如此。
有沒有“基督教政治（家）”？沒有，只有好政治（家）或壞政治（家），耶羅波安一世、二世是“大有才能”（王上11:28）、有“勇力”（王下 14:28）的國王，但他們信仰很壞，惹耶和華的怒氣。卡特總統敬虔，但他的政績和他的敬虔成反比。“今世之子，在世事之上，較比光明之子更加聰明”，諾貝爾獎得主中，可能一個重生的基督徒都沒有。
有沒有基督徒老闆或員工？沒有，只有好老闆、好員工或壞老闆、壞員工。與基督徒共事，未必比與非基督徒共事更好，基督徒的老闆員工，未必更成熟懂事。」
我個人淺見這不是「身分認同上」的問題，而單純的只是這個人的「工作態度」與 「工作能力」是否能夠勝任工作的需求？或是公司的「工作性質」與「工作環境」適不適合這個人？一般人說他是基督徒，這往往只代表他的信仰選擇，並不直接等於他的生命與態度是否相對成熟。所以我認為不管選老闆，或是選員工，不是在乎是「基督徒」這個身份，而是在乎這個人是否適合與勝任。因為我們不是在尋找一個「屬靈同伴」，而是在尋找一位合適的工作伙伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聽見證的危險？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%BD%E8%A6%8B%E8%AD%89%E7%9A%84%E5%8D%B1%E9%9A%AA/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%81%BD%E8%A6%8B%E8%AD%89%E7%9A%84%E5%8D%B1%E9%9A%AA/</guid>
      <description>標題有沒有下錯？見證怎麼會有危險？通常為神作見證的人是好意，但是聽見證的人卻「百百種」，什麼人都有，有成熟的基督徒，也有幼稚不成熟的基督徒。見證的可能無意，但是聽者卻有心，同樣一個見證，對有些人是幫助，對有些人卻叫他因此絆倒。
最近聽到不少人見證因為讀經、禱告、聚會、奉獻、服事…，結果神在經濟上、健康上、或是家庭上祝福他。作見證的人很高興，但聽見證的人，會有很多不同的反應。有些聽見證的人，同樣服事也很多很重，也乖乖讀經禱告奉獻，但是得了癌症，沒有被神醫治，如果信心軟弱，他可能就開始氣神恨神，信不下去了。也不少的人從信耶穌開始，經濟遭受很多的考驗，有的甚至很多年，如果他聽到有人因為讀經禱告聚會奉獻就得到了好的工作或是經濟翻轉，他也照作了卻沒有被祝福，他是不是可能就因此不信了？其實我也很想說我每天QT二年半到現在經歷各方面的祝福，但是這不是重點，重點是我們與神之間的關係如何？
但以理敬畏神每天三次禱告，後來被陷害去餵獅子，結果神從獅子口中救他出來，壞人反被殺了，上帝大得榮耀。但是新約時代許多門徒徒因為拒絕否認耶穌而被釘十字架，被抓去餵獅子，死了無數人，上帝卻沒有救他們，難道上帝不公平、大小眼，上帝臉上無光？當然不是！不管在信心裏面活了、死了、有錢、沒錢、有神蹟、沒神蹟、有見證、沒見證…，我們仍然活出信心、盼望、愛心，我們本身就是最偉大的見證。否則環境好我們感謝主愛主，環境不好我們咒罵神嫉妒人，我們本身的老我才是最大的問題。
我的經驗是：
每個人都不一樣，上帝因材施教，不能隨便把自己的見證或經歷套用在別人身上，自己也不能套用別人的見證，否則自找苦吃。最好的情況是，直接聽神對自己說話，不要拿別人的見證來套用，就好像別人的鞋自己未必能穿一樣。 對於剛信主，信心軟弱的人，上帝的恩典憐憫特別多，特別大，神蹟奇事也很多。但是對於信主較久，上帝開始考驗比較多，為了要幫助我們脫離幼稚，進入成熟。不要一直單靠環境，而是與神親近，靠對神話語的信心而活。 軟弱的人，靠環境，心情一天起伏無數次。信心的人，靠神的話語，不論環境如何，始終保持平安喜樂！ 對人來說，環境中的神蹟奇事是最大的見證。對神來說，一個人內心與生命改變成長，是最重要的見證！ 聽了見證，不要只是為了改變環境，才想去付代價讀經禱告親近神，終究可能會失望，信不下去。而是我們為了愛神而親近神，至於環境有沒有改變，是副加價值，不影響我們對神的付出。
我不是要攔阻大家作見證，只是作見證之前要稍微留心一下是否有些是軟弱的人，聽了會不會絆倒人，要不要加以補充說明一下。但最重要的，我是教導聽見證的人，要有正確的心態。最好聽到的是對方愛主的心，不要老是嫉妒別人環境上的改變。自己的答案，自己找神去要，跟神不斷摔跤，尋求過程中不要失去信望愛。環境不是一切，生命才是！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>與神同行</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%90%8C%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E7%A5%9E%E5%90%8C%E8%A1%8C/</guid>
      <description>創5：22~24「以諾生瑪土撒拉之後，與上帝同行三百年，並且生兒養女。以諾共活了三百六十五歲。以諾與上帝同行，上帝將他取去，他就不在世了。」
聖經中曾明確說到以諾、諾亞與神同行。以諾生了瑪土撒拉之後，可能就明白了神的心意，知道神要來審判這個世界（瑪土撒拉的意思：“他死後那件事就來了”），猶大書也記載以諾曾經看見過耶穌將要再來的異象（猶大書1章14~15節），從此生命不再一樣，過一個「與神同行」的生活方式。以諾和諾亞都不是全時間的神職人員，一個要生兒養女，也就是像一般人一樣需要工作來養家糊口的。諾亞更是用一生的工夫建造方舟，但是他們都在他們一般人日常生活作息之中，操練過一個雖活在地上，但是仍然能夠與神同行的「生活方式」。
亞當是男人的代表，因罪受的咒詛，就是「汗流滿面，才能糊口」。中國文化向來崇尚勤儉，但是這一個勤勞，如果不是讓我們的心靈享受在主裏面的安息，就很容易變成被工作捆綁的咒詛。人如果不是工作的主人，就會變成了工作的奴隸。這樣的人如果信了耶穌，如果直接進入「宗教化的系統」，極有可能把上帝變成了另一個必須討好的老闆，必須用許多的事工、奉獻、聚會、績效要來討好上帝與宗教人士的喜悅。對這樣的基督徒而言，與神同行經常被解讀為必須每天讀經、禱告、要經常參加聚會、事奉、要經常傳福音帶人信主…的刻板印象。
但其實「與神同行」並不是指宗教上的另一項律法事工，而是「信仰生活化」的生活方式。人類犯罪的根源在於自己要作神、要作王，人不想要聽別人的，只想要「只要我喜歡，有什麼不可以」。很多人信神，只是要神聽他的，然後用許多的「宗教功德」來向神交換利益。殊不知這種拜偶像的心態是對上帝的一種褻凟。上帝絕不是滿足於我們更多的宗教事工與活動，祂要的是我們生命「全部的主權」。神要的不是我們的星期六、星期天的時間，要的不是我們的十分之一薪資，要的不是我們在生活之餘多做一些宗教上的善行…，祂要的是我們全部的時間、金錢、生命、主權，一切都是祂的。更重要的是，祂要我們的心，也全然是屬神的，我們的思想、情緒、反應、喜好、靈魂，全然是被神的愛與神的靈所更新改變過的，這樣的人，才能成為真正的天國子民，而不是做做樣子、虛有其表的「宗教徒」。
大衛曾說「我將耶和華常擺在我面前，因他在我右邊，我便不致搖動。」（詩16：8）大衛操練將上帝放在他的前面，在上帝的面前吃喝、生活、工作。上帝是肉眼看不見的，但是信心的眼光卻能夠辨明上帝的存在。大衛一生在任何情況中都能夠傾心吐意的與上帝交談，這些對話也深深打動上帝的心，也就是我們今天在聖經中所讀的詩篇，大衛也是一個在生活中隨事隨在與神同行的人。操練與神同行，就是操練用信心的眼光與神同活、同行，在生活中的每一時刻、每一所在，都與神的話、神的靈連結。我們如果沒有倚靠神的靈與神的話，與神同行就會變成很刻意虛假或麻煩辛苦的「另一項事工」。保羅這樣說到他被改變的生命：「現在活著的，不再是我，乃是基督在我裏面活著」，這就是與神同行的終極目標。不是我活我的，神活祂的，而是神人合一，我們因為長時間讓自己被神的話與神的靈更新改變，老我的成分變少，基督的成分變多，自然隨時隨地都與神同行，也都是基督在我裏面活著。
今天很多人習慣把結果當作目標，我要擁有什麼學歷、我要每個月能賺上多少金錢、我要進入某一個公司、我要結婚生二個孩子、軍人就是我要升上什麼階級、基督徒就是我要帶多少人信主、牧師就是我的教會要坐滿多少人…。這些是我們平常在生活中經常在訂定要努力達成的目標，有些或許是好的，但有些同時也是很危險的事。因為這當中有多少是充滿世俗的價值觀在引導我們？有多少的目標是獲得世人的掌聲，而不是神的認同？有多少是我們為了達到目的，而不擇手段？又或是忽略中間所有的過程，甚至忽略了我們最重的動機、態度與生命？我們經常想要達到一個讓大家稱讚的目標，來藉此證明自己是有用的人，這是一個充滿危險的道路。掃羅王沈淪的主因，就是要討好以色列民的喜歡，卻公開敵擋他所不喜歡上帝的旨意，他誤以為他能持續作王是靠他努力贏得百姓的喜歡，卻不知道是上帝能使他作王，也照樣能夠廢王。大衛選擇走神的道路，他的目的與喜好是跟隨神，而不是一個王位，神看見大衛心裏是一個純正的動機，是合神心意的人，並為此受盡所多的鞎辛，所以上帝立大衛為王，是大衛與神同行的結果，而不是大衛追求個人人生的目標。同樣的，我們一生中可以追求許許多多不同的人生目標，但是其中一個最大的目標，應該是與神同行，而不是贏得世人的認同與掌聲，免得我們到最後失去了一切，也失去了生命。
當我們接受耶穌成為我們生命中的救主與人生的主宰的那一刻，聖靈就住進了我們的心中了。神在我們的心裏，不是為了要幫助我們「成就個人的老我」，而是要使用我們被更新過的生命去成就神的國度。神是要來作王的，而不是作我們的「阿拉丁神燈」。神要作王是全面性的，從心靈的轉化到外面的結出果子。神很在意我們是怎麼利用時間與金錢？我們在家庭中與家人相處互動？我們在工作上的態度？我們在別人看不見的地方做什麼？我們心裏最真實的想法？我們如何抒壓？打發時間？如何休閒娛樂？與神同行，就是讓自己在神面前隨時隨地一直都是「赤露敞開」的（其實本來就是），與神同行也是讓自己完全接受神的話與神的靈的更新改變，不斷成聖活出基督的性情與生命。我們要認清楚，我們雖然是神的兒女，但同時也是受託的管家，將來有一天，我們在世上所經過的時間、金錢、所說過的話、所做過的事，都是要交帳的，也是被要求要結出果子的。與神同行不是星期天作禮拜的事，而是跟你家庭、職場、生活大大小小都有關的事。願我們及早開始操練，與神同活、同行，活出基督！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>與神真實的關係</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E7%A5%9E%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E7%9A%84%E9%97%9C%E4%BF%82/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E7%A5%9E%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E7%9A%84%E9%97%9C%E4%BF%82/</guid>
      <description>不但在教會外面，現在魔鬼也將這種人本思想滲入教會內部，世俗化的觀念開始參雜在教會之中。許多牧師開始強調所謂「成功神學」，鼓勵人倚靠積極思想、更多奉獻、參與宗教活動，可以帶來外在的財富、地位、成就…等心想事成的能力，強調外在環境的滿足與成功。
上帝會祝福人的經濟、健康、地位、成就…嗎？當然會，但是神祝福的方式與結果是用祂認為最好的方式、最好的時間表、最好的結果，而不一定完全照你自己所期待的一樣。任何企圖以自己力量想要去掌控神的計畫與時間表的，都是在高抬自己超越在神之上，而不是尊主為大。我們當然可以禱告，可以祈求、可以期待更美好的事物，而且這些也是我們的本分，就像小孩求父母一樣，但是一定要把完全的主權交還給神，讓神國度的主權降臨在我們心中，讓神的旨意行在我們生活的每一個層面，如同行在天上一樣。而不是當神一不按照我們的意思或時間表，就立刻抱怨、鬧脾氣、甚至堅持走自己的路而遠離神。
再談一種在基督徒當中相當普遍的情況，就是我們可以作一切跟宗教有關的事，例如讀聖經、禱告、聚會、奉獻、傳福音、甚至當牧師…，但是跟神完全沒有關係。
「凡稱呼我主啊，主啊的人不能都進天國；惟獨遵行我天父旨意的人才能進去。當那日必有許多人對我說：主啊，主啊，我們不是奉你的名傳道，奉你的名趕鬼，奉你的名行許多異能嗎？我就明明地告訴他們說：我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」 （太7：21~23）
很多人誤以為「做跟神有關的事」，就是跟神有關係，這是大錯了。我們有完全的可能是進入一個宗教體系，參加各種活動、儀式、聚會…，但是可以跟神之間沒有什麼個人之間真實的關係。因為跟神的關係是建立在每時每刻、建立在心靈裏時常親密的連結、建立在「聽神的聲音」與「順服神的帶領」，而絕不僅是參加宗教活動而已。甚至魔鬼希望基督徒最好都很忙，不斷忙於服事上帝，而疏於與神親近，結果發現這不是信仰，而是宗教。因為信仰的本質是連結與神，而不是連結於活動事工。我們一般人憑外表是看不出差別的，但只有神知道誰是跟他真正有關係的朋友，有誰早已經淪為宗教的雇工了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>與神親密</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E7%A5%9E%E8%A6%AA%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E7%A5%9E%E8%A6%AA%E5%AF%86/</guid>
      <description>前言： 與神親密，我們要先學習分辨「神的愛」與「神的心」是有分別的！我們無法用人類有限的悟性或言語去理解這二者的區別，只能從聖經裏找到解答。明白這二者的區別，也將會使我們對神的認識、以及與神的關係，有更進一步的提昇！
一、神的愛是普世性的，不分對象的，因為「神就是愛」 我們經常無意聽到有人說神不愛他，是因為他覺得神把更好的條件、更好的運氣、更好的能力給了其他人，而沒有給自己。特別有時候我們這些基督徒，乖乖聚會、努力服事、按時奉獻，但運氣與條件似乎遠遠比不上其他基督徒，甚至比不上那些虔誠拜偶像的未信者時，我們心裏難免困惑與抱怨不平了。我們把神的愛，與環境的好壞直接劃上等號，這其實是人的軟弱，是人的罪性，因為不明白真理，活在世俗的觀念裏面，甚至是用過去拜偶像的心態來拜耶穌，錯把耶穌當成另一尊偶像。
太五44~45「只是我告訴你們，要愛你們的仇敵，為那逼迫你們的禱告。這樣就可以作你們天父的兒子；因為他叫日頭照好人，也照歹人；降雨給義人，也給不義的人。」在外在的環境上，神的愛透過祂的治理、大自然的恩典，臨到一切受造之物，每一個世人，不分對象，這是祂愛的彰顯。但光憑這一點，遠遠不足以表達神的愛是多麼長、闊、高、深。我們要談神的愛，就不能不提另一段經文：約三16「「神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。」另一節也相彷：羅五8「惟有基督在我們還作罪人的時候為我們死，神的愛就在此向我們顯明了。」神賜萬物給世人，那是物質上的，對神而言輕而易舉。但是耶穌為罪人死在十字架上，這卻叫神吃足了苦頭。還記得耶穌被賣前一夜，在客西馬尼園禱告。路廿二44「耶穌極其傷痛，禱告更加懇切，汗珠如大血點滴在地上。」耶穌的死，並非沒血沒淚沒感覺，而是在身心靈上都經歷了無法形容的痛徹心扉。在靈性上祂必須因為承擔世人的罪暫時與天父隔絕，在心裏上他同樣經歷了人的恐懼憂慮，在身體上祂仍有人肉體的軟弱疼痛，但祂仍然選擇無條件的為世人死，包括可能永遠不會相信祂，不會接受祂恩典的罪人，耶穌還是選擇為每一個人，神的愛就在此向我們顯明了。所以沒有一個人可以說出：「神不愛我」這幾個字了，因為神的愛不是憑藉物質或我們的感覺來判斷的，而是「耶穌為我們釘十字架」！想要明白神的愛，想要了解神的愛，想要體會神的愛，我們必須學習一次又一次地仰望十字架。那些控告論斷「神不愛我」的世人，實在是不明白自己在說的是什麼？
二、神的心與神的愛不同，神愛世人，但神的心選擇放在少數人身上 神的心，就是神的情感、思想、喜好厭惡…。神按著自己的形象樣式造男造女，所以神本身就有豐富的情感、無限的思想、有祂自己的旨意…，而且神的心是聖潔完全的。我們說到神的心，其實可以想像人和人之間的關係一樣，因為神也渴望與人建立親密可信賴的關係，如同三一神之間愛的團契一般。我們先來從舊約看到幾個例子：
約伯 伯廿九4「我願如壯年的時候，那時我在帳棚中，神待我有密友之情。」 亞伯拉罕 雅二23「這就應驗經上所說：亞伯拉罕信神，這就算為他的義。他又得稱為神的朋友。」 創十八17「耶和華說：我所要做的事豈可瞞著亞伯拉罕呢？」 摩西 出卅三11「耶和華與摩西面對面說話，好像人與朋友說話一般。」 民十二8「我要與他面對面說話，乃是明說，不用謎語，並且他必見我的形像。」 詩一○三：7「他使摩西知道 他的法則，叫以色列人曉得他的作為。」 大衛 詩廿五14「耶和華與敬畏他的人親密；他必將自己的約指示他們。」 保羅 林後十二4「他被提到樂園裏，聽見隱祕的言語，是人不可說。」 耶穌的門徒 約十五14~15「你們若遵行我所吩咐的，就是我的朋友了。以後我不再稱你們為僕人，因僕人不知道主人所做的事。我乃稱你們為朋友；因我從我父所聽見的，已經都告訴你們了。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萬物處處見神恩</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%90%AC%E7%89%A9%E8%99%95%E8%99%95%E8%A6%8B%E7%A5%9E%E6%81%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%90%AC%E7%89%A9%E8%99%95%E8%99%95%E8%A6%8B%E7%A5%9E%E6%81%A9/</guid>
      <description>經文：羅1：18~23
保羅在聖靈的感動下，說出「原來，上帝的忿怒從天上顯明在一切不虔不義的人身上，就是那些行不義阻擋真理的人。上帝的事情，人所能知道的，原顯明在人心裏，因為上帝已經給他們顯明。自從造天地以來，上帝的永能和神性是明明可知的，雖是眼不能見，但藉著所造之物就可以曉得，叫人無可推諉。」上帝在某一方面好像是「自隱的神」（賽45：15），但祂在創造中卻故意留下許多的的線索，留給有心追尋的孩子，終能得到上帝自己成為我們一生最珍愛的至寶。
世上一切所造之物，全都成為上帝彰顯祂自己的明顯證據，並且將之「顯明在人心裏」。向世人訴說有一位創造的主宰，曾經如此精密的設計、創造宇宙萬有，並且又繼續不斷地維護一切，就好像提供給孩子們充滿驚奇奧秘的育嬰房、遊戲室、生存發展的空間。凡所有被聖靈感動的詩人，曾不斷用言語詩歌文字表達：「遍地滿了耶和華的慈愛」、「遍地滿了你的豐富」。但是相反地，有許多的人「他們雖然知道上帝，卻不當作上帝榮耀祂，也不感謝祂。他們的思念變為虛妄，無知的心就昏暗了。自稱為聰明，反成了愚拙，將不能朽壞之上帝的榮耀變為偶像，彷彿必朽壞的人和飛禽、走獸、昆蟲的樣式。」這些人因為罪惡與敵擋，心思虛妄、昏暗，成了愚昧，不願敬拜上帝反倒敬拜上帝所造之物，結果「上帝的忿怒從天上顯明在一切不虔不義的人身上」。不虔是指人與神的關係，不義是指人與人之間的關係，罪惡使我們與神與人失去和好，而墮入咒詛與刑罰。
我們先撇開那些故意敵擋上帝的人或未信者不講，就來看看上帝的百姓。從舊約開始，上帝經常透過大自然對人說話。上帝就曾經透過天上的星、海邊的沙，來對亞伯拉罕啟示祂的祝福。就連最苦的約伯，一直到約伯記最後，上帝都沒有向祂解釋任何祂受苦的原因。只是帶領他到戶外，去看看大自然，然後問他：「我立大地根基的時候你在哪裡？河水衝出如出胎胞，誰將它關閉？誰為雨水分道？誰為雷電開路？使雨降在無人之地、無人居住的曠野？雨有父嗎？露水珠是誰生的呢？冰出於誰的胎？天上的霜是誰生的呢？」神又向約伯提及各種禽獸的特性：「野山羊幾時生產；母鹿下犢之期，你能數算嗎？誰放野驢使其自由。野牛豈肯服事，豈能用套繩耕地？鷹雀飛翔，展開翅膀一直向南，豈是藉你的智慧嗎？大鷹上騰在高處搭窩，豈是聽你的吩咐嗎？……」我們十分的驚訝，上帝並沒有向約伯表達安慰或啟示任何受苦的原因，卻一味透過大自然，來證明上帝的偉大與能力。結果約伯降服、安靜在神面前，閉口不言。因為他承認上帝太偉大、太有智慧，「人算什麼？」約伯收起自義的心態，謙卑靜默在神面前，最終得到雙倍的祝福。
詩篇、箴言就更多了，不斷透過大自然在表達對上帝的敬拜：「諸天述說神的榮耀；穹蒼傳揚祂的手段。這日到那日發出言語；這夜到那夜傳出知識。無言無語，也無聲音可聽。」、「耶和華我的神啊！祢為至大，祢以尊榮、威嚴為衣服。……將地立在根基上，使地永不動搖。使泉源湧在山谷，流在山間，使野地的走獸有水喝……。天上的飛鳥在水旁住宿，在樹枝上啼叫。……祢造黑暗為夜，林中的百獸就都爬出來。少壯獅子吼叫，要抓食，向神尋求食物。日頭一出，便躲避臥在洞裡。人出去作工，勞碌直到晚上…。」凡是心中被聖靈感動的智慧人，都應該從「受造之物」中學習認識神、敬拜神，唯獨敵擋神、心中昏暗的愚頑人，他們心中沒有神，眼目追求的只是自己無窮的慾望，不把榮耀歸給神，而自取羞辱。
我們來看新約，耶穌如何對那些凡夫俗子、販夫走卒、無知小民，來傳講天國的道理？耶穌信手拈來，生活處處都是祂的活教材。耶穌可以用漁夫與捕魚、種田與撒種、牧羊人與羊群、天上的飛鳥、路旁的小花、葡萄樹結果子、無花果樹不結果子、荊棘與蒺藜、海邊的鹽、食物的酵、埋藏的財寶、遺失的錢、浪子，和建造在磐石與沙土上的房屋…，透過一般人在日常生活中常見的「所造之物」，來傳講天國的奧秘。加爾文也曾說：「每一片葉子和繽紛色彩的存在，都為使我們賞心悅目」。十七世紀法國的勞倫斯，他是一位修士，在修道院負責每日辛勞的飯食雜役。他寫過「與神同在」，在這一本小書中，他不斷提到透過每天繁瑣的雜役中，就如煮飯與揀柴，他如何與神親密的交談與享受每一刻的時光。
我們今天有許多的基督徒，一不小心就容易變成了宗教徒，作禮拜徒，把神關在每個星期天的教堂裏，或是把神鎖在聖經裏面。好像生活與信仰是二分法，找神就是透過讀聖經與上教堂，平時日常生活則是我們工作養家讀書的時間，其實這不是神的旨意。信仰必須生活化，生活可以信仰化，神的旨意是透過一切「受造之物」，我們都可以學習更深地認識神、敬拜神，因為神無處不在，神最希望的是進入我們所有的生活情境之中，與我們分分秒秒同行同活。加爾文透過葉子與花的色彩體會到神的愛與偉大，勞倫斯透過每天繁重的工作中體會到神與祂不斷親密的同活同行。我們又是否能把神、聖經與日常生活無縫接軌呢？
有人將人生分為三種境界，用「看山看水」作一探討：「看山是山，看水是水」、「看山不是山，看水不是水」，與「看山還是山，看水還是水」。基督徒活在每天的日常生活之中，我們又看見了什麼？我們的心思是因為耶穌的寶血和聖靈充滿而變得清明透徹？還是像罪人一樣虛妄昏暗？我們看見的是像世人一樣，看見世上的功名利祿？勞苦愁煩？還是像詩人一樣，從萬物萬事之中，看見一切的背後有一位慈愛的神、掌權的神、渴望與我們時刻同活同行的神呢？我們都是屬神的兒女，在每天繁瑣的任務與雜務當中，我們是否學會勞倫斯弟兄所看見，所學會的，時刻「與神同在」呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讀經、祈禱之先</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%AE%80%E7%B6%93%E7%A5%88%E7%A6%B1%E4%B9%8B%E5%85%88/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%AE%80%E7%B6%93%E7%A5%88%E7%A6%B1%E4%B9%8B%E5%85%88/</guid>
      <description>每位基督徒都視讀經、禱告，為我們信仰的首要之務。我們想盡各種辦法，擷取許多禱告詞句，來幫助神的百姓按照各種神的應許來宣告神的祝福。我們也將聖經拆解幫助聖徒使用各種方法來從事查經、研經的工作。這個世代透過書籍、網路、媒體，我們所擁有屬靈的資源超過從前所有的世代。這一切我們實在應該給予高度的肯定許多教會與肢體所付出的一切。只是，我們太少聽見有人談及比起讀經、禱告更重要的前題關鍵問題，就是「在從事讀經、祈禱、屬靈事工之前，我們應該先預備好的心靈素質」。
耶穌在路加福音18章9~14節講到一個比喻，有二個人上殿裏去禱告，一個是法利賽人（相當於今日的神職人員），一個是稅吏（相當於大家眼中公開犯罪的人）。結果法利賽人的禱告是在向上帝報告他的眾多好行為…，而稅吏只是捶胸說：「神啊，開恩可憐我這個罪人！」。結果是神垂聽稅吏的禱告，稱他為義。這裏的比喻應該很清楚，禱告者的心，比起禱告的內容更加重要。那怕禱告只有一句話，但是發自一個憂傷痛悔的心，主必不輕看，並且勝過錯誤心態的千言萬語。
耶穌在登山寶訓提到天國八福，指出八種蒙福的心態！ 虛心的人：心靈覺得貧窮的謙卑人 哀慟的人：在上帝面前為自己、為世人的罪感到哀慟的人 溫柔的人：向著神有謙卑受教，與柔軟心腸的人 飢渴慕義的人：心靈渴慕神，並渴慕從神而來公義的生命與關係 憐恤人的人：因蒙神憐恤以致於能夠憐恤他人 清心的人：心中純潔無詭詐、專心仰望神 使人和睦的人：因耶穌的救贖，使人得與神、與人和好，得著屬天的平安。 為義受逼迫的人：爲了神的公義受逼迫、辱罵、毀謗、羞辱…。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>軍人使命大哉三問</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%BB%8D%E4%BA%BA%E4%BD%BF%E5%91%BD%E5%A4%A7%E5%93%89%E4%B8%89%E5%95%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%BB%8D%E4%BA%BA%E4%BD%BF%E5%91%BD%E5%A4%A7%E5%93%89%E4%B8%89%E5%95%8F/</guid>
      <description>當年我個人選擇從軍就讀軍校的理由，一個是為了逃離經常爭吵的家庭，另一個則是由於家庭經濟因素，就這樣進入軍校。後來才發現，同學之中出於家庭經濟理由報考軍校的比例還真不少。信主之後，聽教會的牧師分享他個人在大學畢業前向神禱告，接下來的兩年義務役期，第一個他想要考上預官，為要磨練自己領導統御的能力。第二個他求神讓他抽中金門，因為他想說既然要磨練就應該選擇前線的部隊。感謝主完全成就了他這兩個心願，也造就了這位牧師後來成為異國的宣教士，如今在全世界許多國家巡迴分享神的話語。這位牧師的見證，讓我思想這位牧師與眾不同的地方，他與世人的選擇不同。幾乎大多數的人都在燒香拜佛能夠不要抽到金馬獎，也都在想辦法用「混」的方法渡過無奈的二年義務役，是什麼原因使他在年輕的時候選擇與世人不同的道路，離開舒適地帶選擇過一個辛苦又挑戰的人生，而且上帝完全垂聽這樣的禱告。想想我自己，軍旅生涯的前幾年，我的心態就是屬於那個能閃就閃、能混就混，要想盡辦法撐過十年役期的人，難怪我的生活以「度日如年」來形容。多年之後我才逐漸體會，這位牧師他選擇過一個有使命感的人生，屬天的使命使他擁有與眾不同的「另一心志」，就如約書亞與迦勒能夠萬中選二進入迦南地，就是因為他們一開始擁有的「另一心志」，選擇專一跟隨神、信靠神的話。
一個有心志、有使命感的軍人，總是會比他人成就更為不凡的事業，因為他們一開始就知道自己要做什麼？要往那裏去？人生大哉三問：「誰領你到這裏來？你在這裏做甚麼？你在這裏得甚麼？」（士18：3）或許我們沒有清楚想過這些問題的解答，但其實每個人都用自己心中的一把尺在過生活。但是一個真正重生得救，被神贖回的基督徒應當有與眾不同的另一心志來回答這個問題。因為這將深遠地影響你在軍中服役的生活品質，生活態度、價值觀念，與所結的果子。
太6：31~33「所以，不要憂慮說，吃甚麼？喝甚麼？穿甚麼？這都是外邦人所求的。你們需用的這一切東西，你們的天父是知道的。你們要先求他的國和他的義，這些東西都要加給你們了。」 我相信神的國與神的義，正是上帝賜給所有基督徒人生追求的「優先順序」。這段經文清楚說到「吃什麼、喝什麼、穿什麼」，這些外在與物質上的追求，是外邦人的專利。身為基督徒的軍人，我們不單在地上承擔保家衛國的神聖使命，在屬靈的領域裏更是首先要追求「神的國」與「神的義」，因為我們不是自己的人，乃是被神重價買贖回來的。身為基督徒的軍人，我們所追求的不應該只是廿年的「終身俸保衛戰」，不是每一天得過且過的應付交差了事，不是在部隊中隱藏身分，卻只選擇在放假的時候作光作鹽。這不是一個有使命感、有心志的基督徒會呈現的生命樣式。我們應該相信當我們專注於先求神的國與神的義的時候，一切物質上所需要的供應，神會信實的供應賜福的，這就是天國的法則與優先順序。
什麼是先求神的國？康來昌牧師：「神的國簡單的說，就是神統治的地方。」主禱文：「願祢的國降臨，願祢的旨意行在地上，如同從在天上。」神的國就是神的主權、神的旨意掌權運行的範圍。什麼是神的義？簡單說就是我們靠著聖靈在我們的生命裏陶塑基督的品格，活出符合神屬性的天國文化。
太18：15~20這段經文是耶穌談到教會在執行管教的紀律時，擁有捆綁與釋放的權柄，這裏並非針對魔鬼，而是針對教會中不願悔改的弟兄姊妹。原因是神所看為真正的得救，並不是一個人是否受洗，而是這個人是否讓神的旨意掌權，是否擁有屬神的性情與品格，這就是神的國與神的義。耶穌曾回答門徒說，神的國不在外面，而是在「你們心裏」（路17：21）。對於那些未真正讓神的旨意掌權、活出屬神性情的人，神要求他們的是要「悔改」，並且把捆綁與釋放的治理權柄交由願意順服神權柄「地上奉主名聚會的二、三個人」。所以教會聚會最重要的並不只是在追求個人物質的需求，而是先追求在每個人的生命中擴展神的國度，讓神的旨意完全掌權，並追求天國文化的性情在我們中間，當我們如此行，神就會信實供應我們日用的飲食。
曾經聽雅竹老師聽到一個見證，就是航技學院曾經舉辦學生參加「八家將」的競賽活動。結果幾位基督徒老師起來運用神所賜的權柄，奉主的名行使捆綁與釋放的權柄，結果到後來不了了之，比賽活動就因故停止了。這是一個很真實的見證，在軍中服役的基督徒，當省察我們是否先求神的國與神的義，是否先追求順服神的權柄與旨意，並追求活出屬神的性情。如果我們順服神的權柄，神就樂意賜下祂的權柄我們這一小群身上「你們這小群，不要懼怕，因為你們的父樂意把國賜給你們。」（路12：32）。神賜我們天下地下所有的權柄，主要目的不是滿足自我的私慾，而是讓我們能夠有權柄去拓展神的國，讓神的國在每一個人的生命中真實的掌權。
所以軍中二、三個基督徒在一起，我們就可以為我們的單位禱告，行使我們的權柄，求神翻轉那些不義不法的規定，叫神的旨意運行在部隊之中，如同行在天上。如果軍中的文化是勾心鬥角、爭功諉過、說謊造假…，我們就要活出天國的文化，讓光和鹽的生命滲透翻轉錯誤的文化，讓神的愛與神的真實來改變這些錯誤的地方。為什麼要二、三個人，因為這是一場屬靈的爭戰，耶穌的門徒都是二、三人一組出去服事的，軍中的肢體不要習慣單兵作戰，在屬靈的領域裏面我們必須聯結同心追求神的國與神的義的肢體，然後一起使用禱告權柄來為翻轉軍中文化來殷切禱告，我們不能期待教會牧師傳道來替我們做這件事，因為不管出於各種理由，最終是神把你放在目前的單位裏，我們就是神手中要祝福翻轉所處單位的器皿與導管，要顯明這莫大的能力，不是出於我們，乃是出於神。
最後再一次問自己是否能夠「合神心意」地回答這個問題了嗎？ 「誰領你到這裏來？你在這裏做甚麼？你在這裏得甚麼？」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追求成功？還是顛覆生命？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%BF%BD%E6%B1%82%E6%88%90%E5%8A%9F%E9%82%84%E6%98%AF%E9%A1%9B%E8%A6%86%E7%94%9F%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%BF%BD%E6%B1%82%E6%88%90%E5%8A%9F%E9%82%84%E6%98%AF%E9%A1%9B%E8%A6%86%E7%94%9F%E5%91%BD/</guid>
      <description>畢德生牧師不喜歡被人視為和和氣氣，卻無關緊要。他自許為一位「顛覆的牧師」，效法「顛覆的耶穌」一樣，要藉由真理來顛覆這個世界與文化。甚至為了讓人喜歡讀聖經，畢德生牧師花了12年的時間，用現代人熟悉的語言，獨立完成了《信息版聖經》翻譯工作。他的許多著作，果然顛覆了許多人的靈命。如果問畢德生牧師什麼是顛覆，他會這樣回答：「我正在破壞自我中心的國度，建立神的國，我正在顛覆！」
當今許多教會，一窩蜂地追求「人數快速增長」求大求快的增長策略，到處取經，高舉教材與各種制度，要求「順服跟從」，就為了人數增長的「成功見證」。卻未發現在「數字虛胖」的當下，許多同工已進入分黨結派、爭競嫉妒、掌控威脅、身心俱疲…。追求所謂「成功」的代價，卻使得與神與人的關係建立在有條件的愛與任務需求上。為了事工的偉大目標，人已淪為宗教上的雇工，許多信徒還來不及享受神無條件的愛與醫治釋放，還來不及學習「被基督的愛所激勵」來愛神愛人之前，就急著被送進課程系統與事工生產流程，好保障人數快速增長的成功見證。
也因為如此，今天在許多教會裏強調看重能夠參與服事的條件，多半不外乎恩賜、才幹、學識，當然也包括順服權柄。照此標準，耶穌道成肉身，就應該揀選飽讀經書的文士、法利賽人，而非漁夫、稅吏、奮銳黨，更別提賣主的猶大了。差別何在？在於耶穌的選擇向我們證明一件事：就是沒有人是祂不能使用的，也沒有人是祂不願意給予機會的。祂選擇的唯一條件，只有人的 「自由意志」，願意選擇「愛主超過一切」、與「撇下所有來跟隨」。只要願意，耶穌都願意陪伴到底，因為福音的大能不是從萬人中找出優秀人才來使用，而是顛覆改變人的生命成為合用的器皿。
林前1:26 ~29 「弟兄們哪，可見你們蒙召的，按著肉體有智慧的不多，有能力的不多，有尊貴的也不多。上帝卻揀選了世上愚拙的，叫有智慧的羞愧；又揀選了世上軟弱的，叫那強壯的羞愧。上帝也揀選了世上卑賤的，被人厭惡的，以及那無有的，為要廢掉那有的，使一切有血氣的，在上帝面前一個也不能自誇。」
詩 113:7~8 「他從灰塵裏抬舉貧寒人， 從糞堆中提拔窮乏人。使他們與王子同坐，就是與本國的王子同坐。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追求生命的長進</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%BF%BD%E6%B1%82%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E9%95%B7%E9%80%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%BF%BD%E6%B1%82%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E9%95%B7%E9%80%B2/</guid>
      <description>讀經：太七：15~23
這段經文，是耶穌教導門徒如何防備教會裏的假先知，透過「兩種果樹、兩種結果」，來分辨那些人是真正屬神的兒女（麥子），那些人則是「混進來」的稗子。耶穌擅長使用一般人都聽得懂的比喻，也通常會加上使用「極端的對比」，來解釋天國深奧的道理，這裏耶穌舉的例子就是「果樹結果子」。
一、憑著一個人所結的果子，可以準確的認出那人：
「憑著他們的果子，就可以認出他們來。荊棘上豈能摘葡萄呢？蒺藜裏豈能摘無花果呢？這樣，凡好樹都結好果子，惟獨壞樹結壞果子。好樹不能結壞果子；壞樹不能結好果子。」（v16~18）
「所以，憑著他們的果子就可以認出他們來。」（v20）
二、好果子與壞果子，命運大不同：
「凡不結好果子的樹就砍下來，丟在火裏。」（v19）
如果對照約翰福音15章1~2節：「我是真葡萄樹，我父是栽培的人。凡屬我不結果子的枝子，他就剪去；凡結果子的，他就修理乾淨，使枝子結果子更多。」、v8「你們多結果子，我父就因此得榮耀，你們也就是我的門徒了。」這裏對於結果子的三種結局：
（一）不結果子：剪去、砍掉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>過去僅僅「單屬一個教會」的情況，未來的趨勢已經在逐漸瓦解中</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E9%81%8E%E5%8E%BB%E5%83%85%E5%83%85%E5%96%AE%E5%B1%AC%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%95%99%E6%9C%83%E7%9A%84%E6%83%85%E6%B3%81%E6%9C%AA%E4%BE%86%E7%9A%84%E8%B6%A8%E5%8B%A2%E5%B7%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E9%81%8E%E5%8E%BB%E5%83%85%E5%83%85%E5%96%AE%E5%B1%AC%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%95%99%E6%9C%83%E7%9A%84%E6%83%85%E6%B3%81%E6%9C%AA%E4%BE%86%E7%9A%84%E8%B6%A8%E5%8B%A2%E5%B7%B2/</guid>
      <description>過去僅僅「單屬一個教會」的情況，未來的趨勢已經在逐漸瓦解中
最近聽到有所謂的信主多年，或是十幾年的「靈糧寶寶」、「○○教會寶寶」…，心中十分感慨。令人可悲的是有的國家有「鎖國」的情況，教會卻也一直都有「鎖教會」的情況。過去教會為了不讓人數跑掉，不斷用各種教導與奇怪的說法想盡辦法來達到「鎖教會」的封閉情況，鼓勵人乖乖待在一間教會裏，接受一位牧師的教導，否則就是不委身，沒有遮蓋。好聽是保護，難聽是轄制，犧牲一個正常基督徒與其他基督徒交往的權利，也廢掉正常基督徒學習「分辨、察驗」的基本工夫。如果一間教導正確的教會還好，但是如果瞎子領瞎子，牧師的教導有偏差，那麼就要一起跌倒。能怪教會嗎？當然怪教會，但是也要怪跟隨瞎子教會的瞎子基督徒，因為不好好讀聖經，不好好讀整本聖經，因為懶惰或是無知而滅亡，自己也有完全的責任，在神面前同樣站不住腳，同樣要自負完全的責任。
我個人的領受與教導，不管在「城市宣培中心」信主受洗的，或是任何教會信主受洗的，教會與牧者的功能，只是把人引導到神話語的面前，神的面前，而不是引導到牧師的面前。施洗約翰都說：「主必興旺，我必衰微」。沒有一個牧師敢打包票所說的每一句話是完全正確無誤的，人就是人，都不完全。剛信主我們不懂分辨，情有可原，可能會聽錯信錯，神會有憐憫恩典等候悔改。但若是信主一年、二年、三年、五年、十年，就絕對沒有藉口再推責任給任何一個教會或牧師了，因為聖經與聖靈都賜給每一個門徒了，只要殷勤讀經遵行神話語的基督徒，一定會不斷修正錯誤與更新改變，會根據聖經察驗教會或牧師也可能出錯，而生命逐漸有所長進，也能不斷分辨真假是非好歹，不會因為個人懶惰而推卸責任。至少我個人不斷教導大家就是這樣，成長是個人的責任，教會與牧師只是引路者，只是一個起頭的人，把人帶到神的面前，一個人要不要吃飯，多久吃一餐，是個人自己的責任。
我在城市宣培中心推廣的理念，每個人都應該屬於「無牆的教會」的一員，也就是「大公教會」，凡普天下信主的弟兄姊妹，我們在一起奉主的名聚會，就「成為教會」。像我個人，就屬於「振航家庭教會」、「城市宣培協會教會」、「網路社群教會」、「加利利軍人教會」、「無牆教會」、「家庭教會」、「職場教會」、「微形教會」、「有機教會」、「我們在一起，就成為教會」。我每個月也在近10間教會輪流講道近10多年的時間，與許多教會之間建立深厚友誼，因為他們也經常為我禱告。所以我是那間教會？我到處都可以是教會，但我最密切核心的，還是我與妻子女兒之間的家庭教會，或是與一些比較信任敞開肢體之間的關係。我個人認為每個人也都應當是如此！你是屬於什麼教會？我比較希望聽到的答案是「你自己的家庭教會」，或是「無牆教會」、「有機教會」、「微形教會」、「職場教會」，因為這些都是無牆的意思，那些教導想要把人限制在單一框架教會裏面，不准與他人接觸的，我個人選擇與這些人保持距離並持保留態度。
你的牧者是誰？不會永遠單是同一個人，大牧者一定是耶穌，剛信主的時候，可能是帶領你信主的人。但是慢慢成長，你甚至可能會成長超過你的牧者，彼此變成同伴。甚至在網路的時代裏面，我們接受不同牧者的教導與訓練，深受他們的影響。但是任何一個牧師傳道，都不是完全人，只能階段性的幫助我們，或是局部性的幫助我們。像我個人經常深受康來昌牧師教導的幫助，還有一些華神老師的講道，或是網路上一些牧者的教導，經過自己必須負責的分辨察驗，都成為我階段性的幫助。網路時代已經打破「只能聽一位牧師」教導的限制，我們也不應該把全部期望與責任都推給一位牧師，記得要自己負起責任，牧師只是階段性的幫助者，我們對他們感恩、敬重，但是不要迷信，也不要推卸自己的責任。甚至我們生命成長，我們也會成為別人生命中的牧者，牧者不一定是全職的牧師，而是生養屬靈小羊的屬靈父老，每個人都應該生命成長到能傳福音與幫助弱小的初信者，而成為牧者。沒有人永遠應該當小羊，我們都需要成長。當我們開始照顧初信者，我們就開始真正學習成長。
城市宣培中心，只是一個推廣無牆教會的機構，我們希望每個人找到自己屬靈的小家，或是從你身邊家人朋友開始建立起一個生活中緊密連結的屬靈小家！我們只想把人帶到神的面前，教導初信者自己學習動筷子與吃飯（讀經禱告），生命可以成長，而沒有能力餐餐餵飯給不想長大的小孩吃！我們不保證所有的教導都是正確的，因為同工們也一直在學習成長，所以需要大家自己成長到負起責任。人就是人，不是神，不要一直在人裏面找神，不要把人當作神在看，那叫拜偶像，是犯罪得罪神的事！我們要學會直接找神！成長之道，在於自己連結對神，然後再去幫助有需要的人！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關係的殺手之一：錯誤的期待</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%9A%84%E6%AE%BA%E6%89%8B%E4%B9%8B%E4%B8%80%E9%8C%AF%E8%AA%A4%E7%9A%84%E6%9C%9F%E5%BE%85/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E9%97%9C%E4%BF%82%E7%9A%84%E6%AE%BA%E6%89%8B%E4%B9%8B%E4%B8%80%E9%8C%AF%E8%AA%A4%E7%9A%84%E6%9C%9F%E5%BE%85/</guid>
      <description>俗語說：久病成良醫。主要是因為看多了、經驗豐富了，所以知道該如何處理、或是防患於未然。人際關係也是一樣，總是要繳上很多的學費，才好不容易可以學到一點功課，一些教訓。退一步至少可以幫助自己，進一步則能夠幫助一些有需要的人。人際關係其中最大的殺手之一，就是對人有錯誤的期待。這不單是可以發生在對於別人的看法上，也可以是對於自己的看法，甚至是對神的看法上。錯誤的期待，就是認為對方應該照我們心裏所想要的來對待我們，這通常是一種單方面的心理作用：
我對你好，所以你也應該這樣對我好… 我幫助你，所以你日後也應該這樣幫助我… 你是知識份子、社會顯達、長輩、基督徒、神職人員、上帝…，所以你應該要……。
這種情況不一而足，但總伴隨單方面一廂情願的期待另一方應該按照我的期待付出。如果一旦發現對方脫軌演出，則會產生期待落空、失望，甚至演變成為憤怒、怨恨…等負面情緒。吊詭的是，被期待的另一方往往不知道發生了什麼狀況。或者是雙方因為錯誤的期待造成關係的破裂、傷害。
比較合理的期待，是建立在雙方皆有清楚共識的條件之下成立，或是雙方訂立清楚明確的「契約」來要求對方執行。不管是買賣上的契約、工作契約、租賃合約、甚至是婚約…，是屬於雙方都清楚自身或對方應盡的義務、條件與責任的狀況下為之。除此之外，我們應該盡量避免單方面心裏預設立場或錯誤的期待，以避免有一天會因此破壞關係。
另一種上帝與人之間主動訂立的「舊約」、「新約」，一方面是要人敬拜獨一的真神、專心跟隨神的帶領。另一方面神就必定賜下保護、遮蓋、供應、祝福。人若毀了這約，就會經歷管教、審判，甚至是咒詛。人不能單方面的無知，必須好好讀聖經，與神建立正確的關係。
人的本性，總是希望改變對方來迎合我的期待、要求。不管是用威脅、利誘…。親子之間、夫妻之間、朋友之間、主僱之間、教會肢體之間、人對神之間…，這都是極具殺傷力的作法。正確的認知、明確的溝通、充份的包容，才是關係維持的正途。一個人是很難從根本去改變另外一個人的，因為這是聖靈的專利。我們應該是盡我們溝通的本分之後，以禱告將對方交託給神，讓神來改變，而不是想要心急取代上帝的工作。
即使是對於自己，也不應該有錯誤的期待。期待自己做到完美、期待迎合人的標準、期待掌握所有狀況、把責任推到自己的身上，接受別人與魔鬼的控告，這些都是錯誤的「非神信念」，我們必須求神破除。
我們也不容對上帝有錯誤的期待，這又是另一種的「造神運動」，在我們的心裏或認知上創造一個在各方面符合我們期待的上帝，企圖以好行為與多作主工來「賄賂」上帝滿足我們的私慾，到頭來才發現我們所敬拜的是自己塑造出來的偶像，而非上帝本身。對神有真理的知識，是我們首要之務。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「另類的福音」vs「純正的福音」</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%8F%A6%E9%A1%9E%E7%9A%84%E7%A6%8F%E9%9F%B3vs%E7%B4%94%E6%AD%A3%E7%9A%84%E7%A6%8F%E9%9F%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%8F%A6%E9%A1%9E%E7%9A%84%E7%A6%8F%E9%9F%B3vs%E7%B4%94%E6%AD%A3%E7%9A%84%E7%A6%8F%E9%9F%B3/</guid>
      <description>會裏所聽到的見證 想要什麼，就有什麼 「我信了耶穌，上個月公司業績衝到第一名，感謝主！」、「我一禱告，結果頭也不痛，皮膚也不癢了」、「感謝主，我有禱告，結果考了第一名」、「我自從信耶穌到現在，禱告婚姻就遇到老公、沒錢禱告就有了賺錢的機會…，現在已經五子登科了」…。
耶穌所傳的福音 一、接受福音就是接受耶穌為了赦免我們的罪付上祂生命的代價，而我們則必須付上交出生命主權一生跟隨主的代價。
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒； 不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。 」（太十37~38）
「耶穌又對眾人說：若有人要跟從我，就當捨己，天天背起他的十字架來跟從我。 」（路九23）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五重職事異象</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BA%94%E9%87%8D%E8%81%B7%E4%BA%8B%E7%95%B0%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BA%94%E9%87%8D%E8%81%B7%E4%BA%8B%E7%95%B0%E8%B1%A1/</guid>
      <description>使徒：從神領受一個使命，要帶著一群人，搬遷到另一個地方，從新開始一個新的族群，領受新的文化，要承接新的使命。 他領受從神來的異象之後，便開始號召一群聽懂願意跟隨的人，用雙手雙腳開拓出新的道路出來，披荊斬棘，身先士卒。使徒也很容易召聚不同特質的領袖成為團隊，並且樂於成全人放對位置，呼召他們走向一個具體人生的目標。
先知：辨明使徒的異象從神而來，也被呼召加入使徒的團隊之中，特別協助使徒帶領群眾往前。先知花了更多時間親近神、進入靈界之中，聆聽神的聲音，在許多地方給予更清楚的指引協助，幫助使徒作出更準確的判斷與決定。但要小心，先知也能看到更多的問題，要謙卑禱告，竭力進入團隊事奉。
牧者：使徒不善於帶領弱小群眾，而是直接選出千夫長、百夫長、十夫長，就是牧者們。這群牧者很善於照顧弱小的群眾、或是初信者，牧者就像父母一樣能夠凝聚像家庭一樣的溫馨氛圍，容易召聚軟弱者與孤單的人。牧者直接牧養群眾，但是要小心，跟著使徒，否則沒有方向感，變成內聚團體，象牙塔，無法影響外面世界。所以牧者必須跟隨神賜使徒異象，一同往前。
教師：教師與牧師配搭，在群眾之中一邊牧者牧養照顧陪伴，一邊教師教導群眾，從無知之民變成有能力的精兵，訓練群眾不斷成長茁壯。教師不是只有書本的教導，也包括實際的演練、操作、恩賜的運用發揮，戰場的實戰學習，幫助小羊變成基督精兵，從被人照顧，變成能夠上場打仗。
傳福音：傳福音像是在隊伍的周邊，向著那些還沒有進入隊伍的路邊流離失喪者，與他們建立關係，帶領他們進入這個大團隊之中，然後繼續不斷的從事這個把外面的人帶進團隊家族之中的動作。
透過傳福音的人，使得團隊人數更多，透過牧師教師、陪伴訓練群眾成長茁壯。透過使徒先知，帶領群眾走向正確的道路，到達神所賜給大家一個命定蒙福之處，為要建立一個新的團隊（天國文化），往外擴展幫助更多周圍的世界！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你所念的，你明白嗎？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BD%A0%E6%89%80%E5%BF%B5%E7%9A%84%E4%BD%A0%E6%98%8E%E7%99%BD%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BD%A0%E6%89%80%E5%BF%B5%E7%9A%84%E4%BD%A0%E6%98%8E%E7%99%BD%E5%97%8E/</guid>
      <description>很多人誤以為信耶穌，就是在你原來的生活基礎上，再加上一些宗教活動：讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…，然後期待能夠過一個如你心意更美好的生活。這或許是當前普遍常見的情況，卻不是耶穌在聖經當中的教導。
關鍵就在於信耶穌的時候，傳福音的教會或基督徒或許沒有傳講清楚。我們真正得罪上帝的根源，還不是你的思想與行為這二項問題而已。更重要的是人以自由意志選擇脫離神而獨立，自己作一切的決定來過自己想要的人生，這就是自以為神、自以為義、自我中心，不把神當神來跟隨祂、榮耀祂，這才是罪惡的根源。至於思想、行為上種種的罪惡，只不過是人離棄上帝聖潔的源頭所結出自食的果子。
許多人誤以為信耶穌後，我只要透過讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…，就可以滿足上帝的心意，好讓上帝將各樣的祝福厚賜予我們，這是那些慣於拜偶像者遺留的謬思，也是文士、法利賽人所走的道路。信耶穌的目的，絕不是利用宗教活動行為來賄賂上帝，以為上帝很在乎這一些活動，一定會報答你。我們讀聖經，不要只讀自己想看的、想聽的、想要的。
上帝真正想要的，就是祂所賜給你的「自由意志」。這個自由意志，是上帝按照祂的形象、樣式造人時，所賜給人的禮物，使人可以像神，成為神的兒女。但是自由意志的問題在於它也可以使人犯下滔天大罪，就是選擇脫離神而獨立，自己坐在人生的寶座上、自己掌權、自己當神。記得亞當、夏娃嗎？他們並沒有犯下任何道德上的罪惡，只不過選擇不聽上帝的，想要發展「更加獨立的自我」而已。
所以傳福音邀人信耶穌受洗，絕不只是告訴他人信耶穌可以使你「心想事成」，只要你乖乖聚會、奉獻、事奉就行了。真正的福音，是要人在受洗之前，呼召人作一個重大的「決定」：
「你願意承認自己得罪了上帝，就是不把神當作神當主，而選擇自己當神偏行己路。你願意走下你人生的寶座，邀請耶穌重新坐在你人生的寶座上，成為你生命的救主與人生的主宰嗎？你願意接受耶穌為你的罪被釘在十字架上來赥免你的罪，而選擇一生跟隨耶穌、聽祂的話、順服祂，讓祂來帶領你走一生的道路，成為上帝的兒女嗎？」
今天許多基督徒受洗後，大多同意要認真的讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…。但大多數認真參與宗教活動的基督徒，卻越對上帝頤指氣使，經常抱怨上帝不祝福他的禱告、不滿足他的夢想、甚至讓他遭遇不如意的事…。這樣的基督徒不曉得，其實他信主以後還在繼續當他的上帝，繼續自以為神、自以為是，用他的宗教行為來自以為義，他並沒有從當初在根本得罪上帝的點上悔改，人仍然想當上帝。
讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…一切宗教活動與操練，並不是滿足個人慾望的得利管道。相反地，這些是幫助你每天釘十字架、捨去老我、甘心跟隨神的必要操練。
一個真正悔改得救、跟隨主的門徒，是已經把世上的生命、財物、家庭、前途、夢想、慾望，全部在十架上隨耶穌跟老我一起釘死，徹底奉獻的人。「如今活著的不再我，乃是基督在我裏面活著。」門徒追求的目標，只有「神的國與神的義」。當人目標對了，上帝自然會供應我們「日用的所需」。我們是上帝的兒女，更是義的奴僕，成為跟隨神的活祭，不再是為所欲為、不再是自我中心，而是全心「聽話順服」的兒女與僕人。這就是耶穌為我們釘十架，而要求我們天天背起十字架跟隨祂的真義。
有人問慕勒George Muller（孤兒之父，對上帝充滿偉大的信心）服事的秘訣，他便回答說：「有一天『我死了』。當他這樣說的時候，他向下屈身，幾乎碰到地板，他又繼續的說：向慕勒死了，向他的意見、嗜好、興趣、意志都死了，向世界的稱讚和責難死了、向我弟兄或朋友的讚美或譴責死了，從此以後，我只求能討祂的喜悅。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剛強站立</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%89%9B%E5%BC%B7%E7%AB%99%E7%AB%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%89%9B%E5%BC%B7%E7%AB%99%E7%AB%8B/</guid>
      <description>活在世上，我們便無可避免地，無時無刻接受這個世界想要推銷給我們的「洗腦、催眠」。透過群眾、媒體、廣告…，不斷在對我們放送，我們如果能夠開著○○廠牌的汽車、拿著○○名牌的包包、品嚐○○的酒、住在○○豪宅、鍛練○○比例的身材、獲得○○的成就、擁有○○地位與頭銜…，我們就能夠成為與眾不同的成功人士，成為人生勝利組的「溫拿」。要不然，就要變成了「魯蛇」一族了。
我們一旦接受這世界的價值判斷，追求世人的眼光認同，就註定開始要活在忙碌追求虛榮的「虛空之中」。總覺得自己少一件衣服、追求更新的手機、參加更多的活動、賺取更多的金錢、接受廣告與朋友的意見：你永遠總是缺少「這一樣」，繼續努力吧！
是該停下來，撇棄一切的躁音雜念，讓自己的心思沈浸聖經的真理之中。讓上帝自己告訴你，屬於你個人受造的命定與呼召。專注在人生的使命上追求永恆不能朽壞的獎賞冠冕。敢於與人不同，活出屬於你自己的人生劇本，好使你將來可以向主交帳，同時並藉由你活出神掌權的生命見證，吸引世人認識、歸向真神。
我們必須選擇自己生命的道路，要不是被世界所同化？要不然就靠主改變這個世界！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>善用比喻</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%96%84%E7%94%A8%E6%AF%94%E5%96%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%96%84%E7%94%A8%E6%AF%94%E5%96%BB/</guid>
      <description>耶穌在世上教導百姓明白天國的奧秘，是選擇大量使用「比喻」的方式。畢德生牧師：耶穌面對當時文化的方式，不是正面迎戰，乃用比喻（parable），沿著（para）日常生活，投下（bole）故事。祂的比喻聽來稀鬆平常：泥土、種 子、筵席、錢幣、羊、農夫和生意人，但卻啟發了人的想像力，帶出神、生命、永恆。日常生活的細節因而成為恩典的種子，在潛移默化中改變意識，穿越自我防 衛，引領人進入信仰的內涵，在人心中創造信、望、愛的國度。
要改變一個人，我們通常喜歡直接了當把律法的規定直接教導對方，要對方沒有選擇的必須照辦。但是比喻不一樣。比喻、寓言、故事…，則是用迂迴的方式，讓有心了解內涵的人，用心探索，最後引人入座，豁然開朗。由於是聽者自己發掘得到的啟發，所以更容易說服對方作出改變。至於無心探究比喻的人，則不必勉強，既已無心，更是多說無益了。
舉個例子，要教導你的孩子把時間花在正確的地方，就告訴他撒種的比喻，甚至讓他親手去種一盆植物，從撒種開始觀察，藉此教導種與收的觀念。想要有什麼收獲，我們就必須選擇撒出正確的種子，然後不斷的澆灌、照顧、才能期待有一天結出果子。讓孩子自己去發掘、實驗、想通，變成「他自己」的東西，這樣他才能夠比較接受。
但如果凡事都是父母用直接命令強制執行的，長久以往則容易引發孩子內心的叛逆情緒，或是轉為短暫壓抑卻在別處爆發，都非良策。我們應該向耶穌這位比喻大師來學習溝通與輔導的技巧，善用恰當比喻，引人入列，啟發教化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在地如在天</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9C%A8%E5%9C%B0%E5%A6%82%E5%9C%A8%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9C%A8%E5%9C%B0%E5%A6%82%E5%9C%A8%E5%A4%A9/</guid>
      <description>以諾與神同行三百年，並且生兒養女，後來上帝直接將他取去。 當洪水以前的日子，世上的人照常吃喝嫁娶，直到挪亞進方舟的那日，結果全部洪水淹沒。 同樣的過日常生活，吃喝嫁娶、生養兒女，為什麼以諾可以與神同行，而世人卻葬於洪水？
摩西被放逐，在荒涼的米甸曠野牧羊40年，結果被神預備成為以色列民族的拯救者。 大衛曠野牧羊，結果整個荒涼孤寂的牧場成為他單獨一人的敬拜中心，與訓練戰場。 保羅信主後，並沒有在第一時間直接找使徒們交通，卻跑到亞拉伯的曠野可能一待三年的時間獨自安靜尋求神的啟示。 對許多人來說，荒涼孤寂的曠野可能是令許多人無聊難熬的人間地獄，卻成為上帝造就他僕人們的榮耀天堂。
約瑟第一份工作是埃及的奴隸，第二份工作是監獄的犯人，不管是奴隸或者囚犯，都是沒有自我、沒有自由、沒有未來的「人間地獄」，約瑟卻在這樣工作的地方彰顯出神與他同在，也成為日後成為宰相的跳板。 保羅在監獄中寫出了四篇新約書信：腓立比書、以弗所書、歌羅西書與腓利門書。其中寫給腓立比的這封書信中總共出現了十六次「喜樂」（或高興）： 「你們要靠主常常喜樂，我再說，你們要喜樂。」監獄，竟然可以成為聖經寫作的聖地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督徒的回轉與社會復興</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%9B%9E%E8%BD%89%E8%88%87%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%BE%A9%E8%88%88/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E7%9A%84%E5%9B%9E%E8%BD%89%E8%88%87%E7%A4%BE%E6%9C%83%E5%BE%A9%E8%88%88/</guid>
      <description>上帝所毀滅的所多瑪、蛾摩拉，顯然是個同性戀氾濫、強暴罪惡之城。但即使如此，上帝仍然同意亞伯拉罕所求，城中只要有10個義人，祂就不毀滅這城。我認為這原因不單單是保存義人的性命，更是上帝相信有足夠的義人，就應該有可能轉化一個城市，帶來一個區域的復興，使神的憐憫慈愛有機會可以降臨。就如神透過摩西，帶領以色列人民建立一個獨立自主的民族。神透過合祂心意的大衛，興盛治理以色列國。神也曾透過約拿，救了尼尼微城一樣。神總是給人機會悔改，但第一步總是興起合用的器皿。**耶穌對基督徒的心意，是成為「光」和「鹽」，光和鹽都有強大的滲透力與侵略性，能夠轉化環境、防止腐敗、帶出改變。所以基督的門徒不應該是非常安全的一群人，他們倚靠聖靈的大能足以翻轉世代的人心、帶下神的國度與旨意。**羅得也是個「義人」，卻是一位家庭都照顧不好，活在自我與追求世界的義人，這樣的人，自身難保，神也無法使用，彷彿被棄絕踐踏的無用之鹽。
網路上一部韓國製作有關「性別平等法案 通過後的社會」的影片，其中一段話：「為什麼社會這樣改變呢？大部分的西方教會過去某個時間點，開始變得各別主義，不重視國家、社會的變化。社會漸漸地偏離真理時，教會卻沈默了。教會的影響力只能在教會裏面留著，神的真理也只在基督徒身上，無法影響社會。」
過去西方宣教士把福音傳到世界各地與中國，他們沿用的傳統方法，是承襲羅馬天主教的傳統的「宗教框架模式」：1.先蓋設一間教堂、2.差派具有神學裝備的專業牧師來主導、3.開始吸引人進入教堂、4.一直持續不斷，「直到世界的末了」，想盡辦法吸引「更多的人」進入教堂信耶穌。這一套方法與耶穌、使徒、歷代門徒的作法背道而馳。耶穌與門徒帶出的榜樣，是進入罪人的家中、服事他們，然後把福音留在「家裏」，信仰是靠父母教導兒女，在平時日常作息與家庭職場的生活中建立起來的。
如同以色列從舊約開始便看重家庭信仰的傳承一樣，信仰是在家中建立起來的，是靠父母建立的，舊約的神職人員只是一個「輔助系統」，父母才是信仰的傳承者，不然你想以色列亡國2500年，是如何能夠再次復國？靠的就是散在世界各地以色列人民在家中持續傳承信仰的力量。
今天教會企圖把人硬往教堂裏塞，想要透過課程與聚會活動讓人變得更「聖潔」、「屬靈」（或者有可能變得更虛偽自義）。但是對於教堂外流離失喪的靈魂卻變得無能為力、無可奈何。許多研究教會增長的學者提出調查結果：教會人數明顯增長的地區，卻發現對社會沒有任何顯著的「影響力」，甚至有位牧師喊出「教會越大、社會越亂」的口號，因為他說，教會把人的時間和影響力全部往教堂裏帶，人開始在家庭與職場社會中變得失職，失去影響力。但喜見仍有少數牧者，如真理堂楊寜亞牧師提出的教會異象，是裝備信徒在家庭與職場上發揮影響力，這正是走向合神心意的道路。
今天的世代加上「民主主義」的推波助瀾，在內心中人人都是主，人人都是王、都是神，若沒有連結於基督，各人隨心所好、偏行己路。教會在這當中，沒有發揮應有的影響力，甚至許多教會為了追求人數增長，也變得越來越專顧自己、明爭暗鬥、發展個人的野心與王國，不但與社會脫節，也悖離上帝建造教會的心意。建造教會不是「建造教堂」，而是建造一群信心剛強、能夠帶出神的國度與旨意的基督門徒。他們服事的地方不是一棟建築物，而是自己的家庭、職場與所安身立足的社會國家。
我個人過去推動家庭教會與職場教會，發現家庭教會在都市裏根本做不起來，但卻在鄉村與郊區篷勃發展。後來我才醒悟，台灣整個都市社會的家庭觀念已被惡者嚴重破壞，到處都是單親家庭、或是家庭觀念疏離、都市對面的鄰居都不認識。不像在鄉村，一個人信主後，很快的他的影響力就會傳遍一個家族或是一個地區，帶來極大的果效。都市只能勉強發展「職場教會」，因為大家被生活工作壓力捆綁，所以職場教會還有生存的空間。但這雖然是現況，卻是糟糕的現況，因為信仰若不能改變我們的家庭，我們的社會國家又有什麼盼望。最後我們就會像羅得一樣，即使是個義人，但是自己的家也毀了，國家也沒有了，這是個軟弱可憐的義人，而我們可能正在走向羅得的道路。
同志運動帶來的一個現象，就是我發現在美國、甚至台灣，開始有比較多的家長起來「家庭教育」了，自己在家裏教育自己的兒女。當然不是一個家庭，通常都會連結志同道合的一個社群。雖然這會讓家庭的經濟受影響，或是父母要承受相當大的壓力，但是有些父母看重孩子超過這一切，願意付代價擺上。因為現代的教育是有問題的，在道德、人格發展上是扭曲的，我覺得神看重家庭的靈性與品格教育超過我們追求物質的享受，對於這一點，我覺得是可喜的。
同志運動方興未艾，目前教會能做的就是發揮公民從政的權利，走上街頭、發動連署、向政治人物施壓反應…。但除了這一些呢？我們也造成了不少反效果，讓同性戀，或支持者與教會形成對立的二端，日後恐怕這些人更難走向教堂了吧，但難道他們活該，所以耶穌也不愛他們了？除了上街頭、抗議、加上禱告外，我們還能做些什麼？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屬靈操練為那椿？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%B1%AC%E9%9D%88%E6%93%8D%E7%B7%B4%E7%82%BA%E9%82%A3%E6%A4%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%B1%AC%E9%9D%88%E6%93%8D%E7%B7%B4%E7%82%BA%E9%82%A3%E6%A4%BF/</guid>
      <description>基督徒的屬靈操練絕不同於世上的修行。任何宗教與道德學說都在鼓吹人們用各樣的方式鍛練自己、修養自己，使自己成為一個更好、更強大、更完美的人，明白聖經的人知道，這些全是魔鬼的詭計，魔鬼企圖利用光明的理由（修練使自己變好）引導人走向脫離神而驕傲自大的滅亡道路。令人惋惜的是，甚至許多神的百姓也被蒙蔽走向「光明的理由」（事奉上帝）卻是錯誤的道路（脫離神而自主獨立）。
基督徒的屬靈操練，絕不是企圖鍛練出一個更強大、更美好的「自我」。相反地，我們所有的屬靈操練，包含讀經、禱告、聚會、事奉，都是在認識一位完全的上帝，並且在祂的光照中發現離了上帝，人類只能夠是全然敗壞、毫無希望、自以為義。因此我們的操練重點在於更多的認識上帝、更多的愛慕神自己、更多的渴慕與祂連結、更全然的厭棄並且捨掉老我舊人、更多的被的話語與能力充滿、更新改變，使我們天然舊人的成份在我們裏面完全被神的性情能力取代，最終像保羅一樣宣告：「現在活著的，不再是我，乃是基督在我裏面活著」。
真正屬靈的剛強，來自於承認接受自身的軟弱，而願意選擇完全倚靠聖靈的大能，而變得剛強。許多基督徒錯誤的以為，我們只要從神得著恩賜能力，就可以為神作更大的事工，討神的喜悅。所以我們看重操練過於看重神、看重能力恩賜過於看重神，看重服事的果效過於看重神，最終我們得著了操練學習到的聖經知識、服事技巧、恩賜能力，卻有可能與神遠離，甚至被神怒責是一群作惡的人。
屬靈操練的終極目標，是操練「完全的捨己」、「完全的倚靠上帝」與「完全的與神親密連結」，而絕不是為了想要服事上帝殷勤操練卻與神漸行漸遠。前者看重的是上帝本身，後者看重的是自我的價值、成就、表現，與眾人的認同。上帝永遠是一切操練的焦點，事工與成就卻經常容易取代上帝而被世人所追逐。
屬靈操練，不是利用服事神來求神壯大我們的老我與私慾。 屬靈操練，專在捨掉一切（包括自己），為要得著基督。 離了神，我們不但不能做什麼； 離了神、我們根本什麼也都不是了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屬靈的家庭</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%B1%AC%E9%9D%88%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%B1%AC%E9%9D%88%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD/</guid>
      <description>如果有人請你介紹你的家庭，一般人怎麼介紹呢？會介紹我的家庭價值一千萬、有三房二廳雙衛浴，二個陽台、還有個車位…？應該是不會這樣子說吧。
雖然我們常會說回「家」，但是一般人都認同家庭指的是家人，有爸爸、媽媽、兄弟姊妹，甚至還有一條狗…。我們心目中的家庭是跟我們有血緣或是生活關係的家人，而不是指一棟建築物。
像我們家經常搬家的，或是目前孩子在不同縣市住校讀書，我們都知道我們不管住那裏，有家人的地方才算是我們的家，而不是指我們居住的房子，「家人在那裏，家就在那裏」，這個道理，應該大家都不陌生吧！
聖經上形容教會就是神的家，我們屬靈的家人就是同被耶穌救贖，同被耶穌寶血重價買贖回來「屬靈血緣」關係的弟兄姊妹。就像新約聖經中的初代教會，他們並沒有另外去蓋許多教堂來容納基督徒聚會，而是以家庭為主聚集。教會就是屬靈家人的聚集，至於想在什麼房子聚會，實在不是重點。
但是教會演變至今日，幾乎是變了調、走了樣了。屬靈的家人關係比不上一棟建築物重要。不管是弟兄姊妹換了教堂聚會，甚至是牧師傳道離職離開教堂，一般教會的觀念就把這些離開的人幾乎當作陌生人不再聯絡，然後不斷歡迎新加入教堂聚會的新朋友。「肢體關係」不是以人與人之間的生命關係來經營，卻是以「在同一棟房子」與「在一起聚會」來運作。造成的結果就是，我們一直處在跟不同的人輪流聚會，卻永遠不這麼熟悉。因為脫離了日常生活，聚會演變成為宗教形式。我們也不斷地在送走舊的「家人」，迎來新的「客人」。
回歸聖經與自然，家庭應該是指「家人生活在一起」，至於「在那裏」或是「做什麼」都是其次的。屬靈的家庭，也就是教會，更應該是如此。場地可以不斷的變動，但是家人怎能說換就換呢？我們需要留心去經營永恆的家人關係，而不要讓自己始終變成一個一生「在活動中遊走的孤單靈魂」！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挽回罪人</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%8C%BD%E5%9B%9E%E7%BD%AA%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%8C%BD%E5%9B%9E%E7%BD%AA%E4%BA%BA/</guid>
      <description>耶穌對兩類罪人的處理模式：
第一類是用宗教行為遮掩敗壞，假冒偽善的人，耶穌通常不假顏色的直接揭露其罪行與動機，促其面對。尤以當代的文士、法利賽人等宗教人士為代表。
第二類是社會上公開的罪人，自己也活在罪惡的控告與權勢之中，變成退縮、或是激進。對於這類的人，耶穌通常不會直接一見面就挑出罪惡來咄咄逼人，反而營造一個接納與安全感的環境，期待人在被愛的接納中自己情願回轉歸向神，離棄惡行。如路七以淚洗耶穌腳有罪的女人，與稅吏撒該。
我們做人處理罪人模式往往跟耶穌剛好相反。對那些在外在行為上的宗教熱心人士或屬靈領袖，我們通常不管其內心動機，而予以高度的尊榮與讚揚。但是對於明顯犯罪的弟兄姊妹，我們卻不斷拿出宗教律法咄咄逼人要求立即改正。
我曾和一位姊妹談過，她心有感慨的說，一個明顯犯罪的人，其實不需要別人來指正，自己的良心就會不斷的在責備他了。有時候罪人需要的不是更多的定罪與控告，而是用神的愛與關懷，讓人情願脫離罪中之樂，回轉享受神聖潔的愛。耶穌在世上對這類罪人的方法是讓其知罪卻不定罪，願意選擇活在神聖潔溫暖的愛中，脫離短暫的罪中之樂。
但是經常，罪人在硬著頸項的時候，神也經常允許讓罪人在罪中打轉，就像浪子比喻中的小兒子一樣，散盡家產，走頭無路的時候，才能夠經歷到真實的悔改。這個時候任何的勸戒都歸於無效的時候，只能禱告加上等候，讓人經歷罪惡所帶來毀滅性的痛苦，而情願悔改，在神的愛中重新建立。我們當然不希望人走到這一步，但是神尊重人的自由意志，我們只能禱告、等候。
我們真正該儆醒與脫離的，是那些假宗教之名，拉人「入教」，卻是暗中發展個人野心的「神棍」，甚至有可能使人不能得救。耶穌怒責這些人：
「你們這假冒為善的文士和法利賽人有禍了！因為你們走遍洋海陸地，勾引一個人入教，既入了教，卻使他作地獄之子，比你們還加倍。」（太23：15）
我們要學習愛人，就必須學習耶穌的榜樣，主動和罪人成為朋友，用我們的好行為、出於愛的憐憫關懷，而不是用控告的言語，使人「知罪」而不「定罪」！因為許多人在等待一份「無條件的愛」！這種愛遠勝於任何罪中之樂，我們要用溫柔的愛心和堅定的信心，等候人的回轉！而不要單單一味用律法的控告，拒人於千里之外！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敬拜關乎日常生活、始於誠實的心</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%95%AC%E6%8B%9C%E9%97%9C%E4%B9%8E%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%A7%8B%E6%96%BC%E8%AA%A0%E5%AF%A6%E7%9A%84%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%95%AC%E6%8B%9C%E9%97%9C%E4%B9%8E%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%A7%8B%E6%96%BC%E8%AA%A0%E5%AF%A6%E7%9A%84%E5%BF%83/</guid>
      <description>您除了能在教堂裏唱詩歌敬拜神，是否也能夠透過煮飯、掃地、娛樂、休息、照顧孩子、上班工作，甚至吃一口飯、喝一口水、呼吸每一次的空氣、專注一次心跳…，來敬拜天上的父。
耶穌三十歲以前，沒有任何公開的服事，但是聖經形容祂： 「耶穌的智慧和身量，並神和人喜愛他的心，都一齊增長。」（路二：52）。
上帝不是單單活在星期天，也不是只有活在教堂裏，如果我們忽略星期一到星期天的生活細節，那麼教堂敬拜就會變成了一場秀，因為信仰與生活脫節了。
敬拜神無關乎儀式、場地、時間、詩歌，而在乎「心靈」與「誠實」（原文：靈與真理）！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正確的心志，在一切努力之前！</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%AD%A3%E7%A2%BA%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BF%97%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%AD%A3%E7%A2%BA%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%BF%97%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <description>正確的心志，在一切努力之前！
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」（太10：37~38 ）
耶穌為什麼不是讓每一個人都直接成為門徒就好了？或是為什麼不直接規定門徒的條件：一年讀經一遍、每天禱告一小時、每月奉獻十分之一、每週固定參加作禮拜與週間小組？事實上許多教會就是這樣要求基督徒，列為必須遵守的基本規定，甚至可能會把這樣的基督徒列為模範門徒。
事實上，耶穌並不是呼召人只是來參加例行性的宗教活動而已，而是呼召人要用全部的生命、完全的主權，和完全的愛，來跟隨他。跟隨祂做什麼？不是遵守例行宗教儀式，而是發揮屬靈的影響力，改變與祝福這個世界！
成為門徒，心志在努力之先。沒有心志，或是錯誤的心志，再多的努力都可能出問題。中國人的傳統一向看重勤勞、努力的美德，為舉世所聞名。但是所有的努力若沒有在真理的基礎上，更多的人為的努力反而可能會落入更大驕傲的網羅。耶穌無法使用一個沒有心志，或是錯誤心志的基督徒，這一點我們一定要清楚，因為這樣的人是無法來跟隨主的。就算是每天讀經、禱告、聚會、奉獻，如果沒有愛耶穌與背十字架的心志，做的越多，反而越容易驕傲與自義。
心志是一切起始的關鍵，甚至是在受洗同時就應該清楚決定的事情。心志的重點，在於首先完全放下自我（想要掌權追求個人的野心或私慾），奉獻全人聽神的話、順服神的話，緊緊跟隨祂走一生的道路！在這個正確的基礎上，我們才能開始操練讀經、禱告、聚會、奉獻…，以期生命成熟為主所用。
舊約的迦勒與約書亞是當代唯二進入迦南地的以色列人（20歲以上的男子），特別上帝對迦勒的評論：
「惟獨我的僕人迦勒，因他另有一個心志，專一跟從我，我就把他領進他所去過的那地；他的後裔也必得那地為業。」（民14：24）
因為一開始立定了一個正確的心志：專一跟從神，使得迦勒一生與他的後裔蒙受上帝恩竉與賜福。反觀其他倒斃曠野的以色列人，因為「沒有異象，民就放肆」（沒有心志）。又因為以肚腹為神、貪圖今生的宴樂，為吃喝之事屢次抱怨上帝（錯誤的心志），最終倒斃曠野。迦勒的心志，是專一跟從主，這就是新約「門徒」的意思，也是蒙上帝喜悅的最重要的心志，不為自己活，只為跟隨神而活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深淵響應讀經法</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%B7%B1%E6%B7%B5%E9%9F%BF%E6%87%89%E8%AE%80%E7%B6%93%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%B7%B1%E6%B7%B5%E9%9F%BF%E6%87%89%E8%AE%80%E7%B6%93%E6%B3%95/</guid>
      <description>基督徒剛信主，就應該把聖經從頭到尾讀過二、三遍，才能夠用一個整體的概念來認識神，避免先入為主的錯誤成見。
最近跟一些弟兄聊天的時候，大多強調生活忙碌，有時候忙到沒有時間讀聖經。後來神給了我一個靈感可以幫助他們，後來也幫助不少人，這個讀經法我稱它為「深淵響應背經法」，不要被這名詞嚇到了，說穿了就發現沒什麼 。
「你的瀑布發聲，深淵就與深淵響應； 你的波浪洪濤漫過我身。 」（詩42：7）
許多基督徒應該都有一種經歷，就是讀聖經的時候，有時候某一句經文會好像有「跳出來」對我們說話的感覺，我稱之為靈裏的共鳴。詩篇中的深淵響應，我認為可以用來形容當上帝對我們說話的時候，我們內心所發出的共鳴，就像深淵與深淵響應一樣。
這個讀經法很簡單，建議先從詩篇開始，從第1節開始讀，最好用念的。慢慢讀。你會發現可能一直都沒有特別的感動，直到念到某一節的時候，在心靈裏產生一種跟之前不太一樣的感覺，就停下來不要再繼續下去了。這時候拿小抄把這一節抄下來，一天就背這一節經文，可以常常抽空拿出來背，也可以反覆默想，或是化為禱告。等隔天的時候，再繼續從下一節開始，如法泡製。
這個方法幾個注意事項： 1.最好從一大早開始，因為「惟喜愛耶和華的律法 ，晝夜思想，這人便為有福。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談什麼是罪？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%B7%BA%E8%AB%87%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E7%BD%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%B7%BA%E8%AB%87%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%98%AF%E7%BD%AA/</guid>
      <description>什麼是罪？
一般人一聽到罪，直覺反應是違犯了法律的規定要求，所以只要不被抓到，我們都沒有罪。
聖經中提到罪，與這世界的法律不同，至少有三個層面。
**1.行為上：**聖經中規定該做的，我們不去做，不該做的，我們倒偏要去做。
**2.心思意念上：**聖經中指的罪，是在人的思想層面中一切不該想、不該有的思想、動機、態度，都是罪。例如：嫉妒、淫亂、謊言、苦毒、仇恨、甚至不信的憂慮、懷疑…。
這裏要注意的是，魔鬼經常會把一些污穢犯罪的想法丟在我們的思想裏。這並不是罪，因為我們無法防止魔鬼用思想來攻擊我們。但是如果我們不敵擋，不拒絕，反而接受、當成自己的一部份，甚至開始沈溺，這就是罪了。
曾經聽過很貼切的比喻：「你也許無法阻止小鳥飛過你的頭上，甚至落下髒東西在你頭上，但你一定可以不讓他在你頭上築巢。」
**3.在心靈上：**選擇脫離神而獨立自主，自己隨喜好作決定，不願把神當神聽話順服，想要自以為神。結果就是自我中心、自以為是、自以為義。
上述三種罪中，一般世人最討厭的是第一種罪，因為人人假冒偽善，內心一樣敗壞。就比看誰倒楣被抓到，其他人就可以取笑他以換取自我感覺良好。所以這是五十步笑一百步的問題，就看誰倒楣被發現而已。
對神而言，祂最痛恨的是第三種心靈上的罪。這也是撒但魔鬼用來引誘亞當夏娃、與耶穌在曠野禁食的技倆：要人當自己，不用理會神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立王取代神</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%AB%8B%E7%8E%8B%E5%8F%96%E4%BB%A3%E7%A5%9E/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%AB%8B%E7%8E%8B%E5%8F%96%E4%BB%A3%E7%A5%9E/</guid>
      <description>「現在求你為我們立一個王治理我們，像列國一樣。」（撒上8：5）
近來對於教會界大量關注投入反同運動，一則以喜，一則以憂。喜的是難的一見的教會合一，竟然是在這種光景下終於見到。還有就是教會終於走出封閉的宗教象牙塔，出到社會發揮公民基督徒應有的影響力。
憂的是，大多數的基督徒，似乎對於政治人物、法律、教育…的倚靠，遠超過對於上帝的信靠。這段時間，經常在社會上出現對於政治人物的不滿、抗議聲浪，但是教會應該表現出來的，應該首先是省思我們與神的關係如何？是否上帝透過環境帶來的問題在提醒我們有沒有與祂有正確的關係。
以色列慘痛的教訓
在舊約整個士師記的歷史中，一再演出這樣的循環：
以色列百姓犯罪&amp;ndash;&amp;gt;神興起仇敵攻擊&amp;ndash;&amp;gt;百姓呼求神&amp;ndash;&amp;gt;神興起士師拯救&amp;ndash;&amp;gt;人回到安逸中忘了神，繼續「偏行己路」&amp;ndash;&amp;gt;神興起仇敵攻擊…。
士師記結束前，以色列百姓要求撒母耳效法外邦人立一位君王統治他們，而不要神的治理。以色列百姓寧可把生命財產寄託在看得見的君王身上，而不要一位看不見的上帝來保護治理他們。這讓上帝憤怒與難過，但是上帝仍然允許他們「自食惡果」，接受所立君王的轄制，但在背後一再伸手搭救他們。
在整個以色列的歷史中，他們一直不要個人性的遇見神，而要求一個中間人在神與人中間來傳話。從摩西開始，一直到如今，人總是要透過看得見的人在神人中間來辦交涉。這種情況著實讓上帝難過，因為上帝造人就是要將三一神之間親密的互動賜給人類，渴望人能夠與神與人之間有光明親密的分享交流。人卻一再離棄神偏行己路，寧可立王治理他們。有一次以賽亞難過烏西雅王一位好王的駕崩，因為深感國家沒有希望了，上帝卻向他顯現讓以賽亞看見上帝才是真正的萬王之王、萬主之主，要叫他的希望不是放在世上的國，而是天上永恆的國度。自此呼召以賽亞出來服事上帝，至終以賽亞的一生都是為了「天上的國度」而活，直到殉道為止。
這樣的循環，在整個以色列人的歷史中一再上演，甚至以色列民族的被擄、歸回，與亡國，背後都是神在掌權治理。很多人把問題完全怪罪給魔鬼，卻不知道若不是神允許，魔鬼又怎能越過上帝的旨意？有人問上帝為什麼這麼殘忍？卻不問自己是否活在神的心意中而不是偏行己路？因為神所愛的就必「管教」，凡上帝放棄管教而任憑人放縱私慾的人，就要小心了。
上帝應許保守義人平安</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耶穌希望教會人多？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E6%95%99%E6%9C%83%E4%BA%BA%E5%A4%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%80%B6%E7%A9%8C%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E6%95%99%E6%9C%83%E4%BA%BA%E5%A4%9A/</guid>
      <description>耶穌希望教會人多？
約翰福音中就有二處經文記載，關於有人要來找耶穌或信耶穌。第一處是約六章，在五餅二魚的故事隔天。在五餅二魚神蹟中吃飽的人，應該有上萬人（五千人是男人，若加上婦女孩童應有上萬），隔天這些人浩浩蕩蕩的來找耶穌。耶穌見到他們，就直接看穿了他們的動機：「你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因吃餅得飽。」（約6：26）結果耶穌講了一篇道，要他們不要將眼目定睛在今生必壞的食物（物質需求）上面，而是將眼目轉向神自己（吃主喝主，領受主的生命）。結果道一講完，群眾便一哄而散。耶穌錯失了一個建立萬人教會的機會了嗎？為什麼故意刁難群眾，講了一篇讓他們聽不懂又倒盡味口的道，何不先建立教會，再慢慢教化不遲？如果這個神蹟發生在今天的教會裏，又吸引了萬人來到教會找耶穌，你想主任牧師會講耶穌這篇道來趕跑群眾嗎？
第二處記載是在約二章
「當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。」（約2：23~25）
這裏說到有「許多人」因為「見了神蹟」，就信了耶穌。沒想到約翰這裏註解：耶穌卻不將自己交給他們，因為知道群眾心裏在想什麼？
如果今天教會裏面，有許多的人，病得醫治、鬼被趕出去、破產的中了樂透、成績落後變成名列前茅，公司業績從最差跑到第一、結不了婚的禱告就找到理想對象、一無所有的人禱告完就五子登科…，這些人「見了神蹟」，就願意相信耶穌，你想那一個教會的牧師，會不把自己的心交給他們，難道不是要高興幾天幾夜到睡不著覺嗎？外加高呼「哈利路亞，上帝顯靈了」！
說到今天最流行的關鍵字眼，「減肥」一定排名最前。倚靠減肥衍生出的相關產業更是商機無限。但是減肥方法琳琅滿目，速成覺得不是好事。我妻子曾經用速成方法一月時間瘦了近10公斤，卻又慢慢回復原狀。因為速成就是要人在短時間之內減少食量、改變味口、增加運動，甚至很多是用藥物控制…。但如果不是徹底改變生活作息、飲食運動習慣…，只是為了短時間見效，恐怕去得快，回來的也快！
若說到今天教會最流行的關鍵字，莫過於人數增加了。人數增加是神的心意，因為他說他願意萬人得救，明白真道。但問題是如果走的是「速成之法」（身體虛肥增胖），不從體質根本上改變，只是用控告、掌控、地位吸引、表揚大會…，恐怕也是來得快，去得也快。無怪乎台灣教會每幾年就要徹底改變模式和教材一次，因為老是在模仿別人，搞得自己水土不服、元氣大傷。
約6章數千百姓來找耶穌，是因為「吃餅得飽」，約2章許多人信了耶穌，卻是「見了神蹟」。但這二種人，耶穌躲之後快！為什麼呢？
因為這二種人來到教會（耶穌面前），想的是我如何能夠繼續「吃餅得飽」，以及看到「更多神蹟」！帶著這種心態和動機來找耶穌的，並不是真正悔改與得救的人，而是想要尋找「阿拉丁神燈」的一群人。這群人，表面上是拜神，其實基本上，還是維持「利用神」來讓自己成為神（作自己的主人）的一群人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>與主合一</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E4%B8%BB%E5%90%88%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%88%87%E4%B8%BB%E5%90%88%E4%B8%80/</guid>
      <description>基督的門徒不應該只是滿足於每天撥出一段時間奉獻給上帝，用來讀經、禱告、敬拜、聚會…，然後其他時間過自己掌控的人生。
我們應該將從讀聖經中學習到的原則，以上帝忠心管家的身份，來治理上帝所交託我們的家庭、工作、時間、金錢、休閒、娛樂…等一切的事情。
並且也應該學習在每一天的家庭、工作、休息…等萬事萬物中，看見神的同在與掌權，透過這一切事上來學習享受祂、敬拜祂、榮耀祂，如同呼吸一般自然。
千萬不要把讀經、禱告、敬拜、聚會…，淪落為宗教的例行活動應付了事，要記得一切的屬靈操練，不是始終必須刻意交差的苦差事。而是為了能夠學會與神連結、與生活連結、最後得以在我們的生命中形塑基督的性情，就像每一次的呼吸一般地自然容易，與主合一、與主是一。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赦罪之恩</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%B5%A6%E7%BD%AA%E4%B9%8B%E6%81%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%B5%A6%E7%BD%AA%E4%B9%8B%E6%81%A9/</guid>
      <description>很多人以為掃羅犯罪比大衛還要嚴重，所以上帝揀選大衛、廢掉掃羅。
很多人以為猶大賣主，比彼得否認主更加嚴重，所以猶大不能得救，而彼得被主大大使用。
很多人認為槍擊要犯陳進興罪大惡極，該下地獄，他信耶穌是騙人的，他那有什麼得永生的權利？
從一般人的道德標準看來，掃羅的罪並不比大衛來得嚴重，他第一次是妄自獻祭（撒上十三），第二次是沒有按照神的吩咐將仇敵的牛羊滅盡（撒上十五）。反觀大衛，從十誡看來，大衛至少明顯觸犯了四誡：姦淫、殺人、作假見證和貪戀別人的妻子。但是為什麼大衛竟能成為「合神心意」的人，而神的靈卻離開了掃羅？差別在於大衛選擇深切的悔改、謙卑尋求神的憐憫，而掃羅為了保住王位，卻一錯再錯，用自己的方法和力量抗拒神的旨意。
再來看猶大與彼得。猶大雖然賣主，但是彼得否認主，卻比猶大強不到那裏去。只是猶大後來選擇畏罪自殺，而彼得接受了耶穌的赦罪重新站立，直到為主殉道。我深信若是猶大當初選擇悔改，耶穌照樣能夠饒恕拯救他的。他沈淪的原因不是單因為賣了主，更是因為不願悔改。
很多人看事情的角度與神的看法天差地遠？人看的總是別人犯的罪行是否比我嚴重，你看你做了這麼多、這麼嚴重的壞事，我的比你輕多了。豈不知神看的是內心的態度、動機，與願意謙卑悔改的心。若是陳進興、或是許多窮凶惡極的罪人真實地悔改 ，天父一個都不會丟棄，都要拯救到底。反過來若是我們在世上想要憑藉著好行為向神要求救恩與永生，恐怕沒有一個人能夠得救！靠行為得救是人驕傲的想法，上帝只發明了一種方法，而且只有單單一種，就是
「除祂（耶穌）以外，別無拯救；因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救。」（徒4：12）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
