<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>story on 城市宣培中心每日QT</title>
    <link>https://holycmtc.github.io/categories/story/</link>
    <description>Recent content in story on 城市宣培中心每日QT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holycmtc.github.io/categories/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 - 04 - 30 育玲姊妹經歷神的保守拯救</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2021-04-30-%E8%82%B2%E7%8E%B2%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%B6%93%E6%AD%B7%E7%A5%9E%E7%9A%84%E4%BF%9D%E5%AE%88%E6%8B%AF%E6%95%91/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2021-04-30-%E8%82%B2%E7%8E%B2%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%B6%93%E6%AD%B7%E7%A5%9E%E7%9A%84%E4%BF%9D%E5%AE%88%E6%8B%AF%E6%95%91/</guid>
      <description>育玲姊妹：
平安！跟大家分享今天神的保守恩典。
今天和大雄悠活的到八仙山走走，其實我一路上都在思想今晚讀聖經聚會要如何分享讓爸爸能夠明白神的旨意，遠離惡習的試探。
上午的行徑路程邊聽著詩歌，午餐後 我仍看著手機分享這訊息，一陣風吹來 聽見窸窸窣窣的葉子聲，心裏突然有個意念要我起身，我才站起來，下一秒身後一聲巨響，一根粗大的樹幹應聲斷成三大段。 大雄剛好從廁所回來，在我眼前看到這一幕，我們感謝主 沒發生憾事
下午回家小做休息後，預備晚上的分享，接到加工廠電話，要我去處理零件尺寸確認。我心想這樣晚上的聚會會被影響，於是我先回絕了，沒多久換對方的強勢老闆打來，我心裡禱告主 求主保守，感謝主賜智慧，這件事總算平息，可以週一再處理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>育玲家庭見證分享</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%82%B2%E7%8E%B2%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%82%B2%E7%8E%B2%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>凡事都做在神的心意上 神必祝福我們手上的工
媽媽搬到這社區公寓開始，她每天早晨也都必為這社區祝福禱告，也為許多未信主的家人子女、國家…禱告。
今年我被抽到擔任社區委員，我很明白當中有神的美意。 就在年前社區開始有些糾紛…&amp;amp;管理合約..問題，感謝主 使我能在當中用神的教導，讓一些怒氣止息。 相信神要在這社區做新事。
我們三姊妹中，只有我的先生信主，感謝主這一路來的帶領，家人們彼此擺上，昨晚餐聚中 信雄和媽媽引導要謝飯祝福禱告，孩子們和姐夫尚未信主，卻也在當中一起謝飯感恩禱告，而爸爸心裏很高興不斷大聲的回應「阿們、阿們」，感謝主 再次將爸爸從曠野中領回，更感謝主的是 我和媽媽、姊姊在客廳中聊天就一起同聲禱告，姊姊不用再擔心姐夫看待的眼光，在當中自然的一起同聲為所需的守望禱告。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宣恩的見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%A3%E6%81%A9%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%A3%E6%81%A9%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>女兒宣恩大四準備要一年的校外打工實習，所以前陣子申請實習的企業。
她先上了一個飯店，但因為飯店打工生活作息不正常，她想要到另一間很有規模的旅行社應徵上班。面試之前二位不信主的同學主動請她禱告，她就為她們祝福，因為這間頗具規模的旅行社要的人不多，但想去的人多，所以競爭很激烈。結果我女兒禱告的二位同學第一輪就全上了，我女兒卻沒上。
一開始她心裏很不平衡，氣神，但是很快就安靜順服，因為聽到神對她說：「你不是決定要把最後主權交給我嗎？」這句話使她決定交託主權！正當我女兒準備報請飯店工作時，旅行社又有機會通知我女兒面試，第二次仍然沒上。因為旅行社裏面許多不同部門的主管都是分開面試的。後來竟又有第三個部門主管無意看見我女兒的履歷，增加名額通知我女兒第三次面試，結果一天就上了。
這事給我們家以及我女兒很大的功課，就是神最在乎的不是我們在世上的成功與失敗，而是我們的心是否願意全然順服交託。感謝主讓我女兒在年輕時就能夠不斷接受修剪與學習，向神獻上感恩！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宣愛的吸塵器</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%A3%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%90%B8%E5%A1%B5%E5%99%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%A3%E6%84%9B%E7%9A%84%E5%90%B8%E5%A1%B5%E5%99%A8/</guid>
      <description>宣愛的見證：
女兒宣愛分享一個見證，她的學校在期末餐會中有抽獎活動，共有6個獎項，其中的大獎是吸塵器，她心中禱告想要這個吸塵器（住的地方同學共養了三隻貓）。同時心中有個強烈的感動神會把這個獎給她！
結果許多人當中，我女兒是第6個被抽上台的，上台的人必須玩「連連看」，決定獎項。她心中有個強烈感動的聲音，叫她選4號。結果她的4號剛好就是最大獎吸塵器！感謝主！
分享這個見證，第一，一切都是出於神的恩典！不管有沒有，都在神的手中，神都是愛，我們一切感恩知足。我們真的有需要，神也會供應。如果神沒有供應，神的恩典也會夠用。第二，神可以對人說話，我們從小鼓勵女兒聽神的聲音，也要分辨神的聲音，與神建立個人的關係，二個女兒出門在外讀書，經常透過禱告與對話與神建立關係。第三，一切物質都會過去，但是我們跟神之間建立的關係與情誼，特別是感恩、知足、聽話、親密，則是永遠長存</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冠汝姊妹的見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%86%A0%E6%B1%9D%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%86%A0%E6%B1%9D%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>冠汝姊妹的見證：
神用聖經對我說的第一句話: 【以弗所書 2：8】 你們得救是本乎恩，也因著信；這並不是出於自己，乃是神所賜的； 我會得救是出於祂的憐憫及恩惠，因祂親自對我呼召的奇妙經歷 我相信【真的有一位神】
神揀選我的時候 (我不曾在教會聽道，未曾讀過聖經，我也未曾決志) 那一夜22:00多，我躺在床上聽見第一個聲音，它要我推開窗戶從19樓跳下 約距3秒時間我聽見第二個聲音，祂要我在床前跪下來….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安純父親鄭明格弟兄追思禮拜</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%89%E7%B4%94%E7%88%B6%E8%A6%AA%E9%84%AD%E6%98%8E%E6%A0%BC%E5%BC%9F%E5%85%84%E8%BF%BD%E6%80%9D%E7%A6%AE%E6%8B%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%89%E7%B4%94%E7%88%B6%E8%A6%AA%E9%84%AD%E6%98%8E%E6%A0%BC%E5%BC%9F%E5%85%84%E8%BF%BD%E6%80%9D%E7%A6%AE%E6%8B%9C/</guid>
      <description>安純姊妹的父親2019-5-17蒙主恩召，整個家族只有安純與弟弟信主。雖然其他家人要用傳統宗教儀式來舉辦頭七與告別式，但是安純姊妹召聚了家族中信主的家人，一起在家中舉辦了一個溫馨的基督徒追思儀式，簡單溫馨滿有神的同在，很推薦給想要在家中辦理追思親人的弟兄姊妹！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 - 05 - 25 維尼雄家族感恩聚會</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2019-05-25-%E7%B6%AD%E5%B0%BC%E9%9B%84%E5%AE%B6%E6%97%8F%E6%84%9F%E6%81%A9%E8%81%9A%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2019-05-25-%E7%B6%AD%E5%B0%BC%E9%9B%84%E5%AE%B6%E6%97%8F%E6%84%9F%E6%81%A9%E8%81%9A%E6%9C%83/</guid>
      <description>2019 - 05 - 25 育玲姊妹舉辦一個屬靈家族的感恩茶聚。三年前育玲姊妹從家中第一位信主的基督徒開始，一年內帶領全家受洗，並且陸續帶領了周遭的親朋好友，超過10多人一個個信主受洗，從一個人發展成為一個在生活圈中緊密連繫的屬靈家族。感動的是其中幾乎都是在家中或生活圈中經歷神而信主受洗的。
在見證中，芝敏姊妹分享信主後改變了整個公司部門的文化氣氛，變得更有愛與溫馨，叫人嘖嘖稱奇！育玲的丈夫信雄弟兄分享信主後原為B肝患者竟然不可思議地全然得著醫治，還產生了抗體能夠去捐血，經歷超自然的神蹟。另一位姊妹分享信主前因為厭食症只剩下29公斤，後來受洗之後逐漸改善，現在已經能夠騎車上班恢復正常生活；還有更多人是生命改變經歷心靈豐盛的祝福。
有許多人不見得願意（或能夠）進到教堂上課受洗，但他們卻能夠在基督徒帶領的日常生活之中，透過禱告與關懷不斷經歷神而願意信主受洗，一切榮耀歸給神！
https://www.youtube.com/watch?v=vq1EukNz9Wo&amp;amp;w=560&amp;amp;h=315</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>莞雀姊妹的見證分享</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%8E%9E%E9%9B%80%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E8%8E%9E%E9%9B%80%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>以下是我為主的名獻上感謝的見證分享：十年來因為我跟丈夫的婚姻關係一直處在冷淡甚至冷漠對待彼此，以致於家庭關係也沒有和諧氣氛，孩子漸漸長大了，也習慣這種模式，但⋯⋯神在我心中充滿愛，也透過大姑的口對我說話，讓我了解其實不論是在我或丈夫和兩個孩子的心裡都是渴望有溫暖的家庭生活，甚至有一家人一起旅遊的美好時光，於是神感動我在寒假期間兒子女兒都回家，尊重先生，跟先生討論後決定一家人一起出去走走，雖然只是短短的兩天，但在這兩天彼此的心是凝聚在一起的，我在心中充滿對神的感恩，若不是神的恩典降臨在我們家，讓先生的石心變肉心，他決不會在年假時答應出遊，而當天住宿的飯店樓下更是有教會團體在辦營會，不時傳出敬拜讚美神的詩歌，真的太讓我讚嘆神的作為，若不是出於神，人怎麼可能可能改變一切，兩天的旅遊讓我們ㄧ家人在十年後又重新找回愛的關係，感謝讚美主，並將榮耀歸給神</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向昏迷或腦死的人傳福音？</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%90%91%E6%98%8F%E8%BF%B7%E6%88%96%E8%85%A6%E6%AD%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%82%B3%E7%A6%8F%E9%9F%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%90%91%E6%98%8F%E8%BF%B7%E6%88%96%E8%85%A6%E6%AD%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%82%B3%E7%A6%8F%E9%9F%B3/</guid>
      <description>育玲：有個感動想跟家人分享
神喜悅我們彼此「互助」，互助出自於憐憫與愛，正因神的特質：憐憫施慈愛的神。 聖經中 信望愛，最排前的是「信」，是信神 「祂能」， 祂不要我們把眼光放在 牧者、傳道、恩賜弟兄姊妹身上，祂單單要我們能信祂。
信： 憑信心，使我連想到 @小咼（Sam民） @安純Lisa 為昏迷的長輩施洗。 信 讓我想到 素芬和她小嬸在病床前為宣樂禱告，求主憐憫接管孩子的靈到天家，腦死的孩子宣樂流下眼淚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 - 03 - 29 宛嫻見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2018-03-29-%E5%AE%9B%E5%AB%BB%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2018-03-29-%E5%AE%9B%E5%AB%BB%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>家人們平安，我有很大的感動想跟大家分享，抱歉寫的有點長，佔了版面。
這次手術後產生的脹氣反應，兩隻手被針頭扎的瘀青浮腫，體重直直落，幾乎什麼檢查治療都做了，x光、超音波、斷層攝影、針灸，還裝了重症患者使用的中心靜脈導管，兩隻手高營養劑、點滴、藥劑不間斷的施打，所有人包含醫師、護士都難解只是脹氣問題，卻要承受這麼多辛苦的治療。過程中，雖然一直痛苦艱辛，想快點恢復一直得不到應允，信心被打擊而軟弱，卻仍飽嚐很多的恩典，藉由娘家和婆家親人輪流看顧中，我更實際的體會到親人的用心與愛，他們的耐心照顧與陪伴，我很感激與不捨，尤其讓長輩們為我如此奔波辛勞，還承受著壓力與體力的挑戰。更大的恩典是經歷了禱告的大能，因著基督的愛，屬靈家人們的代禱，守望，探訪，弟兄姊妹在愛裡同心合一禱告，讓我在這受盡病痛折磨的日子裡，靠主站立的穩，做大丈夫，得剛強。更在一天天好轉的時候，經歷了神蹟，鼻胃管自動脫落，連醫師和護理師都驚訝這樣的奇事。
這次住院，家人除了一起對抗病痛，也同時有著信仰的爭戰，我的父母與婆婆不斷的拜拜求他們的神，因為胎兒的離開，我被冠上這是我的業障，我的父母帶著先生去拜拜、唸經、作法為寶寶超渡，而我必須吃素50天消業障，這一切只攪擾我。婆婆知道後安撫我說等我身體恢復正常後會陪著我吃素，我跟先生和婆婆說我的孩子已被天父接走了，我已向主悔改認罪，我沒業障，我不吃素，結果先生跟菩薩說他代替我吃，他為了讓我父母安心，所以我跟他說的真理他聽不進去。我分別和婆婆及娘家媽媽提到群組裡有很多人為我禱告，她們也在上帝安排的機會裡聽到姐妹們來探訪時的福音見證。婆婆雖仍堅持她的宗教信仰，卻也很尊重我的信仰，所以我有更多的機會分享福音和我經歷的恩典，但是媽媽就是一昧的反對，為反對而反對，甚至不准我接觸基督，並且認定我的康復是他們拜拜求來的，可是我心裡根本沒平安喜樂，只是受業障所捆綁。我為他們禱告，為自己不受試探，不要一直受他們求神問卜的結果跌倒而禱告，我只能禱告，堅信主和聖靈在動工、開路，讓福音真理能快點進到他們的心裡。
在苦難中哀聲連連，怨天尤人，只讓自己陷入魔鬼的詭計中，對病情沒有幫助，只會更加軟弱。我有智慧和耐心的家人們不斷提醒我要放寬心，而我得到幫助的管道是，在每個疼痛和睡不著煎熬的夜裡， 不斷跟神支取力量，讓我在基督裡還能保有喜樂的心，堅強面對， 在住院診療過程中，主治醫師很是用心，有責任心，醫療團隊會診了胸腔科、外科、腸胃科、中醫等等，卻也很慶幸的告訴我們，雖然我一直很痛苦難過，但我的心情情緒控制的好，不致於要會診精神科。感謝主，在苦難中的保守，在中國開完刀因脹氣不適回診時醫師說不需要點滴治療，只需吃藥，在同天的晚上，因為仍不斷嘔吐到快休克，就近到省豐看診，原本醫師不願意為我安排住院治療，也打算開藥讓我回家休息（因為手術不是在這進行，而且我除了脹氣沒有必須住院的理由），但是感謝神憐憫當時虛弱的我，派了貴人相助，醫師點頭願意幫我治療，幫我安排了住院，後續治療中雖然近20天未進食，血壓偏低，但每天的血糖指數都穩定，身體其它機能也都正常，這是主在我患難中的保守。
現在出院回家休養，感謝醫療團隊盡心的照顧與治療，千言萬語說不盡我承受的痛苦，也道不盡對家人、屬靈家人的感謝，謝謝你們愛我，謝謝天父愛我，因著這些愛我撐著活過來了，感謝讚美主！願主耶穌的恩惠，神的慈愛，聖靈的感動，常與你們同在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宛嫻姊妹信仰見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%9B%E5%AB%BB%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%9B%E5%AB%BB%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>家人晚安～
感謝主今晚的看顧，感謝家人的守望、代禱，婆婆很欣然的接受我基督徒的身份，一開始隆尉先開頭說我要說明我信仰的事，接著說我是基督徒，我看到了婆婆驚訝的表情，因為知道我父母拜的很勤，然後隆尉又說起我信主的開始。（我心中已默默感謝主，昨天他還說他要保持中立，今天卻幫我開場白。）接下來近半個小時，我像述說一個故事大綱把這一年來經歷的，感受的一一跟婆婆說明，過程中婆婆很耐心，平和的聽著，我感受到她的不捨與感動。說完了婆婆沒有丁點的反對，跟我說，沒關係，如果這對妳是好的，讓妳人生走的平順，她接受我的信仰，也同意我不拿香。
很感恩主，沒有讓隆尉外婆的事件造成婆婆的負面印像，明理的她看的是我個人的作為，婆婆待我像女兒一樣，不會擺架子，在我第一次跟她見面時就很喜歡她，我也打從心裡的想孝敬她。
這次要去還願的契機，再一次的經歷了神賜下的祝福和恩典，讓我得到婆婆的諒解與談心的機會，我在婆婆面前把我和隆尉交往的辛酸交代了一遍，這事沒法和我的父母述說，卻在婆婆那裡得到了安慰與支持。
我告訴自己，我相信今晚的事神一定會掌權，我不會感到害怕結果會如何，我就放手交給祂，靠主堅強，靠主勇敢，真的戰勝了恐懼。
一切榮耀歸讚於主，阿們</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑞昇弟兄工作見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%91%9E%E6%98%87%E5%BC%9F%E5%85%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E7%91%9E%E6%98%87%E5%BC%9F%E5%85%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>恭禧我們當中的瑞昇弟兄（winnie的父親），之前因為工作危機轉往印尼發展，沒想到是神為他開了另一個更廣闊的天空，感謝讚美主！
https://www.youtube.com/watch?v=lgQUQma1LAY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 12 - 09 以諾淑麗家庭青少年與兒童聚會</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-12-09-%E4%BB%A5%E8%AB%BE%E6%B7%91%E9%BA%97%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E9%9D%92%E5%B0%91%E5%B9%B4%E8%88%87%E5%85%92%E7%AB%A5%E8%81%9A%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-12-09-%E4%BB%A5%E8%AB%BE%E6%B7%91%E9%BA%97%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E9%9D%92%E5%B0%91%E5%B9%B4%E8%88%87%E5%85%92%E7%AB%A5%E8%81%9A%E6%9C%83/</guid>
      <description>青少年與兒童，家教會聚會！五餅二魚大家吃得很飽！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 12 - 09 子庭見證（但以理聖誕福音佈道會太平迦南教會）</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-12-09-%E5%AD%90%E5%BA%AD%E8%A6%8B%E8%AD%89%E4%BD%86%E4%BB%A5%E7%90%86%E8%81%96%E8%AA%95%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E4%BD%88%E9%81%93%E6%9C%83%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E8%BF%A6%E5%8D%97%E6%95%99/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-12-09-%E5%AD%90%E5%BA%AD%E8%A6%8B%E8%AD%89%E4%BD%86%E4%BB%A5%E7%90%86%E8%81%96%E8%AA%95%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E4%BD%88%E9%81%93%E6%9C%83%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E8%BF%A6%E5%8D%97%E6%95%99/</guid>
      <description>https://youtu.be/DNvDVnjr3UQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>均安樂樂的見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9D%87%E5%AE%89%E6%A8%82%E6%A8%82%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%9D%87%E5%AE%89%E6%A8%82%E6%A8%82%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>想跟大家作個小見證：
今天一大早6：30就帶著大女兒樂樂（其他家人起不了床，所以前晚已聲明放棄）出門去福壽山農場賞楓，一路和女兒哈拉，好生愜意！中午前到達，看看走走後，下午回程！ 開著這台20幾年的老Tercel，還真是老當益壯啊……
1.突然交通管制，路上等了好久（之前山崩施工），樂樂向主耶穌禱告一路平安！
2.車流開始移動，過了施工路段，嫌前車太慢就給他一檔油門到底上坡超車，沒想到引擎過熱，撐到不遠處停路邊！水箱都乾了………突然想到有隨車帶一罐水，不夠，把所有水壺加了…不夠，也沒有車會停下來幫忙（我告訴樂樂他們也沒有水所以沒辦法停車幫忙），我差點解尿加進去！帶著瓶子找水！沒想到路邊有水管，順著走…原來不遠處有施工，打個招呼，加滿水，繼續前進！就在車上大聲感謝讚美主！樂樂不解？爸爸告訴妳：主耶穌對我們多好…爸爸只想找到水，也忘了禱告，結果耶穌讓我們剛好停在有水的地方！不然荒郊野外找誰幫忙？ 樂樂好像有聽懂…
3.樂樂在路上看了一段卡通描述3個不願被操練的逃兵和惡魔交易後的痛苦過程，順便告訴樂樂：不管遇到什麼事只管找主耶穌！無論如何都不要找惡魔，那是一定不會有好結果的！ 樂樂好像有聽懂…
3.到了山下，在全家吃晚餐後再出發！突然…突然…引擎溫度又升高了…緊張了…還在郊外…故作鎮定說主耶穌請讓我們能撐到下一個便利商店或加油站…… 沒想到溫度馬上掉下來，雖然沒維持很久，但是太神奇了，才說完…馬上掉下來……喔喔喔 馬上，樂樂接著禱告：主耶穌請讓我們1分鐘…不，2分鐘就能有加油站或便利店可以加水…… 爸爸再把她加強一下：對！找主耶穌就對了！對主耶穌要有信心！一定可以的…… 2分鐘果然遇到加油站！樂樂好高興，大叫：爸爸，2分鐘！真的2分鐘ㄟ！！！ 樂樂…真…的…懂…了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淑麗的見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%B7%91%E9%BA%97%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%B7%91%E9%BA%97%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>我今天上班前，左手拿著一袋回收的塑膠類，並握著一串鑰匙。正穿鞋時，有微小的意念說：妳不會把鑰匙掉進袋子裡吧？我想：不會的，我握的好好的，我會小心。
丟了回收，正要騎車時，發現一整串鑰匙獨獨缺了機車鑰匙？怎麼會？
火速衝上五樓找了該找的地方，先跟家長說抱歉會遲到，心裡焦急中求神幫我找。備用的在以諾那裡，他說他要立刻趕回來。
這時，學優放學回來，我請他幫我看一下是否真掉在一樓回收的袋子裡。他吹著口哨上樓，我猜應該找到了吧！
謝謝主，讓我可跟今晚的數學加強的孩子再分享失而復得的見證。她說：上帝說的話是真的！
能活在恩典和應許中真幸福。 神關乎我們的大小事，祂又真又活。
我們家真是恩典之家，很多壞了的：有冷氣，17年的水龍頭該換新的，找回眼鏡，子心手機，最近以諾手機掉到水裡，好幾天不能用，禱告現在又好了還有今天的鑰匙。
有神真美好！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 11 - 08 子庭考取不動產經紀營業執照見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-11-08-%E5%AD%90%E5%BA%AD%E8%80%83%E5%8F%96%E4%B8%8D%E5%8B%95%E7%94%A2%E7%B6%93%E7%B4%80%E7%87%9F%E6%A5%AD%E5%9F%B7%E7%85%A7%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-11-08-%E5%AD%90%E5%BA%AD%E8%80%83%E5%8F%96%E4%B8%8D%E5%8B%95%E7%94%A2%E7%B6%93%E7%B4%80%E7%87%9F%E6%A5%AD%E5%9F%B7%E7%85%A7%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>與家人們分享我的考照見證！
抱歉有些攏長☺️ （不是讀書料的我）
好驚險低空飛過 我這幾天很認真背法條看書⋯⋯ 可是今天一開始考試才前三題就不會答.發慌了⋯更因爲連續太多天看書太久，我的眼睛眼花瞭亂看不清楚試題！ 當下就閉眼禱告求主開我的眼去除我的恐慌⋯⋯求主幫助我完成考試，我將自己全然交託給祢⋯⋯
再次睜開眼後就明亮了！ 我做題很慢又開始緊張！題目答案都認識，就是不知道是A或BCD不會的就跳過，我到30題時⋯我隔壁的已經寫完100題了！ 我又恐慌了（因爲我那30題的做答沒有一題是有把握寫對的！）😖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 11 - 01 安純出國登機見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-11-01-%E5%AE%89%E7%B4%94%E5%87%BA%E5%9C%8B%E7%99%BB%E6%A9%9F%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-11-01-%E5%AE%89%E7%B4%94%E5%87%BA%E5%9C%8B%E7%99%BB%E6%A9%9F%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>和大家見證一下上帝奇妙的作為！！
我們10/31晚上6點的班機，要飛至美國聖地牙哥去參訪公司及旅遊，到機場時3：30要CHECK IN 時，才得知我們需要辦理加拿大簽證，且這簽證是72小時內才能知是否通過，如果沒過我們必須換隔天的班機搭乘！（我們嚇到了，因我們有8個人），眼看已經4點了，一群人手忙腳亂，立刻請振航哥及玉雲姐為我們守望禱告，後來有兩位姐妹一直過不了，辦了兩次還是無法通過。
在4：45時航員要我們立刻下決定，是否先出發，我帶著美雅及雅菁（未信主），我們立刻圍圈迫切禱告求神開路，美雅後來對雅菁的老公說，上帝就算只剩下2分鐘給我們也都夠了！我們一直等完全沒消息，直到最後兩分鐘真的接到通知過了，我們都感動的哭了！（因為雅菁是最想去美國的，如果她不能去，而要讓老公一個人帶孩子去美國，她真的很不放心）
上帝真的太奇妙了，完全不誤事，在最後兩分鐘讓我們順利通過，真是太奇妙了！我們一看時間，真的只剩2分鐘耶！讓我們大家一起經歷上帝奇妙的作為！（雅菁還直說她要來受洗呢！真是超級開心及感動，感謝主，感謝振航哥及玉雲姐的代禱守望），一切榮耀歸給神！
https://www.youtube.com/watch?v=vpe5gpWNuVY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 10 - 29 隆尉宛嫻求證婚見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-10-29-%E9%9A%86%E5%B0%89%E5%AE%9B%E5%AB%BB%E6%B1%82%E8%AD%89%E5%A9%9A%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-10-29-%E9%9A%86%E5%B0%89%E5%AE%9B%E5%AB%BB%E6%B1%82%E8%AD%89%E5%A9%9A%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>今天在育玲小家別開生面為宛嫻姊妹與隆尉辦了一個家教會裏別開生面的求婚、證婚儀式！今天破例在QT群組提出這個見證，是因為宛嫻信主1年多，幾乎是從QT一開始，她是少數幾位天天一起分享幾乎沒有間斷其中的一位。從她分享的QT中，雖然字少，但幾乎叫我驚呼連連，因為以一位無法走進教堂聚會（父母的反對），信主時間很短，但是每天的QT都能切中精髓，也能不斷自我反省改進，看見生命的成熟老練，勝過我這信主30年的老基督徒。今年她們感情與婚事，神蹟似的在前一陣子獲得家人的同意與突破，決定進入婚姻，也看見倚靠神、忍耐、等候、緊緊抓緊上帝，成長，帶來的祝福。從信心的成長，再到環境的祝福，讓我十分的感動！
在這裏繼續祝福宛嫻與隆尉，在主的愛裏共結連理，永沐主愛，也在QT上成為眾人的榜樣與見證，日日更新成長改變，阿們！
https://www.youtube.com/watch?v=250_K2m5s7U</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>速讀聖經一遍的見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E9%80%9F%E8%AE%80%E8%81%96%E7%B6%93%E4%B8%80%E9%81%8D%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E9%80%9F%E8%AE%80%E8%81%96%E7%B6%93%E4%B8%80%E9%81%8D%E7%9A%84%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>一位軍中弟兄速讀聖經的見證：
平安，以下要分享我速讀聖經一遍的見證：
受洗近5年來，沒有完成讀過一遍新舊約，大多都讀新約，舊約因為不太了解歷史背景，都是跳著讀。
近期與神立約後，原本速讀目標設定要預備2年後的服事，但竟然成為我最近傳福音和生命改變最大的源頭。
當中以每日速讀20章為基本，每日要分別為聖大概一小時才有辦法讀完，還要操練把亮光打成小記或配合當日所發生的事分享給正一牧師和中一哥，當然也包含我的妻子，是我的忠實讀者，常常有時在部隊白天沒空時，搞到半夜讀完打完都超過12點，但我還是樂此不疲，為什麼呢？
在部隊是一個高壓力、世界價值觀和試探很多的地方，常常心中會有很多的負面情緒，滿腦的抱怨，咒罵人，情緒易怒等等情況發生，這時大量神的話就出現，每天滿滿的充滿在我的腦中，因為我不想要再繼續跟著世界的價值觀走下去，我若靈裡飢餓，卻每日讀個靈修小品，豈能填飽肚子呢？在不斷的操練，並持守紀律，後面步上軌道，已變成日常生活的習慣，當面對困難時，一句經文「在神沒有難成的事」，我就得幫助，面對易怒時「人有見識就不輕易發怒」我就得釋放。
我開始隨時隨地運用神的話語在職場上，活出基督的教導，運用神國的法則，並且分分秒秒喜樂在我心。
不僅如此，當我開始向人傳福音，帶幸福小組，領人讀經，都會有聖靈親自來教導我經文的運用，造就、安慰、勸勉人，有時我會讀到自己好像癲狂了，邊讀邊喜吱吱的一直笑，有時讀到一半想到未信主的靈魂就深深哀痛。
每日速讀20章經文一共55天完成新舊約一遍，鼓勵還沒有完整讀過的可以試看看，一天10章也可以，重點是要願意去做，神才能動工。
造就益處大概歸類以下： 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winnie 家教會跨國領聖餐見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/winnie-%E5%AE%B6%E6%95%99%E6%9C%83%E8%B7%A8%E5%9C%8B%E9%A0%98%E8%81%96%E9%A4%90%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/winnie-%E5%AE%B6%E6%95%99%E6%9C%83%E8%B7%A8%E5%9C%8B%E9%A0%98%E8%81%96%E9%A4%90%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>winnie分享：
跟大家分享一下，我們家今天桃園、臺中、印尼、加拿大，四地方每週一起領聖餐大成功，誰都阻擋不了我們了哈哈哈！求主保守我們一直持續下去不要斷，感謝主，奉主耶穌基督的聖名禱告，阿們！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 08 - 28 Winnie家教會聚會</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-08-28-winnie%E5%AE%B6%E6%95%99%E6%9C%83%E8%81%9A%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-08-28-winnie%E5%AE%B6%E6%95%99%E6%9C%83%E8%81%9A%E6%9C%83/</guid>
      <description>winnie分享：
感謝振航哥、咼哥、安純姐，8/28來桃園祝福我們全家及祝福我爸和我弟出國平安！一切都是上帝安排~我們去的咖啡館很小（我弟找的我也沒去過）那條路上是桃園最難停車的地方，原本沒位子我就先把大家放下來我自己想辦法找車位，馬上禱告後繞一圈回來，咖啡館門口一個位子，而且不到一分鐘找到。然後他們到了咖啡館沒位子，結果服務生安排了一個大包廂給我們，只有我們在那，包廂變成我們專屬的，領聖餐及分享都超方便！更重要的是上帝透過振航哥、咼哥、安純姊醫治並解了我們全家的心結及困惑，像一把萬能鑰匙開啟了每一個人的鎖，感謝主在我盡力帶領小羊下，無力時差派了天使幫助我，一切都是神蹟！後續幾天一同家人開始經歷上帝，爸爸阿姨弟弟也開始認真讀經禱告，一同成長，一切榮耀歸於主！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小侯感動見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%B0%8F%E4%BE%AF%E6%84%9F%E5%8B%95%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%B0%8F%E4%BE%AF%E6%84%9F%E5%8B%95%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>感謝主安排了兒童演唱會讓我們再次接觸教會，其實這是宇翔的上司給我們了參與的機會。一開始其實很好奇到底是什麼兒童演唱會，不過會辦在教會應該就是跟基督徒有關係。
當進去的那時候聽到了我熟悉的歌曲，那就是你很特別。讓我又燃起了那份感動，還有那澎湃的心，也想起了AAC，曾經的我們是跟他們一樣有那樣的動力演出。
你很特別似乎也告訴我，我是獨一無二的自己，是神給我的自己，原來我不孤單，因為神一直在我身邊。
當主持人介紹一個小女孩前，介紹小女孩的爸爸，就是祝大哥祝維中，讓我更熟悉了，原來在南部地區我還能聽到我熟悉的名字，感謝主，這也在提醒我身邊的弟兄姐妹也再隨時的關心，而不是自己一人。
這場表演也要謝謝彩虹生命教育的演出，他們的賣力演出讓我生活有了一些動力。可惜AAC飛奔在北中南，無法再展現動力了。
感謝主給我們沒有下雨美好的一天。（祝哥應該不知道我是誰了哈）
https://www.youtube.com/watch?v=2umq8Ph2RT0&amp;amp;w=560&amp;amp;h=315</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>子庭信主與生命改變的故事</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AD%90%E5%BA%AD%E4%BF%A1%E4%B8%BB%E8%88%87%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%94%B9%E8%AE%8A%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AD%90%E5%BA%AD%E4%BF%A1%E4%B8%BB%E8%88%87%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%94%B9%E8%AE%8A%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>我生長在傳統農村的家庭，阿公阿嬤非常重男輕女我不是長孫所以不被愛！ 四歲就會洗衣煮飯，小學一年級就要背著兩歲弟弟帶著奶瓶去上學， 爸爸每天醉酒，爸媽每天吵架，我每天有做不完的家事，就好像台灣的小阿信！
國中畢業就逃離了不被愛的家， 高中讀夜校自己半工半讀靠自己生活。 18歲與同學談戀愛沒想到他是恐怖情人，因為我要與他分手，他卻把我打到住進加護病房差點連命都沒了
在家不被愛；在外又被傷害的自卑心逼我自己要更獨立，用驕傲自大偽裝自己，把自己變成堅強又有能力的女人，21歲就自己創業當老闆。
因為對感情沒有安全感所以就未婚懷孕自己生自己養小孩。
三年前弟弟又闖大禍了！被警察抓去羈押禁見，媽媽想不開自殺了，我彷彿世界末日！ 因為爸爸七年前醉死在床上，現在媽媽又自殺，我成了父母雙亡的孤兒，我完全崩潰了，哭倒在地上！問有沒有什麼神可以幫助我！ 家破人亡了⋯⋯人的盡頭神的起頭！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宜韻姊妹回應軍中宣教呼召見證</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%9C%E9%9F%BB%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E5%9B%9E%E6%87%89%E8%BB%8D%E4%B8%AD%E5%AE%A3%E6%95%99%E5%91%BC%E5%8F%AC%E8%A6%8B%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E5%AE%9C%E9%9F%BB%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E5%9B%9E%E6%87%89%E8%BB%8D%E4%B8%AD%E5%AE%A3%E6%95%99%E5%91%BC%E5%8F%AC%E8%A6%8B%E8%AD%89/</guid>
      <description>自從參加全國技藝競賽得獎後非常忙碌，接受許多媒體記者的採訪、教育部的講座等等，當我沈澱心情後，開始思考上帝成就這事的意義僅此而已嗎？還是賦予我其他的使命？從禱告中神給了我答案，保留保送國立科技大學的機會，繼續準備軍校的考試，而這樣決定連我自己都不是很明白神的旨意，何況是我的師長和家人們呢？帶著不被看好的心情繼續往前走，我知道在這人生重大的交叉路口，倚靠神是我最佳的選擇，也很感謝我的家人們、牧師、和弟兄姐妹們的代禱與支持。
最終以陸軍專科學校備取生的身份展開我的軍旅，從入伍的第一天挑戰就來臨，容易緊張又需要長時間適應新環境的個性，嚮往慢活生活的我，要如何在事事求快的訓練中渡過？前往陸軍官校的火車上，我落下了眼淚，沒有家人、朋友的陪伴，一個人去面對，心裡恐懼又無助，我跟神禱告：「如今我順服你的旨意來到這裡，我將未來的每一天交托在祢手裡，求祢賜給我勇氣，雕琢我成為祢所希望的樣子，我願參與在祢的計劃中。」
兩個月的入伍生活轉眼即過，每天緊湊又刺激，經歷過後，回頭望前面的日子，就是一次又一次的倚靠神克服恐懼，印象最深刻的事是，在寫回家的信上我說：以前能夠常常到教會讀書、查經、做禮拜的生活，看似稀鬆平常，現在的我多麼珍惜，多麼渴望能夠坐在禮拜堂裡享受那氛圍，這些日子裡我學會與上帝建立更深刻的連結。
入伍訓結束後回到學校，領導、三項體能、游泳，軍校所重視的項目，我沒有一樣擅長，特別是游泳這部分，曾經溺水的陰影，讓我連站在兩公尺深的游泳池裡，全身都會僵硬地發抖，星期一的早上是我一週內最不想面對的課程，整個游泳池都是教官在對我吼叫的聲音，而第八節還要來練習，不論是否有寒流，都只會有冷水可以盥洗，這樣的日子不知道過了多久，汗水淚水游泳池的水我早已分不清，萬念俱灰下，我開始抱怨神，明知道我不會，為什麼逼迫我，讓我過的這麼痛苦？「你這小信的人，為什麼膽怯呢？（馬太8：26）」這句話不斷在心中迴盪，我向神認罪悔改，我願再一次將挑戰交托給祢，不再倚靠自己的能力，單單信靠祢。感謝主，當我不再把焦點放在困難上，肩膀的擔子輕省許多，也謝謝教會雪琴姐和美珍姐的鼓勵與指導，使我一步一步克服對水的恐懼，並順利達到畢業門坎。
團契似乎是外面大學生活中最精彩的一部分，而我也渴望在凡是規矩的軍校裡擁有團契，聚集基督徒和想認識上帝的弟兄姐妹們，將福音撒在軍中這塊荒漠之地的禾場中，是神給我的使命。因緣際會下我認識了加利利傳道會的石開兄夫婦、振航兄夫婦，這是一個專門服事軍中弟兄姐妹們的機構，而裡面的同工都曾具有軍人身份，也因著相同的背景，使我們能夠更加地了解彼此，於是便與他們一同著手籌備團契。
一開始我很苦惱怎麼才三個人，但神不要我憂慮，因為不論在哪裡，有兩三個人奉祂的名聚會，祂就在我們中間，今年的三月，陸專「十架的希望」舉行第一次的聚會，「三月的季節溫暖和煦，我們這群小勇士如同披上榮耀軍裝的農夫，在這片草原上揮灑神的愛滋潤大地，不論風吹雨打，福音的種子終究會傳遍陸專」這是我對團契的期盼與祝福，我宣告神會大大賜福陸專團契，而祂也成就我們所宣告的，過程中我很感謝陳景花老師、黃珮怡老師的鼓勵與代禱，成為我們的幫助。
六月十六日是我畢業成為職業軍人的日子，我不會忘記當初踏入軍旅的使命，未來我會努力在自己的職位上發展，在新單位裡成為基督的精兵，謝謝有這個機會站在這裡與大家一同分享，將一切榮耀歸給神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 05 - 14 育玲於母親節見證全家得救</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-05-14-%E8%82%B2%E7%8E%B2%E6%96%BC%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%AF%80%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%85%A8%E5%AE%B6%E5%BE%97%E6%95%91/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-05-14-%E8%82%B2%E7%8E%B2%E6%96%BC%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%AF%80%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%85%A8%E5%AE%B6%E5%BE%97%E6%95%91/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=A0BLz90oZ3g&amp;amp;t=2s</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人的怒氣並不成就神的義-珮君姊妹生命故事分享</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%80%92%E6%B0%A3%E4%B8%A6%E4%B8%8D%E6%88%90%E5%B0%B1%E7%A5%9E%E7%9A%84%E7%BE%A9-%E7%8F%AE%E5%90%9B%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%80%92%E6%B0%A3%E4%B8%A6%E4%B8%8D%E6%88%90%E5%B0%B1%E7%A5%9E%E7%9A%84%E7%BE%A9-%E7%8F%AE%E5%90%9B%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>生活故事分享 2017.04.06
【經文】 ～雅各書：第1章20節 因為人的怒氣並不成就神的義～ 我們只要是在怒氣中，所行的一切事，並不會有所果效，連同禱告、服事也是如此。
【見證】 話說，我老公的身形高大，但生起病來不容小覷，一定發燒，其症狀四肢無力高燒難退，看了醫生，服了藥都沒有果效，都是待我下班，為他禱告後，約莫過15分熱就退了，就可走動了，感謝上帝每次的醫治。上帝讓我跟我先生在日常生活中不斷經歷祂，這也讓我先生對上帝的認知從否定到疑惑，到肯定上帝的存在。
民國100年的某個星期六，我們約好要上台中參加活動，但我下班一進房間，見我先生帶著口罩、躺在床上、蓋著棉被，心想：不會發燒了吧？頓時莫名的生氣和憤怒油然而生，下午的活動大概去不成了，幹嘛偏找這時生病！我真的非常不悅，依照慣例開始為他禱告，但是十分、二十分、半小時過了，一點動靜都沒有，我開始急了，下午的活動可是我期盼已久的啊！當我開始思考是不是沒有好好禱告？內容順序錯了？正當摸不著頭緒時，聖靈的提醒，讓我驚醒！【當饒恕他】許多意念不斷湧入，我開始自責懊悔，我怎麼可以如此自私，生病又不是他願意的，於是我鼓起勇氣，走向先生，告訴他：老公，請原諒我，我不該生氣、不該這麼自私的，你願意原諒我嗎？讓我再為你禱告禱告好嗎？他點頭回應。聖靈的帶領，讓我的禱告充滿了愛和力量，我的眼淚如泉湧般流下；禱告結束睜開雙眼時，竟發現我先生也感動流淚了，他因著生病向我道歉，也謝謝我的愛和禱告。當我預備好要聯絡取消活動時，我先生竟然坐了起來，告訴我他好多了可以出門，我拒絕他，要他多休息，沒想到體溫計一量，燒退了，感謝讚美主，榮耀歸給神！！ 這事讓我大大領受，我們當饒恕人，這必帶下莫大的恩膏，和醫治的能力！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>患難中的上帝- 小君見證分享</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%82%A3%E9%9B%A3%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%8A%E5%B8%9D-%E5%B0%8F%E5%90%9B%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/%E6%82%A3%E9%9B%A3%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%8A%E5%B8%9D-%E5%B0%8F%E5%90%9B%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>我是小君，我生命故事的題目是『患難中的上帝』。 信耶穌的第一年，我很認真的學習，想認識上帝，但是大部分只在別人的口中知道上帝很偉大，會行奇妙的事。
大概12年前，在我認識上帝的第二年，因為要去教會的過程中，那是一個颱風夜前夕，月黑風高，我騎著我的摩托車正往前行時，(心想摩托車道上怎麼會有人…)就這樣的撞上去，碰，我摔到了內車道。 我第一個擔心的是摩托車能不能騎，爬起來發動一下，好險沒問題。第二個我想我可以趕快騎摩托車跑走，因為我不知道自己能不能承擔起後續處理和錢的問題。
但是這時心裡卻想到了上帝，就算我可以跑的掉，但是上帝一定不喜悅，我的內心也一定不會平安，當下就決定留下來面對問題，這時候我發現怎麼會有好心的路人，在幫我們指揮交通，聯絡救護車，那是個產業道路，平常有很多的大卡車，一不留意，我們就命喪輪下了！我打電話給我教會的姐姐，請他為我禱告，也為了被我撞的人禱告。
很快的我能把摩托車安全的牽到路旁，也面對了後續就醫及患者的醫療照護。之後做筆錄才知道，被我撞到的是一位大概50歲阿伯，他跟朋友喝完酒，走在回家的路上，而且是一個有前科的人，警察要我們趕快和解。
就醫完，當時我自己身上是多處擦傷，阿伯也只有輕傷及些微腦震盪，在教會的牧師、叔叔阿姨的幫忙下，我們很快和平的和解。我感謝上帝的保守，因為我深信 在聖經中上帝的話：
詩篇23:1 耶和華是我的牧者．我必不至缺乏 詩篇46:1神是我們的避難所，是我們的力量，是我們在患難中隨時的幫助。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 - 03 - 25 育玲小家聚會</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2017-03-25-%E8%82%B2%E7%8E%B2%E5%B0%8F%E5%AE%B6%E8%81%9A%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2017-03-25-%E8%82%B2%E7%8E%B2%E5%B0%8F%E5%AE%B6%E8%81%9A%E6%9C%83/</guid>
      <description>20170325育玲小家聚會 時間：下午2點
流程：
1. 大家陸續到齊後，我會發姓名貼，好讓大家在活動中叫得出來名字。
2. 目前有預備2個讓大家彼此認識的遊戲（如果我還有其他想法出現的話⋯⋯再追加）
3.以 我們愛讓世界不一樣 做開頭 （因為破冰了，唱詩歌 會更給力）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012先知性傳福音見證完成版</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/2012%E5%85%88%E7%9F%A5%E6%80%A7%E5%82%B3%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/2012%E5%85%88%E7%9F%A5%E6%80%A7%E5%82%B3%E7%A6%8F%E9%9F%B3%E8%A6%8B%E8%AD%89%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%89%88/</guid>
      <description>也可以這樣子傳福音！很勇敢的姊妹，將神所賜的恩賜用在傳福音上，值得鼓勵！
https://www.youtube.com/watch?v=OWMwhi7520g
我個人鼓勵恩賜的運用，最好多多用在傳福音的事工上，要絕對避免只喜歡待在教會裏用恩賜來「掌控」人。因為基督徒如果不願意走到街頭對人傳講神的話語，那麼這些未信者只好轉去「求神問卜」、「算命卜卦」。但是基督徒願意走出教堂，對周圍的鄰舍傳講「安慰、造就、勸勉」的信息，就能夠挽回人的靈魂、生命，何樂而不為呢？管你是靈恩派、福音派，不要躲在教派裏鬥嘴，有本事，走出教堂去傳福音比較實在！PS.讓我們一起來悔改！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It’s real！神是真實的！受洗完上帝在天上用雲彩同為印證，太震撼了！</title>
      <link>https://holycmtc.github.io/blog/its-real%E7%A5%9E%E6%98%AF%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E7%9A%84%E5%8F%97%E6%B4%97%E5%AE%8C%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%9C%A8%E5%A4%A9%E4%B8%8A%E7%94%A8%E9%9B%B2%E5%BD%A9%E5%90%8C%E7%82%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://holycmtc.github.io/blog/its-real%E7%A5%9E%E6%98%AF%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E7%9A%84%E5%8F%97%E6%B4%97%E5%AE%8C%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%9C%A8%E5%A4%A9%E4%B8%8A%E7%94%A8%E9%9B%B2%E5%BD%A9%E5%90%8C%E7%82%BA/</guid>
      <description>神是又真又活的神，It&amp;rsquo;s real！
https://www.youtube.com/watch?v=NwPT7c3zV-Q
完整版中文字幕影片：https://www.youtube.com/watch?v=ImFfd&amp;hellip; 國際版影片出處：https://thelastreformationmovie.com/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
